<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
<title>Media Formasi | Berita Dunia Pop Kultur hingga Teknologi!</title>
<description>Pembaruan dari https://mediaformasi.com.</description><language>id</language>
<link>https://nikotile.xyz/library/rss/mediaformasi.xml</link>
<atom:link href="https://nikotile.xyz/library/rss/mediaformasi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
<webMaster>niko@nikotile.xyz</webMaster>
<!-- content -->
<item>
<title>[Dua Dunia] Kisah Seputar Hotel Niagara Berwarna Pink di Malang</title>
<pubDate>2020-09-02T01:41:34.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2020/09/dua-dunia-kisah-seputar-hotel-niagara-berwarna-pink-di-malang/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2020/09/dua-dunia-kisah-seputar-hotel-niagara-berwarna-pink-di-malang/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2020/09/dua-dunia-kisah-seputar-hotel-niagara-berwarna-pink-di-malang/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BDua%20Dunia%5D%20Kisah%20Seputar%20Hotel%20Niagara%20Berwarna%20Pink%20di%20Malang&url=https://mediaformasi.com/2020/09/dua-dunia-kisah-seputar-hotel-niagara-berwarna-pink-di-malang/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Kalo perjalanan ke Malang dan sudah sampai daerah Lawang setelah flyover, pasti familiar dengan hotel warna pink di kanan jalan ini dengan tulisan HOTEL NIAGARA warna merah di depan. Well, ternyata hotel ini menyimpan banyak kisah misteri.</p><p>Berdiri pada tahun 1918, dan dirancang oleh pria keturunan Brasil bernama Fritz Joseph Pinedo. Pinedo diduga menyelesaikan penggarapan hotel ini selama 15 tahun. Hotel Niagara pada awalnya dirancang bukan untuk menjadi sebuah hotel melainkan villa. Villa tersebut dibangun atas keinginan seorang pengusaha Tionghoa bernama Liem Sian Joe.</p><p>Dengan style hotel yang sangat tua menjadikan suasana angker semakin menyeruak disekitar bangunan tersebut. Terkait dengan berbagai cerita angker seputar Hotel Niagara, setidaknya ada tujuh sosok misterius yang dikabarkan seringkali muncul dalam hotel. Pertama, kisah tentang bagian bangunan hotel yang kini memang tak digunakan.</p><p>Berdasarkan rumor, di salah satu kamar lantai empat hotel seringkali terlihat penampakan sosok wanita Belanda. Kisah kedua yang tak kalah santer terdengar adalah kisah penampakan seorang gadis di bangunan atap hotel.</p><p>Selain kedua kisah tersebut, kisah tentang Three Beautiful Ghost juga masih menjadi pembicaraan hangat. Kisah tersebut melibatkan tiga hantu gadis Belanda yang menempati sebuah kamar yang memang sengaja tak dibuka di lantai tiga.</p><p>Kisah lainnya juga bercerita tentang kamar untuk hantu, makam misteri di lantai bawah, suara bayi menangis dalam toilet, serta ketukan kamar misterius di malam hari.</p><p>Sumber cerita : <a href="https://malang.merdeka.com/pariwisata/menyibak-teka-teki-nuansa-angker-hotel-niagara-malang-160512i.html" target="_blank" rel="nofollow">Merdeka Malang</a></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/journalism/" title="MedForians Journalism">MedForians Journalism</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[#MedForiansJournalism] Rakit PC Budget 1 Juta-an untuk Belajar Online</title>
<pubDate>2020-09-17T03:15:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2020/09/medforiansjournalism-pc-1-juta-untuk-belajar-online/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2020/09/medforiansjournalism-pc-1-juta-untuk-belajar-online/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2020/09/medforiansjournalism-pc-1-juta-untuk-belajar-online/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5B%23MedForiansJournalism%5D%20Rakit%20PC%20Budget%201%20Juta-an%20untuk%20Belajar%20Online&url=https://mediaformasi.com/2020/09/medforiansjournalism-pc-1-juta-untuk-belajar-online/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Hai, MedForians! </p><p>Setelah sebelumnya saya sudah memberi referensi seputar laptop murah 1-2 jutaan untuk belajar online (kalian bisa membacanya <a href="https://mediaformasi.com/2020/08/medforiansjournalism-ini-5-rekomendasi-laptop-murah-untuk-belajar-di-rumah/">disini</a>),  kali ini saya akan memberikan referensi lagi tetapi dengan “bumbu” yang berbeda, saya akan memberikan referensi rakitan PC 1 juta dengan kebutuhan yang sama, yakni untuk belajar online.  </p><p>Dari semua komponen yang saya pilih ini adalah yang termurah serta memiliki kualitas yang cukup lumayan untuk penggunaan jangka panjang, tanpa berlama-lama lagi langsung saja kita rangkum apa saja komponen yang akan saya rekomendasikan untuk kalian!</p><h2 id="prosesor">Prosesor</h2><h3 id="intel-pentium-dual-core-e5700-3-00-ghz-">Intel Pentium Dual Core E5700 (3,00 Ghz)</h3><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/intel-pentium-dual-core-e5700.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="300" height="300"><figcaption>Intel Pentium Dual Core E5700 3.0 GHz</figcaption></figure><p>Processor seharga “kacang” ini memang paling banyak digunakan sampai saat ini, dengan harga yang tergolong cukup terjangkau. </p><p>Memiliki spesifikasi 2 Core 2 Thread 3,00 Ghz membuat prosesor ini sangat layak dan mumpuni untuk digunakan kegiatan ringan seperti belajar online atau daring. </p><p>Prosesor ini bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 65.000 saja. </p><h2 id="motherboard">Motherboard</h2><h3 id="varro-g31-lga775-ddr2-">Varro G31 (LGA775 DDR2)</h3><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/varro-g31.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="640" height="459" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/09/varro-g31.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/varro-g31.jpg 640w"><figcaption>Varro G31</figcaption></figure><p>Motherboard termurah yang “Merakyat” ini menjadi primadona bagi kalangan low budget atau yang biasa kita kenal dengan “Kere Hore”. </p><p>Motherboard ini memiliki spesifikasi yang standar seperti motherboard low budget pada umumnya dan bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 375.000 saja.</p><h2 id="ram">RAM</h2><h3 id="venomrx-ddr2-2gb-pc6400-">VenomRX DDR2 2GB (PC6400)</h3><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/venomrxddr22gb.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="616" height="193" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/09/venomrxddr22gb.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/venomrxddr22gb.jpg 616w"><figcaption>VenomRX DDR2 2GB</figcaption></figure><p>Untuk memory kita pakai yang 4GB RAM. Dengan kapasitas tersebutPC ini hanya dapat digunakan untuk melakukan pekerjaan yang ringan, namun bisa dikatakan cukup untuk meenjalankan semua itu, terlebih lagi untuk kegiatan belajar.</p><p>Memory RAM ini bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 143.000 saja.</p><h2 id="graphics-card">Graphics Card</h2><h3 id="inno3d-geforce-gt-210-1gb-gddr3-">Inno3D GeForce GT 210 (1GB GDDR3)</h3><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/inno3dgeforcegt210.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="700" height="442" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/09/inno3dgeforcegt210.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/inno3dgeforcegt210.jpg 700w"></figure><p>Untuk bagian Graphic Card atau GPU kita pilih yang standar saja karena yang kita butuhkan disini adalah kegiatan yang tidak membutuhkan kinerja render yang tinggi, bisa dibilang hanya sebatas display saja, akan tetapi Graphic Card ini juga bisa untuk memainkan game ringan seperti DoTA 2 atau Point Blank dengan catatan hanya sebatas refreshing atau penghilang penat saat proses belajar mengajar telah selesai dikerjakan.</p><p>Graphic Card ini bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 405.000 saja.</p><h2 id="storage">Storage</h2><h3 id="wd-160gb-sata-2-">WD 160GB (SATA 2) </h3><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/wd160gb.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="515" height="480"></figure><p>Untuk sektor storage kita pilih yang sedang-sedang dan tidak terlalu besar ukuran nya saja karena yang kita butuhkan disini hanya untuk menyimpqan dokumen-dokumen pelajaran sekolah, maka dari itu harddisk 160GB sudah cukup untuk menampung semua itu.</p><p>Harddisk ini bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 70.000 saja.</p><h2 id="casing-power-supply">Casing &amp; Power Supply </h2><h3 id="simbadda-sim-v-psu-380w">Simbadda Sim-V +  PSU 380W</h3><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/09/simbaddasimvpsu380w.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="356" height="405"></figure><p>Untuk sektor Casing itu selera kalian mau pilih yang mana saja bebas, tetapi kali ini kita pilih yang standar namun memiliki aksen yang kekinian serta dengan harga yang cukup terjangkau, casing ini lumayan pas untuk kalian yang ingin menekan budget tetapi dengan unsur yang kekinian.</p><p>Selain itu casing ini juga sudah termasuk dengan Power Supply (PSU) 380W yang dimana sudah lumayan cukup untuk memenuhi kebutuhan itu semua itu, namun dengan catatan Power supply ini tidak direkomendasikan sepenuhnya, tetapi untuk sekedar pekerjaan ringan yang tidak menekan beban dari hardware ini sudah cukup lumayan mengingat budget yang kita tekankan pada rakitan ini.</p><p>Casing dan PSU ini bisa kalian dapatkan dengan harga sekitar Rp 270.000 saja.</p><h2 id="kesimpulan">Kesimpulan </h2><p>Total dari semua rakitan ini adalah sekitar Rp 1.230.000 saja, dengan budget segini kalian sudah bisa mendapatkan sebuah PC yang cocok untuk kebutuhan belajar mengajar para siswa.</p><p>Terlebih lagi, PC rakitan ini tidak memakan daya atau TDP yang besar membuat komputer ini besar kemungkinan ke-awetan nya bisa mencapat 2-4 tahun. PC ini juga bisa menjalankan game ringan seperti Dota 2 atau Point Blank untuk melepas kepenatan setelah melakukan proses belajar.</p><p>Semoga dengan adanya referensi ini kalian bisa tau rakitan PC seperti apa yang cocok untuk kebutuhan belajar mengajar, tentunya dengan keyakinan dan ketekunan pasti akan terlaksana dengan baik.</p><p>Akhir kata dari saya, semoga bisa jadi manfaat. Terima kasih, MedForians!</p><p></p><p><em>Artikel ini adalah hasil kiriman dari Ali Haydar Fatih.</em></p><p><em>Artikel ini merupakan kiriman pembaca Media Formasi, isi konten yang dimuat pada artikel ini adalah tanggung jawab pengirim.</em></p><p><em>Ingin artikelmu dimuat juga? Kirimkan langsung ke alamat surel <strong><a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__" data-cfemail="bfd7ded6d2dadbd9d0cdd6ded1ccffd2dadbd6ded9d0cdd2deccd691dcd0d2">[email&#160;protected]</a></strong>dengan subjek: <strong>#MedForiansJournalism [spasi] Judul artikel</strong></em></p><p><br></p><p></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/journalism/" title="MedForians Journalism">MedForians Journalism</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[#MedForiansJournalism] Memahami Kemunculan Rasa Insecure karena Media Sosial Melalui Teori Komunikasi</title>
<pubDate>2021-07-02T07:53:08.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/07/memahami-kemunculan-rasa-insecure-karena-media-melalui-teori-komunikasi/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/07/memahami-kemunculan-rasa-insecure-karena-media-melalui-teori-komunikasi/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/07/memahami-kemunculan-rasa-insecure-karena-media-melalui-teori-komunikasi/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5B%23MedForiansJournalism%5D%20Memahami%20Kemunculan%20Rasa%20Insecure%20karena%20Media%20Sosial%20Melalui%20Teori%20Komunikasi&url=https://mediaformasi.com/2021/07/memahami-kemunculan-rasa-insecure-karena-media-melalui-teori-komunikasi/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Ilustrasi rasa cemas berlebih atau insecure akibat penggunaan media sosial di zaman modern (Foto: Jovee.id).</blockquote><p>Media sosial, yang memiliki pengertian sebuah media untuk bersosialisasi antara satu sama lain dan dilakukan secara <em>online </em>sehingga memungkinkan manusia untuk berinteraksi tanpa batasan ruang dan waktu, merupakan sebuah produk dari perkembangan teknologi komunikasi yang tidak dipungkiri mempunyai pengaruh besar dalam kehidupan masyarakat. </p><p>Keseharian masyarakat pada saat ini tidak dapat dilepaskan dari penggunaan media sosial, banyak masyarakat menggunakan media sosial baik sebagai alat <em>refreshing </em>dalam keseharian mereka hingga wadah dalam penyaluran bakat atau <em>passion </em>yang dimiliki. </p><p>Akan tetapi, keberadaan dampak negatif tentunya tidak bisa dilepaskan dengan kehadiran media sosial di masyarakat, salah satunya peningkatan tren <em>insecure </em>pada masyarakat.</p><h2 id="insecure-dan-kehidupan-dunia-modern"><em>Insecure</em>dan Kehidupan Dunia Modern</h2><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/07/ciri-cemas-insecure-kalm.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1080" height="1080" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/07/ciri-cemas-insecure-kalm.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/07/ciri-cemas-insecure-kalm.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/07/ciri-cemas-insecure-kalm.jpg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Beberapa ciri ketika seseorang mengalami rasa insecure (Foto: KALM).</figcaption></figure><p><em>Insecure</em>, yang dapat diartikan sebagai ketidaknyamanan secara emosional yang dialami seseorang, belakangan ini menjadi perbincangan hangat di masyarakat. </p><p>Hadirnya rasa <em>insecure </em>biasanya disebakan oleh beberapa faktor pendorong, seperti tekanan, ketidakpastian, hingga keraguan pada diri seseorang. Kemunculannya dapat diakibatkan beberapa hal, seperti membandingkan diri dengan orang lain,ketidakpercayaan atas kemampuan diri sendiri, hingga komentar negatif yang mereka terima.</p><p>Baca juga: <strong><a href="https://mediaformasi.com/2021/07/setelah-kemenkes-kini-giliran-pmi-batam-ikut-ngewibu-untuk-program-donor-darah/">Setelah Kemenkes, Kini Giliran PMI Batam Ikut “Ngewibu” untuk Program Donor Darah</a></strong></p><p>Keberadaan media sosial membuat penyebab-penyebab yang menjadikan seseorang <em>insecure </em>terhadap diri mereka sendiri, dapat muncul dengan mudah dihadapan mereka. </p><p>Misalnya, mereka bisa membuka media sosial dan dengan mudah menemukan postingan-postingan kesuksesan yang orang lain capai sehingga membuat mereka membadingkan diri, atau mereka dapat memposting sesuatu pada sosial media dan orang lain dengan mudah meninggalkan hinaan atau ejekan atas postingan tersebut.</p><h2 id="ekspetasi-dan-sikap-mendang-mending">Ekspetasi dan Sikap "Mendang-mending"</h2><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/07/uses-and-gratification-model.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1024" height="677" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/07/uses-and-gratification-model.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/07/uses-and-gratification-model.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/07/uses-and-gratification-model.png 1024w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Gambaran teori Uses and Gratifications (Foto: ReviseSociology).</figcaption></figure><p>Menggunakan teori <em><a href="https://www.dictio.id/t/apa-yang-dimaksud-dengan-teori-uses-and-gratification-dalam-ilmu-komunikasi/4364">Uses and Gratifications.</a></em>Teori yang menjelaskan kebutuhan secara psikologis dan sosial seseorang sehingga menimbulkan harapan tertentu dari media atau sumber lain yang menimbulkan adanya kebutuhan pemenuhan serta akibat-akibat yang muncul dalam usaha pemenuhan, situasi tersebut dapat dijelaskan.</p><p>Manusia berdasarkan teori ini pada dasarnya mempunyai 5 kebutuhan, yaitu kebutuhan kognitif, kebutuhan afektif, kebutuhan pribadi secara integratif, kebutuhan sosial secara intergratif, dan kebutuhan pelepasan. </p><p>Sosial media hadir kedalam kehidupan setiap individu, menawarkan diri sebagai alat pemenuhan kebutuhan yang dimiliki tanpa perlu berusaha banyak. Hal ini membuat banyak individu terdorong untuk menggunakan media sosial untuk memenuhi kebutuhan mereka.</p><p>Baca juga: <strong><a href="https://mediaformasi.com/2021/06/opini-ketahui-hal-ini-sebelum-kamu-membeli-perangkat-yang-future-proof/">[OPINI] Ketahui Hal Ini Sebelum Kamu Membeli Perangkat yang Future Proof!</a></strong></p><p>Namun, seperti yang dijelaskan pada teori diatas, penggunaan media sosial tentu menghadirkan akibat-akibat bagi individu. </p><p>Karakteristik media sosial yang terbuka bagi setiap individu untuk melihat atau mengaksesnya, membuat seseorang dengan bebas melihat upaya pemenuhan kebutuhan yang dilakukan orang lain pada media sosial, hal ini memunculkan kemungkinan orang tersebut membandingkan usaha yang dia lakukan sehingga memunculkan ketidakpuasan pada dirinya atau menghina usaha yang dilakukan orang lain.</p><h2 id="sudah-paling-benar-bersyukurlah-dengan-hidup-masing-masing">Sudah Paling Benar, Bersyukurlah dengan Hidup Masing-masing</h2><p>Sayangnya, pemahaman terhadap rasa <em>insecure </em>seperti diatas tidak akan langsung menghilangkan keberadaan perasaan tersebut dalam diri. </p><p>Diperlukan usaha lebih, seperti peningkatan diri, belajar bersyukur, hingga menceritakan permasalahan tersebut kepada orang terdekat, yang memungkinkan penyelesaian permasalahan <em>insecure </em>dalam diri lebih cepat diselesaikan.</p><p><em>Artikel ini adalah hasil kiriman dari Muhammad Agil Kuncoro. Isi konten yang dimuat pada artikel ini adalah tanggung jawab pengirim.</em></p><p><em>Ingin artikelmu dimuat juga? Kirimkan langsung ke alamat surel <strong><a href="/cdn-cgi/l/email-protection" class="__cf_email__" data-cfemail="650d040c080001030a170c040b16250800010c04030a170804160c4b060a08">[email&#160;protected]</a></strong>dengan subjek: <strong>#MedForiansJournalism [spasi] Judul artikel</strong></em></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/journalism/" title="MedForians Journalism">MedForians Journalism</a></li><li><a href="/tag/media/" title="Media">Media</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[#REPLIKA] Jaga dan Lacak Kesehatan Kamu dengan Google Fit!</title>
<pubDate>2020-07-10T13:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2020/07/replika-jaga-dan-lacak-kesehatan-kamu-dengan-google-fit/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2020/07/replika-jaga-dan-lacak-kesehatan-kamu-dengan-google-fit/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2020/07/replika-jaga-dan-lacak-kesehatan-kamu-dengan-google-fit/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5B%23REPLIKA%5D%20Jaga%20dan%20Lacak%20Kesehatan%20Kamu%20dengan%20Google%20Fit!&url=https://mediaformasi.com/2020/07/replika-jaga-dan-lacak-kesehatan-kamu-dengan-google-fit/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Kalau kamu sedang berusaha untuk diet, menambah berat badan, mau jadi <em>six-pack</em>, atau sekadar hidup sehat, aplikasi Google Fit akan membantumu mencapainya.</p><p>Aplikasi yang tentunya dikembangkan oleh Google ini akan sangat membantu dalam keinginan kalian untuk menjaga kesehatan tubuh.</p><h2>Apa itu Google Fit?</h2><p>Seperti yang disebutkan sebelumnya, aplikasi ini dikembangkan oleh Google pertama kali pada tahun 2014. Pengembangan ini mulai dilakukan saat perusahaan raksasa ini mengumumkannya pada Android I/O 2014. Kemudian, aplikasi ini mulai rilis di <a href="https://mediaformasi.com/2020/02/belum-setahun-google-siapkan-android-11/">Android </a>dan <a href="https://wearos.google.com/" rel="nofollow" target="_blank">Android Wear OS </a>pada tahun 2019 lalu. Kamu bahkan bisa download di iOS kalau ingin mencoba.</p><p>Melihat perkembangan ponsel yang semakin tidak terpisahkan dengan kehidupan manusia, aplikasi ini berusaha untuk menjadi salah satu alat yang dapat membantu kalian untuk menjaga kesehatan dalam beraktivitas.</p><p>Semenjak implementasi #DiRumahAja dan Pembatasan Sosial Berskala Besar (PSBB), banyak masyarakat Indonesia yang menghabiskan waktunya di rumah. Jarang keluar rumah, mungkin ada dari kita yang menjadi malas dan rebahan.</p><p>Jangan salah, tidak apa-apa untuk rebahan, namun kamu juga punya kewajiban, kan? Nah untuk memenuhi kewajiban tersebut, kamu juga harus memperhatikan kesehatan.</p><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-24.jpg" alt="" class="wp-image-54480" width="345" height="748" /><figcaption>Tampilan beranda Google Fit (Media Formasi).</figcaption></figure></div><p>Sehingga aplikasi buatan Google ini hadir untuk kalian yang ingin mendata informasi dasar kesehatan kalian. Dengan tampilan yang mudah dipahami, kamu bisa menggunakannya dalam rutinitasmu.</p><p>Aplikasi berbasis kesehatan ini juga memiliki beberapa fitur penting dan menarik yang mampu membantu kalian melacak seberapa sehat tubuh kalian. </p><p>Hal yang unik pada aplikasi ini adalah keberadaan Move Minutes dan Heart Points. Singkatnya, Move Minutes adalah waktu aktif atau waktu yang kamu gunakan dalam posisi bergerak, seperti kegiatan santai yaitu berjalan hingga aktivitas olahraga seperti berlari. Kemudian, Heart Points adalah poin yang didapatkan jika kamu berolahraga lebih dari intensitas normal. Sistem &#8220;reward&#8221; dalam bentuk poin ini akan membantu kamu untuk termotivasi dalam berolahraga.</p><p>Pada tampilan utama, aplikasi ini akan menampilkan informasi jadwal tidur, riwayat berat badan, serta berapa banyak langkah yang kamu lakukan pada satu hari.</p><p>Selain itu, pada tampilan utama ini juga terdapat lingkaran yang mengilustrasikan berapa banyak langkah dan poin yang kamu dapatkan pada satu hari. Terdapat juga perkiraan data kalori yang dibakar, jarak tempuh, hingga durasi bergerak.</p><h2>Kelebihan Utama: Mudah Digunakan</h2><p>Nilai plus yang membedakan Google Fit dibanding aplikasi serupa adalah tampilan yang minimalis dan mudah digunakan.</p><p>Semua informasi penting akan langsung ditampillkan di halaman utama.</p><p>Jika kamu ingin memasukkan data secara manual, terdapat tombol plus (+) di sisi kanan bawah. Tombol ini menawarkan beberapa pilihan, seperti masukkan data tekanan darah, berat badan, aktivitas, hingga fitur mencatat kegiatan olahraga kamu.</p><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_02-12-04.jpg" alt="" class="wp-image-54491" width="638" height="556" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_02-12-04.jpg 1280w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_02-12-04-768x669.jpg 768w" sizes="(max-width: 638px) 100vw, 638px" /><figcaption>Opsi input data (Media Formasi).</figcaption></figure></div><p>Simplisitas yang ditawarkan membuat aplikasi ini menjadi opsi yang menggiurkan bagi kalian yang tidak mau ribet. Apa yang kamu mau langsung ditampilkan sehingga tidak perlu klik atau sentuh banyak tombol.</p><p>Aplikasi ini juga dapat berfungsi sebagai sistem informasi terpusat yang dapat menampilkan data dari aplikasi kesehatan lainnya hingga perangkat <em>wearables</em>.</p><h2>Lacak Jadwal Tidur dan Berat Badan!</h2><p>Fitur utama yang ditawarkan oleh aplikasi ini adalah pencatatan riwayat jadwal tidur dan berat badan.</p><p>Dengan mencatat jadwal tidur, kamu bisa mengetahui bagaimana rutinitas istirahat setiap harinya. Setelah dicatat selama beberapa waktu, kamu dapat mengetahui apakah waktu tidur kamu cukup atau tidak.</p><p>Jika terdapat pergeseran waktu tidur, kamu juga bisa melihatnya di aplikasi ini. Kalian dapat melihat riwayatnya dalam jangka waktu setiap minggu, bulan, dan tahunan.</p><p>Selain itu, terdapat dua opsi tampilan, yaitu menampilkan rutinitas dan durasi. Opsi rutinitas dapat menampilkan jam berapa kamu terlelap dan bangun kembali. Opsi durasi akan menampilkan berapa banyak waktu yang kamu gunakan untuk tidur.</p><figure class="wp-block-gallery aligncenter columns-2 is-cropped"><ul class="blocks-gallery-grid"><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="591" height="1280" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-24-7.jpg" alt="" data-id="54482" data-full-url="/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-24-7.jpg" data-link="https://mediaformasi.com/?attachment_id=54482" class="wp-image-54482" /></figure></li><li class="blocks-gallery-item"><figure><img loading="lazy" width="591" height="1280" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-25.jpg" alt="" data-id="54483" data-full-url="/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-25.jpg" data-link="https://mediaformasi.com/?attachment_id=54483" class="wp-image-54483" /></figure></li></ul><figcaption class="blocks-gallery-caption">Tampilan menu Sleep dan Weight (Media Formasi).</figcaption></figure><p>Sayangnya, kedua fitur ini pada fungsi dasarnya hanya dapat mencatat secara manual. Namun tenang saja, kamu bisa mensinkronkan data dari aplikasi atau perangkat kesehatan lain ke Google Fit.</p><p>Jika ingin secara otomatis, kamu bisa menghubungkan aplikasi kesehatan lainnya seperti Sleep as Android, Calorie Counter – Asken Diet, dan Runtastic Results Fitness &amp; Home ke Google Fit. Kamu juga bisa menghubungkan <em>wearables </em>yang beraneka ragam, baik yang menggunakan Wear OS atau tidak. Semua perangkat Wear OS sudah pasti kompatible dengan aplikasi ini. </p><p>Untuk perangkat lainnya, terdapat <a href="https://www.androidauthority.com/google-fit-393110/#:~:text=Notably%2C%20the%20Xiaomi%20Mi%20Band,even%20the%20old%20Sony%20SmartBand." rel="nofollow" target="_blank">beberapa tipe</a>yang kompatibel, mulai dari <a href="https://mediaformasi.com/2020/06/xiaomi-rilis-mi-band-5-salah-satunya-edisi-hatsune-miku/" rel="nofollow">Xiaomi Mi Band</a>, Huawei Band 3 Pro, hingga Sony SmartBand.</p><h2>Catat Langkah-langkahmu Setiap Hari!</h2><p>Fitur utama lain dari aplikasi ini adalah menghitung berapa banyak langkah yang kamu tempuh pada satu hari.</p><p>Aplikasi ini mampu menggunakan sensor yang terdapat pada ponsel untuk mengetahui perkiraan langkah yang kamu tempuh pada suatu hari.</p><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter size-large is-resized"><img loading="lazy" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/07/photo_2020-07-07_00-10-24-5.jpg" alt="" class="wp-image-54485" width="353" height="765" /><figcaption>Menu aktivitas (Media Formasi).</figcaption></figure></div><p>Selain itu, dengan bantuan GPS kamu juga bisa melihat kemana saja kamu berjalan kaki. Selama ponsel kamu selalu dekat dengan kalian, maka estimasi akan cukup akurat.</p><p>Setelah dicatat datanya, aplikasi ini dapat menampilkan riwayat langkah-langkah dalam hitungan setiap hari, minggu, dan bulan.</p><h2>Aplikasi Kesehatan Utama</h2><p>Dengan tampilan yang segar dipandang mata dan fitur yang tidak rumit, kamu bisa memanfaatkan aplikasi ini tanpa perlu banyak pikiran.</p><p>Dengan tampilan utama yang informatif serta dapat mencatat secara manual dan otomatis, kamu bisa melihat perkembangan kamu dari waktu ke waktu. Sehingga, kamu bisa menciptakan pola hidup sehat dengan sendirinya.</p><p>Kamu bisa mengunduh aplikasi tersebut <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.fitness&amp;hl=en" target="_blank" rel="nofollow">disini</a>. Untuk pengguna sebelah, tenang saja, Google juga sudah menyediakan aplikasi ini di App Store. Kamu bisa mengunduh aplikasi tersebut <a href="https://apps.apple.com/us/app/google-fit-activity-tracker/id1433864494" target="_blank" rel="nofollow">disini</a>.</p><p>Jika sematan tersebut tidak dapat ditekan, berikut tautan untuk mengunduh aplikasi Google Fit.</p><p>Android : <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.fitness&amp;hl=en" rel="nofollow" target="_blank">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.google.android.apps.fitness&amp;hl=en</a></p><p>iOS : <a href="https://apps.apple.com/us/app/google-fit-activity-tracker/id1433864494" rel="nofollow" target="_blank">https://apps.apple.com/us/app/google-fit-activity-tracker/id1433864494</a></p><p>Selamat berolahraga, semoga sehat selalu ya.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/replika/" title="REPLIKA">REPLIKA</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[#REPLIKA] N0va Desktop: Lumi, Virtual Waifu Kesayanganmu di Desktopmu</title>
<pubDate>2020-08-05T19:45:37.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2020/08/n0va-desktop-lumi-virtual-waifu-kesayanganmu-di-desktopmu/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2020/08/n0va-desktop-lumi-virtual-waifu-kesayanganmu-di-desktopmu/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2020/08/n0va-desktop-lumi-virtual-waifu-kesayanganmu-di-desktopmu/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5B%23REPLIKA%5D%20N0va%20Desktop%3A%20Lumi%2C%20Virtual%20Waifu%20Kesayanganmu%20di%20Desktopmu&url=https://mediaformasi.com/2020/08/n0va-desktop-lumi-virtual-waifu-kesayanganmu-di-desktopmu/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote class="wp-block-quote"><p>Dari desktop, kita bertemu.<br>Through the desktop, we meet.</p><cite>Slogan dari N0va Desktop</cite></blockquote><p>Sepertinya, miHoYo tau apa yang dibutuhkan oleh pasar dan apa yang sedang hangat di sosial media ini.</p><p><strong>Virtual Girls!</strong></p><p>Aplikasi ini tiba-tiba ramai diperbincangkan gara-gara Virtual Anime Girls yang kian hari trendnya semakin menanjak naik <s>bagaikan harga IHSG setelah masa PSBB massal di Indonesia</s>. Yang membuat aplikasi ini agak berbeda dengan Wallpaper Engine yang lain adalah karena konsep yang dibawakan oleh miHoYo yaitu gadis anime cantik yang bisa menjadi asistenmu di komputer kesayanganmu.</p><iframe src="https://www.facebook.com/plugins/post.php?href=https%3A%2F%2Ffacebook.com%2FKianaIdiotka%2Fposts%2F296670725107268&#038;show_text=true&#038;width=1000&#038;appId=315849585489280&#038;height=1000" width="1000" height="1000" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowTransparency="true" allow="encrypted-media"></iframe><p>Kami tidak salah sebut kok untuk bagian &#8220;asisten&#8221;, dari trailer yang dibawakan miHoYo jelas-jelas rencananya gadis cantik yang bernama Lumi ini <em>katanya</em>akan didsisipi kecerdasan buatan sehingga dapat menemani penggunanya selama komputernya aktif.</p><p>Kami mencoba memasang aplikasi ini di salah satu laptop dari kru Media Formasi dan mencoba untuk mencicipi beberapa fitur yang disediakan oleh aplikasi ini. Kami tidak berharap banyak karena aplikasi ini masih dalam tahap pengembangan.</p><h3>Dapur Pacu</h3><p>Untuk percobaan kali ini, kami menggunakan laptop Lenovo Legion Y520 dengan spesifikasi:</p><ul><li>Intel Core i7 7700HQ Generation 7</li><li>RAM DDR4 8 GB</li><li>Nvidia GTX 1050 Bumblebee/Dedicated</li><li>SSD M.2 Transcend 250 GB (Windows Boot)</li></ul><h3>Tahap Pemasangan</h3><p>Seperti aplikasi dari negeri tirai bambu sana, kita hanya disediakan tombol install, banner aplikasi, Agreement, dan tombol untuk mengubah lokasi pemasangan.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1920" height="1080" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_189.jpg" alt="" class="wp-image-57248" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_189.jpg 1920w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_189-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_189-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1920px) 100vw, 1920px" /></figure><h3>Bootup (Ketika Dinyalakan)</h3><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_191.jpg" alt="" class="wp-image-57249" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_191.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_191-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_191-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Kamu siapa? Ga sopan amat ngetuk-ngetuk layar aku tiba-tiba gitu&#8230;</figcaption></figure><p>Animasinya yang soft ini, dibarengi dengan warna background yang pas dengan karakternya membuat Lumi terlihat cantik nan elegan apabila dipandang terus menerus.</p><p>Kami mencoba untuk menggeser salah satu pintasan yang ada di desktop laptop ini. Alih-alih berharap seperti trailernya, ternyata fitur ini belum disediakan oleh miHoYo. Kami juga belum menemukan penerapan &#8220;Bookmark Application&#8221; yang diekspektasikan lewat trailernya.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_193.jpg" alt="" class="wp-image-57250" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_193.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_193-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_193-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Kok ga noleh?</figcaption></figure><h3>Fitur-fitur</h3><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_196.jpg" alt="" class="wp-image-57258" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_196.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_196-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_196-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Sepertinya hanya ini dulu yang diberikan oleh publik.</figcaption></figure><p>Untuk saat ini, fitur yang diberikan oleh aplikasi ini hanya seperti Wallpaper Engine pada umumnya, Practice Room yang isinya test 3D untuk Lumi, dan Settings untuk mengatur startup, layar, dan bahasanya.</p><p>Untuk Practice Room sendiri, diberikan 3 scene yang sempat diunggah <a aria-label="undefined (buka pada tab baru)" href="https://www.youtube.com/channel/UCdS7c_U9QrpEn5MxZje7RXA/videos" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow">di kanal pribadi </a>dari proyek ini, yakni:</p><ul><li>LookDev Test</li><li>Lace Floral Dress</li><li>Double the Lumi</li></ul><div class="wp-block-group"><div class="wp-block-group__inner-container"><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_203.jpg" alt="" class="wp-image-57261" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_203.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_203-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_203-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>LookDev Test</figcaption></figure></div></div><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_205.jpg" alt="" class="wp-image-57263" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_205.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_205-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_205-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Lace Floral Dress</figcaption></figure><h3>Benchmarking</h3><p><em>Kami mewanti-wanti pembaca yang masih memakai low-end PC/Laptop untuk tidak mencoba-coba aplikasi ini</em>. Karena kemungkinan besar aplikasi ini cukup berat untuk dijalankan bahkan beban yang diberikan oleh GPU terbilang lumayan berat hingga salah satu kru kami menyebutnya <strong>CuteGPUToaster.exe</strong>.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_197.jpg" alt="" class="wp-image-57265" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_197.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_197-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_197-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Keadaan GPU ketika Idling.</figcaption></figure><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_202.jpg" alt="" class="wp-image-57270" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_202.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_202-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_202-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Resources yang dimakan oleh N0va Desktop.</figcaption></figure><p>Kami menggunakan Lenovo Legion Y520 dengan 2 GPU (Integrated dari Intel HD dan Dedicated dari Nvidia) dan kami melihat Intel HD sepertinya dipaksa ngos-ngosan untuk membaca 3D object dari aplikasi ini dan Nvidia sepertinya sudah mengambil ancang-ancang apabila diminta untuk membaca object baru yang akan dikirim ke aplikasi tersebut.</p><p>Kemudian, kami mencoba untuk menjalankan salah satu scene dari Practice Room yakni &#8220;Double the Lumi&#8221; untuk ditest seberapa banyak Lumi ini memakan GPU laptop ini.</p><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_201.jpg" alt="" class="wp-image-57266" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_201.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_201-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_201-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Initial state (After Looping &amp; First Looping)</figcaption></figure><figure class="wp-block-image size-large"><img loading="lazy" width="1919" height="1079" src="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_200.jpg" alt="" class="wp-image-57267" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_200.jpg 1919w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_200-768x432.jpg 768w, https://mediaformasi.com/content/images/wordpress/2020/08/Screenshot_200-1536x864.jpg 1536w" sizes="(max-width: 1919px) 100vw, 1919px" /><figcaption>Halfway state (Before looping)</figcaption></figure><p>Mungkin optimisasi dari miHoYo belum diterapkan di sini, karena kami menemukan kejanggalan yakni peningkatan aktifitas GPU setiap animasi dancing ini diulang. Sehingga kemungkinan besar apabila penggunanya adalah komputer/laptop dengan GPU yang minimum akan terjadi lagging apabila scene dari dancing ini selesai dan diulang kembali.</p><h3>Kesimpulan</h3><p>Konsep aplikasi ini terbilang cukup menarik, apalagi dengan iming-iming akan membawakan Lumi sebagai asisten desktopmu. Sayangnya, untuk komputer dengan spesifikasi pas-pasan pastinya tidak akan bisa menikmati aplikasi ini dengan lancar.</p><p>Untuk saat ini, kami hanya bisa menyimpulkan bahwa aplikasi ini hanya seperti Wallpaper Engine <strong>tapi</strong>khusus untuk Lumi. Kami menunggu pembaharuan terbaru dari miHoYo tentang proyek ini hingga dapat diulas lebih jauh lagi tentang fitur dan stabilitasnya.</p><p>Keseluruhan, 6.5/10. Imut, tapi rakus.</p><p>Taruh komentarmu tentang aplikasi ini di SNS kami ataupun kolom komentar di bawah, kami menunggu kisahmu tentang aplikasi ini.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/replika/" title="REPLIKA">REPLIKA</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[#REPLIKA] Microsoft Edge untuk Linux Telah Hadir!</title>
<pubDate>2020-10-22T11:30:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2020/10/microsoft-edge-linux-dirilis-lebih-enteng-dari-firefox/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2020/10/microsoft-edge-linux-dirilis-lebih-enteng-dari-firefox/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2020/10/microsoft-edge-linux-dirilis-lebih-enteng-dari-firefox/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5B%23REPLIKA%5D%20Microsoft%20Edge%20untuk%20Linux%20Telah%20Hadir!&url=https://mediaformasi.com/2020/10/microsoft-edge-linux-dirilis-lebih-enteng-dari-firefox/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Seperti yang MedForians tahu, Microsoft Edge merupakan browser bawaan Windows 10 yang semenjak di-<em>rebase</em>dengan Chromium Browser menjadi browser yang ada di OS selain Windows 10 seperti Windows 8.1 kebawah, MacOS, Android dan iOS. Bahkan, Microsoft pun telah merampungkan versi developer dari Microsoft Edge untuk OS Linux.</p><p>Di #REPLIKA singkat kali ini, kami memasang Microsoft Edge di Kubuntu 20.04, dan kami akan melakukan pengujian singkat mulai dari impresi berselancar, adu benchmark dengan browser lain (ya, kami akan mengadunya dengan Firefox) serta mengulik beberapa fitur yang ada di Edge browser.</p><p>Sebelum kita mulai, kalian bisa mengunduh file instalasi Edge Browser berukuran 80-an MB melalui <a href="https://www.microsoftedgeinsider.com/">microsoftedgeinsider.com</a>dan menginstalnya dengan package installer atau menggunakan command di terminal.</p><h2 id="impresi-pertama">Impresi Pertama</h2><p>Setelah menginstal Edge Browser, MedForians akan disambut oleh welcome screen dan pemilihan tata letak untuk tab baru. Sama seperti Edge untuk Windows, ada tiga tata letak yang bisa kalian pilih. Seperti focused, inspirational dan informational. MedForians juga bisa mengkostumisasi tampilan tab baru sesuka kalian.</p><p>Saat diajak berselancar internet pun cukup lancar, minim lag dan di beberapa momen, kami bisa membuka website Media Formasi dengan cepat. Meskipun saat kami mengadunya dengan Firefox, ada satu momen dimana firefox lebih cepat ketimbang Edge.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172406.png" width="1324" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_172406.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_172406.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172406.png 1324w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172416.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_172416.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_172416.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172416.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172427.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_172427.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_172427.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172427.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172808.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_172808.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_172808.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_172808.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_192235.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_192235.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_192235.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_192235.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_192303.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_192303.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_192303.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_192303.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Fitur Microsoft Edge di Linux</figcaption></figure><p>Beberapa fitur Microsoft Edge di Windows pun turut diboyong ke versi Linux ini. Seperti Immersive reader, collection, intergrasi dengan Bing, web screenshot tool dan kompabilitas dengan ekstensi Chrome.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_164759.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1324" height="768" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_164759.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_164759.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_164759.png 1324w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Sayangnya, di build awal ini, MedForians tidak bisa login dengan Microsoft Account. Tapi semoga saja di build berikutnya, Microsoft memperbaiki hal ini.</p><h2 id="adu-benchmark-dengan-firefox">Adu Benchmark dengan Firefox</h2><p>Microsoft mengklaim bahwa Edge lebih cepat ketimbang kompetitornya, termasuk Firefox. Namun, apakah klaim Microsoft itu benar? Kami telah mengkomparasikan Edge di Linux dengan Firefox 78 bawaan Kubuntu melalui metode benchmarking.</p><p>Benchmark kedua browser ini dilakukan dalam dua skenario yang berbeda, yaitu saat laptop membuka aplikasi diluar browser yang di uji benchmark di waktu yang bersamaan + salah satu browser telah dikostumisasi dengan menambahkan plugin add-on, dan di saat laptop hanya membuka satu browser yang di uji benchmark tanpa plugin sama sekali.</p><blockquote>Disclaimer : Pengujian ini dilakukan menggunakan Acer 4732z dengan prosesor Pentium T4400 + RAM 4 GB. Hasil mungkin berbeda di perangkat lain</blockquote><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Edge-Linux.png" width="1324" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Edge-Linux.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Edge-Linux.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Edge-Linux.png 1324w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_173945.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_173945.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_173945.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_173945.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Kiri : Hasil Benchmark Microsoft Edge saat membuka Firefox yang dibenchmark di waktu yang sama; Kanan: Hasil Bechmark Microsoft Edge saat menggunakan mode InPrivate</figcaption></figure><p>Dari hasil benchmark dengan BrowserBench Speedometer 2.0, Edge dapat meraih skor 15.8 runs/minute saat laptop membuka Firefox yang dibenchmark di waktu yang bersamaan. Serta 23.8 runs/minute saat laptop hanya membuka Microsoft Edge di mode InPrivate (Incognito).</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Firefox.png" width="1324" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Firefox.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Firefox.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/hasil-benchmark-speedometer-Firefox.png 1324w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_174631.png" width="1366" height="768" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_174631.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2020/10/Screenshot_20201021_174631.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_174631.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Kiri : Hasil Benchmark Firefox saat membuka Microsoft Edge yang dibenchmark di waktu yang sama; Kanan: Hasil Bechmark Firefox saat menggunakan mode InPrivate</figcaption></figure><p>Sementara itu, Firefox meraih skor 9.27 runs/minute saat laptop membuka Microsoft Edge yang dibenchmark di waktu yang bersamaan. Serta 18.1 runs/minute saat laptop hanya membuka Firefox di mode privat.</p><p>Dari kedua hasil tersebut, Edge terbukti lebih cepat dan lebih enteng ketimbang Firefox, sekalipun di laptop berspesifikasi rendah. </p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_191518.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="930" height="758" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2020/10/Screenshot_20201021_191518.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2020/10/Screenshot_20201021_191518.png 930w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Selain itu, konsumsi RAM Microsoft Edge berbanding Firefox terbilang cukup rendah. Edge hanya memakan ram 58.928 K berbanding Firefox yang memakan ram 179.004 K, saat kami pantau melalui KSystemGuard (Task Manager nya KDE).</p><h2 id="kesimpulan">Kesimpulan</h2><p>Microsoft Edge bisa menjadi alternatif baru selain Firefox, Chrome dan browser lain, terutama bagi pengguna Linux. Selain hadir dengan fitur yang lebih lengkap, Edge diklaim lebih cepat dan lebih enteng ketimbang kompetitornya.</p><p>Demikian ulasan singkat kami mengenai Microsoft Edge untuk Linux. Jika ada kritik/saran yang ingin disampaikan, sila komentar dibawah.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/replika/" title="REPLIKA">REPLIKA</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[Fokus] Sulitnya Berhemat Kuota pada Masa Pandemi</title>
<pubDate>2021-08-23T07:53:53.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/08/sulitnya-berhemat-kuota-pada-masa-pandemi/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/08/sulitnya-berhemat-kuota-pada-masa-pandemi/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/08/sulitnya-berhemat-kuota-pada-masa-pandemi/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BFokus%5D%20Sulitnya%20Berhemat%20Kuota%20pada%20Masa%20Pandemi&url=https://mediaformasi.com/2021/08/sulitnya-berhemat-kuota-pada-masa-pandemi/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Ilustrasi kepala pusing saat tiba-tiba kuota habis (Foto: TrekCore/Istimewa).</blockquote><p>Kamu bangun di pagi (atau siang, jika kamu nokturnal) hari, berharap semua akan berjalan dengan lancar. Hal pertama yang kamu cari adalah ponsel, layaknya masyarakat di abad ke-21.</p><p>Seperti biasa, kamu browsing dan membuka sosmed sebentar lalu kemudian tiba-tiba postingan terbaru tidak muncul. Kamu refresh berkali-kali namun tiada hasil.</p><p>Kamu melirik bar notifikasi dan melihat logo SMS telah muncul. Sayangnya, bukan hanya sekadar promo tapi notifikasi bertuliskan:</p><p><em>"Kuota kamu telah habis"</em>.</p><p>Begitulah kisah sehari-hari bagi sebagian orang yang masih mengandalkan kuota internet untuk mengakses jaringan global yang menjadi kehidupan kedua saat ini.</p><h2 id="baru-sebentar-sudah-ratusan-megabyte">Baru Sebentar sudah Ratusan Megabyte</h2><p>Kalau memang sudah mendekati akhir masa waktu berlaku kuota tersebut, tidak masalah. Hal yang membuat pusing adalah jika kamu baru beli 1-2 minggu yang lalu.</p><p>Awalnya, kamu tetap membeli kuota, kemudian habis, lalu beli lagi, berulang. Tidak sadar sudah ratusan ribu kamu habiskan untuk kuota yang sebenarnya bisa berlaku berbulan-bulan.</p><p>Untuk kaum masyarakat aktif, terutama pelajar dan karyawan yang WFH, sudah pasti langganan dengan aplikasi Google Meet dan Zoom. Kedua aplikasi tersebut menjadi sahabat sehari-hari untuk menjalani kewajiban komunikasi, mulai dari kehadiran kelas hingga rapat.</p><p>Jika kamu memantau penggunaan internet mu sehari-hari, kamu akan menyadari betapa borosnya kedua aplikasi tersebut. Selain memakan sumber daya ponsel, terutama untuk kelas entry, kuota internet mu yang berlimpah tanpa sadar cepat terpakai. </p><p>Pemakaian 3 jam Google Meet dengan browsing kecil-kecilan dapat mencapai 1 Gigabyte. Tentunya dengan catatan terdapat satu orang on-cam dan menggunakan fitur share screen. Apabila terdapat beberapa sesi selama satu hari, lalu selama seminggu dilakukan selama, anggap saja 4 hari, berapa banyak kuota yang sudah habis untuk hal itu. Perhitungan kasar tersebut belum mempertimbangan kegiatan membuka media sosial, browsing yang lebih berat, nonton YouTube, Netflix, dan masih banyak lagi.</p><p>Sebagai contoh, pemakaian standar saya selama satu hari biasanya ada pada rentang 1-3 GB. Kuota tersebut habis karena selain untuk aplikasi video conference, juga untuk YouTube, browsing, buka sosmed seperti Facebook atau Instagram. Ya anggap saja hal-hal standar yang biasa dilakukan di era sekarang.</p><h2 id="hati-hati-dengan-aplikasi-yang-boros-kuota">Hati-hati Dengan Aplikasi yang Boros Kuota</h2><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/data-usage-penggunaan-kuota-fitur-android.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1080" height="1171" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/08/data-usage-penggunaan-kuota-fitur-android.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/08/data-usage-penggunaan-kuota-fitur-android.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/data-usage-penggunaan-kuota-fitur-android.jpg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Catatan pemakaian kuota internet berdasarkan aplikasi (Foto: Istimewa).</figcaption></figure><p>Mungkin kalian sudah tahu hal ini, tapi sebaiknya kamu perhatikan aplikasi apa saja yang membuat kuota mu selain habis. Selain aplikasi yang wajib digunakan, seperti Zoom hingga WhatsApp, kamu bisa membatasi penggunaan aplikasi yang lain.</p><p>Secara kasar, kamu dapat mengasumsikan kalau aplikasi yang dapat memperlihatkan gambar sebagai aplikasi yang memakan kuota cukup banyak. Banyak sekali tipe aplikasi tersebut saat ini, mulai dari hampir semua media sosial saat ini hingga aplikasi lainnya. Apalagi jika gambar atau video yang ditampilkan terlihat cukup HD, seperti pada Instagram dan Reddit.</p><p>Kemudian, ada baiknya kamu cek apakah ada aplikasi yang melakukan sync di belakang layar. Walau terlihat sepele, dalam jangka waktu panjang penggunaan kuota akan terlihat cukup besar. Hal tersebut terutama perlu diperhatikan apabila aplikasi yang dimaksud adalah aplikasi berbasis cloud, seperti Google Photos.</p><h2 id="bantuan-kuota-kemendikbud">Bantuan Kuota Kemendikbud</h2><p>Salah satu kebijakan terpenting pada masa pandemi ini adalah pemberian <a href="https://kuota-belajar.kemdikbud.go.id/">bantuan kuota</a>bagi pelaku pendidikan, yaitu tenaga pengajar dan pelajar. Kuota yang dibagikan bervariasi dari tingkat PAUD sebesar 7 GB hingga dosen atau mahasiswa sebesar 15 GB. </p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/image-5.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1870" height="792" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/08/image-5.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/08/image-5.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2021/08/image-5.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/image-5.png 1870w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Bantuan kuota dari Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan pada pertengahan tahun 2020 (Foto: Pikiran Rakyat).</figcaption></figure><p>Jumlah kuota yang dibagikan juga bervariasi. Pada awalnya kuota paling tinggi yang dibagikan adalah sebesar 50 GB, namun sekarang hanya 15 GB. Perlu diingat juga bahwa kuota besar bukan berarti dapat dipakai semuanya. Dapat dikatakan bahwa bantuan pertama dengan kuota tersebut cukup mubazir karena cenderung habis waktu berlaku lebih dahulu dibandingkan habis kuota.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/bantuan-kuota-internet-2021-september-november-kemendikbud.PNG" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1862" height="515" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/08/bantuan-kuota-internet-2021-september-november-kemendikbud.PNG 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/08/bantuan-kuota-internet-2021-september-november-kemendikbud.PNG 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2021/08/bantuan-kuota-internet-2021-september-november-kemendikbud.PNG 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/bantuan-kuota-internet-2021-september-november-kemendikbud.PNG 1862w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Bantuan kuota Kemendikbud periode September-November 2021 (Foto: Istimewa).</figcaption></figure><p>Walau terdapat beberapa situs atau layanan internet yang diblokir, tetap saja bantuan ini sangatlah membantu kaum pelajar dan tenaga pengajar. Dengan pemberlakuan Pembelajaran Jarak Jauh (PJJ), dapat dikatakan prestasi siswa di sekolah semakin bergantung dengan ketersediaan internet.</p><h2 id="pantau-penggunaan-kuota-setiap-hari">Pantau Penggunaan Kuota Setiap Hari</h2><p>Misalkan, pada aplikasi Google Photos kamu dapat membatasi penggunaan internet untuk proses backup. </p><p>Kamu bisa menggunakan fitur bawaan ponsel yang mencatat penggunaan internet kamu setiap harinya. Fitur tersebut tersedia baik di sistem operasi Android maupun iOS. Bahkan, kamu dapat melihat penggunaan internet kamu di sistem operasi Windows 8.1 dan Windows 10.</p><p>Selain melihat aplikasi atau fitur ponsel apa saja yang menggunakan kuota internet, kamu juga dapat membatasi penggunaan internet ponsel kamu. Umumnya, pengaturan tersebut dapat kamu cari dengan nama "Data Limit" di kategori <em>Data Usage</em>.</p><p>Jika kamu ingin opsi lain, kamu bisa mengunduh aplikasi yang mencatat penggunaan internet kamu, salah satunya adalah Internet Speed Meter. Untuk versi gratis, nama aplikasi tersebut adalah <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.internet.speed.meter.lite&amp;hl=en_US&amp;gl=US">Internet Speed Meter Lite</a>.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/IMG_20210811_101637.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1080" height="348" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/08/IMG_20210811_101637.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/08/IMG_20210811_101637.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/08/IMG_20210811_101637.jpg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Catatan pemakaian kuota internet harian pada aplikasi Internet Speed Meter Lite (Foto: Istimewa).</figcaption></figure><p>Selain menampilkan penggunaan internet secara realtime, terdapat juga history penggunaan internet kamu setiap harinya. Data tersebut kemudian dikelompokan menjadi penggunaan selama 7 hari terakhir, 30 hari terakhir, dan bulan lalu.</p><p>Google sempat merilis aplikasi yang dapat membantu kamu untuk menghemat kuota internet. Aplikasi yang bernama Datally ini dapat memberikan batasan pada setiap aplikasi dan mematikan internet pada aplikasi tersebut apabila sudah melebihi batas penggunaan. Sayangnya, Google memutuskan untuk <a href="https://indianexpress.com/article/technology/social/google-has-silently-removed-datally-its-data-saving-app-from-play-store-6076037/#:~:text=Google%20has%20confirmed%20that%20the%20Datally%20app%20is,on%20the%20development%2C%20it%20is%20yet%20to%20respond.">menghentikan </a>dukungan untuk layanan tersebut pada tahun 2019 dan menghapus aplikasinya dari Play Store.</p><p>Solusi terbaik dari semua ini ada dua opsi. Beli kuota <em>unlimited</em>, atau langsung saja pasang internet kabel di rumah. </p><p>Kamu tidak akan perlu memilikirkan berapa penggunaan internet mu hari ini karena skema internet kabel biasanya adalah <em>flat tariff</em>dan, tergantung <em>provider</em>, tidak ada pembatasan kecepatan internet (<em>ehem</em>FUP).</p><p>Sayangnya, tidak semua orang mampu atau memiliki akses untuk internet kabel. Dengan fenomena yang semakin menggeser aktivitas manusia ke dunia internet, pemerataan akses jaringan global tersebut menjadi salah satu prioritas utama sebagai bentuk pembangunan infrastruktur nasional.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/fokus/" title="Fokus">Fokus</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[FOKUS] Mau Naik KRL Lagi? Jangan Lupa Perhatikan Hal Ini</title>
<pubDate>2021-09-21T13:30:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/09/mau-naik-krl-lagi-jangan-lupa-perhatikan-hal-ini/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/09/mau-naik-krl-lagi-jangan-lupa-perhatikan-hal-ini/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/09/mau-naik-krl-lagi-jangan-lupa-perhatikan-hal-ini/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BFOKUS%5D%20Mau%20Naik%20KRL%20Lagi%3F%20Jangan%20Lupa%20Perhatikan%20Hal%20Ini&url=https://mediaformasi.com/2021/09/mau-naik-krl-lagi-jangan-lupa-perhatikan-hal-ini/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Rindu naik kereta komuter? Sama, kami pun juga merindukan suasana menaiki kereta rel listrik yang biasa disebut Commuter Line ini, karena selama pemberlakuan PPKM, KRL Commuter Line hanya dapat diakses oleh pekerja yang butuh akses untuk bekerja dari kantor (Work-from-Office) dan orang-orang tertentu lainnya.</p><p>Namun, aturan tinggallah aturan. Karena per tanggal 11 September 2021, PT. Kereta Commuter Indonesia (KCI) merilis aturan baru, yang kini memperbolehkan masyarakat umum untuk kembali mengakses KRL, dengan persyaratan tertentu. Apa saja persyaratan yang dibutuhkan?</p><h3 id="persyaratan-umum">Persyaratan Umum</h3><p>Hal yang menjadi syarat umum dan mutlak dalam perubahan kebijakan ini adalah syarat utama yang diharuskan. Sebelumnya pengguna yang ingin menggunakan KRL Commuter Line, KRL Yogya-Solo atau KA Prameks diwajibkan untuk menunjukkan STRP (Surat Tanda Registrasi Peserta) atau surat keterangan lainnya.</p><p>Kini, para pengguna hanya diharuskan mempunyai satu dokumen yang ditunjukkan, yakni <strong>Sertifikat Vaksinasi COVID-19</strong>, sekurang-kurangnya <strong>dosis pertama</strong>.</p><p>Hal ini diumumkan PT Commuterline lewat akun resmi @commuterline. Dalam keterangan tersebut, PT KAI menyebut pengguna cukup menunjukkan bukti vaksinasi untuk menumpang KRL.</p><blockquote>"Mulai 11 September 2021 yang ingin naik KRL diwajibkan menunjukkan sertifikat vaksin melalui aplikasi Peduli Lindungi atau sertifikat vaksin dalam bentuk cetak maupun digital," seperti tertulis dalam <a href="https://twitter.com/CommuterLine/status/1437049453899173889?s=19">tweet di akun Twitter resmi @commuterline.</a></blockquote><p>Namun selama masa sosialisasi dari tanggal 8 hingga 10 September 2021, KAI Commuter memberikan keringanan pada calon penumpang yang belum mendapatkan vaksin, dengan menerima syarat dokumen perjalanan berupa STRP dan surat keterangan lainnya.‌‌‌‌Namun dengan berakhirnya masa sosialisasi tanggal 10 September lalu, menjadikan sertifikat vaksin mutlak sebagai satu-satunya prasyarat untuk menggunakan layanan transportasi KRL.</p><h3 id="jadi-dokumen-apa-yang-harus-saya-bawa">Jadi, Dokumen Apa yang Harus Saya Bawa?</h3><p>Lewat keterangan resmi, VP Corporate Secretary KAI Commuter Anne Purba menyebut terdapat sejumlah dokumen yang perlu disiapkan calon penumpang KRL Commuterline.‌‌‌‌<strong>1. Sertifikat Vaksinasi</strong>‌‌‌‌Calon penumpang KRL Commuterline bisa menunjukkan sertifikat vaksin melalui aplikasi PeduliLindungi, secara fisik atau dicetak, hingga secara digital dalam bentuk dokumen foto.‌‌‌‌<strong>2. KTP atau identitas lain</strong>‌‌‌‌Selain sertifikat vaksin, calon penumpang perlu menunjukkan KTP atau kartu identitas lainnya untuk memverifikasi data pengguna yang nantinya dicocokan dengan sertifikat vaksin.</p><h3 id="bagaimana-untuk-yang-sempat-positif-covid-19-mempunyai-komorbid-akan-melaksanakan-vaksinasi-atau-sudah-divaksin-namun-belum-memiliki-sertifikat%E2%80%8C%E2%80%8C">Bagaimana Untuk yang Sempat Positif COVID-19, Mempunyai Komorbid, akan Melaksanakan Vaksinasi, atau Sudah Divaksin Namun Belum Memiliki Sertifikat?‌‌</h3><p>Akun sosial media Commuter Line juga menjelaskan bagi penyintas Covid-19 dalam kurun waktu kurang dari 3 bulan sehingga belum dapat melakukan vaksin maka dapat menggunakan layanan KRL dengan menunjukkan surat keterangan dari Fasilitas Kesehatan (Puskesmas/RS).</p><p>Syarat bagi penderita penyakit penyerta (komorbid) untuk bisa menaiki KRL Commuter Line adalah dengan menunjukkan Surat Keterangan dari Fasilitas Kesehatan (Puskesmas/RS), juga berlaku bagi calon penumpang yang menyatakan tidak dapat divaksin karena menderita penyakit komorbid (komorbid).</p><p>Bagi calon pengguna yang akan menjalani vaksinasi maupun sesudah vaksinasi dapat menunjukkan undangan atau bukti pendaftaran vaksinasi kepada petugas, sesuai tanggal yang tertera pada undangan tersebut.</p><p>Untuk penumpang yang belum memiliki sertifikat vaksin bisa menggunakan KRL Commuterline dengan menunjukkan kartu vaksinasi.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/fokus/" title="Fokus">Fokus</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Tahun 2021 Belum Sempat Khilaf?, 11.11 Sale Ada Diskon Action Figure Hingga 60 Persen!</title>
<pubDate>2021-11-13T03:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/11/tahun-2021-belum-sempat-khilaf-11-11-sale-ada-diskon-action-figure-hingga-60-persen/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/11/tahun-2021-belum-sempat-khilaf-11-11-sale-ada-diskon-action-figure-hingga-60-persen/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/11/tahun-2021-belum-sempat-khilaf-11-11-sale-ada-diskon-action-figure-hingga-60-persen/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Tahun%202021%20Belum%20Sempat%20Khilaf%3F%2C%2011.11%20Sale%20Ada%20Diskon%20Action%20Figure%20Hingga%2060%20Persen!&url=https://mediaformasi.com/2021/11/tahun-2021-belum-sempat-khilaf-11-11-sale-ada-diskon-action-figure-hingga-60-persen/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Dua contoh action figure yang mendapatkan diskon event 11.11 Sale, yaitu Megumi Kato edisi busana Maid dan Tatsumaki dari One Punch Man (Foto: ANIPLEX+/Bandai Spirits).</blockquote><p>Tanggal cantik biasanya bakal jadi sasaran banyak orang untuk diperebutkan, apalagi kalau lagi ada event menarik seperti diskon action figure!</p><p>Awal bulan November kali ini membuat kita menyadari bahwa sebentar lagi tahun 2021 akan berakhir. </p><p>Terlepas dari apa yang kamu sudah lakukan hari ini atau apakah impian tahun baru sudah tercapai, kamu dapat menghibur diri kamu dengan koleksi action figure terkini, mulai dari Genshin Impact, Jujutsu Kaisen, dan masih banyak lagi!</p><h2 id="event-1111-hadirkan-diskon-figure-hingga-60-persen">Event 11.11 Hadirkan Diskon Figure hingga 60 Persen</h2><p>Para pecinta anime, terutama yang suka koleksi action figure, sudah mengetahui bahwa untuk mendapatkan figure yang orisinal dan berkualitas bagus, tentunya ada harga yang cukup tinggi yang perlu dibayar.</p><p>Tidak jarang kalau action figure dapat menembus angka jutaan Rupiah, apalagi untuk action figure yang hitungannya edisi terbatas atau edisi robot-robotan seperti Gundam dan Evangelion.</p><p>Tidak heran kalau sudah ada post di media sosial yang memperlihatkan perjuangan para kolektor action figure yang harus berdalih macam-macam demi membeli "mainan" yang harganya seperti membeli ponsel baru.</p><p>Untungnya, Kyou Hobby Shop kini sedang ada event yang dapat menarik perhatian kamu, terutama bagi yang suka koleksi action figure.</p><p>Item yang mendapatkan diskon 11.11 Sale dapat kamu lihat langsung pada tautan <a href="https://kyou.id/1111"><strong>https://kyou.id/1111</strong></a>.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/FB_Cover01.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="2000" height="755" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/FB_Cover01.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/11/FB_Cover01.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2021/11/FB_Cover01.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2021/11/FB_Cover01.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Event 11.11 Sale dari Kyou Hobby Shop dengan diskon hingga 60 Persen di bulan November 2021.</figcaption></figure><p>Dengan diskon hingga 60 persen, kamu bisa membawa pulang action figure idamanmu. Mulai dari anime lama seperti Fairy Tail, Naruto, hingga anime baru seperti Jujutsu Kaisen, One Punch Man, Kimetsu no Yaiba, dan masih banyak lagi.</p><h2 id="bisa-koleksi-action-figure-mulai-dari-harga-200-ribuan">Bisa Koleksi Action Figure Mulai dari Harga 200 Ribuan!</h2><p>Pada edisi 11.11 Sale ini, terdapat berbagai macam tipe action figure yang dapat kamu koleksi. Dari edisi yang paling murah, kamu bisa mendapatkan action figure mulai dari harga Rp200.000 keatas.</p><p>Salah satunya adalah action figure <a href="https://kyou.id/items/96534/espresto-figure-senritsu-no-tatsumaki-shapely-one-punch-man-20cm">Tatsumaki</a>dari One Punch Man. Karakter berambut hijau yang menjadi salah satu karakter terkuat di dunia One Punch Man, ia kini hadir dalam bentuk figure dengan pose yang ganas.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/96183-espresto-figure-senritsu-no-tatsumaki-shapely-one-punch-man-20cm.jpg.webp" class="kg-image" alt loading="lazy" width="720" height="720" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/96183-espresto-figure-senritsu-no-tatsumaki-shapely-one-punch-man-20cm.jpg.webp 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/96183-espresto-figure-senritsu-no-tatsumaki-shapely-one-punch-man-20cm.jpg.webp 720w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Action figure Tatsumaki dari One Punch Man (Foto: Bandai Spirits).</figcaption></figure><p>Siapapun yang menantangnya akan ketar-ketir saat melihat tatapan Tatsumaki yang sangat tajam.</p><p>Selain itu, terdapat juga action figure yang jarang ditemukan saat ini. Perkenalkan Yami Yugi, karakter yang paling dikenal oleh anak tahun 2000-an yang suka nonton kartun di hari Minggu pagi.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/94411-pop-up-parade-figure-yami-yugi-yu-gi-oh.jpg.webp" class="kg-image" alt loading="lazy" width="600" height="600" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/94411-pop-up-parade-figure-yami-yugi-yu-gi-oh.jpg.webp 600w"><figcaption>Yami Yugi dari seri anime Yu-Gi-Oh! (Foto: Good Smile Company).</figcaption></figure><p>Jika orang lain bisa koleksi berbagai macam kartu Yu-Gi-Oh! baik itu yang asli atau yang dijual di abang-abang mainan depan sekolah, kamu bisa tampil beda dengan memiliki action figure dari karakter utama seri anime Yu-Gi-Oh!</p><p>Masih banyak lagi action figure dan nendoroid yang dapat kamu koleksi, dari yang harga bersahabat hingga yang membuat uang papah habis.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/89907-nendoroid-hatsune-miku-magical-mirai-2019-ver.jpg.webp" width="720" height="720" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/89907-nendoroid-hatsune-miku-magical-mirai-2019-ver.jpg.webp 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/89907-nendoroid-hatsune-miku-magical-mirai-2019-ver.jpg.webp 720w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/89973-nendoroid-saber-arthur-pendragon-prototype-ascension-ver.jpg.webp" width="600" height="600" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/89973-nendoroid-saber-arthur-pendragon-prototype-ascension-ver.jpg.webp 600w"></div></div></div><figcaption>Nendoroid Hatsune Miku Magical Mirai 2019 Version dan Saber Ascension Ver dari Fate/Grand Order (Foto: Good Smile Company/Orange Rounge).</figcaption></figure><p>Tunggu apa lagi, sobat kolektor? Selagi masih ada diskon, kamu bisa membeli lebih banyak action figure dengan harga terbatas! Mungkin uang sisanya dapat kamu gunakan untuk hal lain yang dapat membuat dirimu atau pasanganmu senang, hehe.</p><p>Langsung saja cek item-item yang mendapatkan diskon 11.11 Sale dari Kyou Hobby Shop pada tautan <a href="https://kyou.id/1111"><strong>https://kyou.id/1111</strong></a>.</p><p>Ditunggu kabar checkout nya ya gan!</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/figure/" title="Figure">Figure</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Dibalik Sikap Tangguhnya, Hati Roxy Migurdia Ternyata Bisa Meleleh Hatinya karena Kamu!</title>
<pubDate>2021-11-14T06:15:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/11/dibalik-sikap-tangguhnya-roxy-migurdia-masih-bisa-meleleh-hatinya-karena-kamu/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/11/dibalik-sikap-tangguhnya-roxy-migurdia-masih-bisa-meleleh-hatinya-karena-kamu/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/11/dibalik-sikap-tangguhnya-roxy-migurdia-masih-bisa-meleleh-hatinya-karena-kamu/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Dibalik%20Sikap%20Tangguhnya%2C%20Hati%20Roxy%20Migurdia%20Ternyata%20Bisa%20Meleleh%20Hatinya%20karena%20Kamu!&url=https://mediaformasi.com/2021/11/dibalik-sikap-tangguhnya-roxy-migurdia-masih-bisa-meleleh-hatinya-karena-kamu/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Nendoroid Roxy Migurdia yang terlihat sedikit malu-malu akibat suatu hal yang tidak diketahui (Foto: Good Smile Company).</blockquote><p>Roxy Migurdia dari Mushoku Tensei telah menjadi salah satu karakter yang paling diminati pada anime isekai yang memiliki bumbu unik tersebut.</p><p>Berbeda dari anime dengan genre serupa, kali ini karakter utama benar-benar terlahir kembali di dunia baru. Hanya jiwa dan ingatannya saja yang masih sama, namun ia harus menempuh kehidupan baru dari nol, benar-benar nol.</p><p>Dari bayi hingga umur yang mendekati masa remaja, Rudeus Greyrat bertemu dengan berbagai macam orang baru, baik itu orang biasa hingga mentor untuk mengajarinya ilmu sihir.</p><p>Salah satu karakter yang ia temui adalah Roxy Migurdia, sosok wanita dengan rambut biru yang memiliki kepintaran diatas rata-rata.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/11/netflix-tampilkan-para-pemain-utama-serial-live-action-one-piece/">Netflix Tampilkan Para Pemain Utama Serial Live-Action One Piece</a></strong></p><h2 id="nendoroid-roxy-migurdia-yang-benar-benar-mencerminkan-karakternya">Nendoroid Roxy Migurdia yang Benar-benar Mencerminkan Karakternya!</h2><p>"Aku bersama kamu, jadi tidak ada yang perlu kamu takuti."</p><p>Kalimat tersebut dapat menggambarkan nendoroid terbaru dari Good Smile Company yang telah memproduksi merchandise untuk seri <a href="https://kyou.id/items/98329/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation">Mushoku Tensei: Isekai Ittara Honki Dasu</a>.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.webp" width="700" height="800" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.webp 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.webp 700w"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--1-.webp" width="700" height="800" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--1-.webp 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--1-.webp 700w"></div></div></div><figcaption>Roxy Migurdia yang terlihat bahagia dan kehidupannya (Foto: Good Smile Company).</figcaption></figure><p>Sosok yang lahir di suku Migurd, ia menjadi anggota yang terasingkan di tempat yang ia anggap rumah. Tidak memiliki kemampuan untuk berkomunikasi secara telepati, ia pun terkucilkan dan memutuskan untuk pergi dari rumah untuk selamanya.</p><p>Pada suatu waktu ia pun bergabung dengan Adventure Guild untuk mendapatkan uang. Petualangannya pun benar-benar dimulai dengan ia menjadi murid di Ranoa Magic Academy yang akan menjadi basis untuk ia mengajar Rudeus tentang ilmu sihir.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/11/barang-langka-duo-nendo-traveler-dan-figure-mona-sang-pembaca-bintang/">Barang Langka! Duo Nendo Traveler dan Figure Mona Sang Pembaca Bintang</a></strong></p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.jpg" width="700" height="800" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--2-.jpg 700w"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--3-.jpg" width="700" height="800" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--3-.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--3-.jpg 700w"></div></div></div><figcaption>Roxy dengan determinasi yang kuat untuk mengambil keputusan di dunia baru (Foto: Good Smile Company).</figcaption></figure><p>Semua keputusan yang ia ambil saat ini dapat dicapai berkat kemampuan Roxy untuk menggunakan otaknya secara penuh. Tekatnya yang kuat juga membuat ia berani mengambil resiko untuk berpetualang, meninggalkan desa tempat kelahirannya.</p><p>Namun, para penonton dan pembaca manga atau novel akan mengetahui bahwa dibalik sikapnya yang intelektual dan cukup keras kepala, ternyata masih ada sifat manusia dasar. Pada keadaan tertentu, ia tertangkap basah menampilkan ekspresi layaknya manusia normal, seperti malu, senang, sedih, dan masih banyak lagi.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--1-.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="600" height="800" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/2021/11/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation--1-.jpg 600w"></figure><p>Hal tersebut terutama terlihat pada saat ia memiliki kontrak untuk mengajar Rudeus selama dua tahun tentang ilmu sihir. Berinteraksi dengan anak kecil namun jiwa pria paruh baya, secara perlahan status emosional Roxy terangkat sedikit demi sedikit.</p><p>Ketika ia dapat mengajari Rudeus tentang ilmu sihir, apakah kamu bisa memberi ia pelajaran tentang bagaimana menjadi manusia yang sebenarnya?</p><p>Bagaimana dengan cara koleksi nendoroid Roxy Migurdia saja? Dengan ini, kamu bisa melindunginya dan mengarahkan Roxy untuk menjadi sosok yang lebih baik, mulai dari kepintarannya hingga sikapnya.</p><p>Pre Order untuk merchandise bentuk nendoroid Roxy Migurdia dari Mushoku Tensei: Isekai Ittara Honki Dasu dan dapat kamu cek di tautan <a href="https://kyou.id/items/98329/nendoroid-roxy-migurdia-mushoku-tensei-jobless-reincarnation"><strong>Nendoroid Roxy Migurdia - Mushoku Tensei : Jobless Reincarnation | Kyou Hobby Shop</strong></a></p><h2 id="mushoku-tensei-dapatkan-dua-season-dengan-rating-diatas-8-di-mai">Mushoku Tensei Dapatkan Dua Season Dengan Rating Diatas 8 di MAI!</h2><p>Seperti yang kamu ketahui (atau belum), Mushoku Tensei adalah salah satu anime yang terpopuler dan juga memiliki rating yang cukup tinggi.</p><p>Anime yang kini mendapatkan adaptasi musim kedua berhasil meraih rating 8,35 dan 8,66 menurut situs MyAnimeList.</p><p>Kisah cerita yang awalnya berasal dari novel ringan karya Rifujin na Mogonote ini berpusat pada seseorang yang telah menjadi pencundang di dunia nyata. Tidak ada kerjaan, suka <em>halu</em>, dan hanya berpasrah pada keadaan, ia pun mendapat kesempatan kedua ketika mengalami kejadian naas yang malah menjadi berkah tersendiri.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/11/rockstar-hapus-beberapa-cheat-pada-gta-san-andreas-the-definitive-edition-karena-masalah-teknis/">Rockstar Hapus Beberapa Cheat pada GTA The Definitive Edition Karena Masalah Teknis</a></strong></p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/OS6KeVt1Ve0?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><p>Pertama kali dipublikasikan dalam bentuk novel internet pada November 2012, kini seri tersebut sudah mendapatkan novel ringan yang dipublikasikan mulai dari tahun 2014 yang kemudian disusul dengan manga pada tahun yang sama.</p><p>Saat ini anime Mushoku Tensei baik itu season pertama atau kedua (yang sebenarnya adalah 1 anime tapi dipisah waktu tayangnya) dapat kamu nonton secara legal di kanal <a href="https://www.youtube.com/watch?v=NEIB9MVUPrQ&amp;list=PLPanbgyToztYSgPb2BXOH7KS8sFlX2Q4H&amp;ab_channel=MuseIndonesia">Muse Indonesia</a>.</p><p>Jika ingin subtitle berbahasa Inggris, kamu juga dapat menonton anime tersebut di <a href="https://www.youtube.com/watch?v=SoKGAOpUw_E&amp;list=PLwLSw1_eDZl01_ftoIT3birJWkpxFZkEl&amp;index=2&amp;ab_channel=MuseAsia">Muse Asia</a>.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/figure/" title="Figure">Figure</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Dua Figur Snow Miku Perlihatkan Hatsune Miku dengan Kostum Grand Voyage</title>
<pubDate>2022-01-07T12:41:50.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/dua-figur-snow-miku-perlihatkan-hatsune-miku-dengan-kostum-grand-voyage/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/dua-figur-snow-miku-perlihatkan-hatsune-miku-dengan-kostum-grand-voyage/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/dua-figur-snow-miku-perlihatkan-hatsune-miku-dengan-kostum-grand-voyage/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Dua%20Figur%20Snow%20Miku%20Perlihatkan%20Hatsune%20Miku%20dengan%20Kostum%20Grand%20Voyage&url=https://mediaformasi.com/2022/01/dua-figur-snow-miku-perlihatkan-hatsune-miku-dengan-kostum-grand-voyage/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Dua figur Snow Miku, yaitu versi musim salju dari karakter vokaloid Hatsune Miku dengan tema kostum Grand Voyage (Foto: Good Smile Company).</blockquote><p>Awal tahun 2022 menjadi suatu momen spesial untuk Hatsune Miku. Karakter vocaloid yang paling dikenal oleh kalangan pecinta budaya Jepang dan masyarakat ini ternyata punya kostum khusus musim salju.</p><p>Pada tahun 2022 ini yang sekaligus menjadi perayaan ke 13 untuk Snow Miku, desain terbaru yang dipilih melalui mode voting online telah muncul dalam bentuk merchandise action figure figma dan nendoroid.</p><p>Desain dengan tema "The Ocean Inspired by the Hokkaido Winter" ini dibuat dengan mengambil inspirasi hasil ilustrasi Destu. Desain terbaru ini juga dibuat dengan tambahan Rabbit Yukine.</p><h2 id="musim-salju-yang-cerah-dengan-snow-miku">Musim Salju yang Cerah dengan Snow Miku</h2><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-16.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="570" height="800"></figure><p>Figma ini dapat diatur posenya karena memiliki "persendian", sehingga kamu bisa memodifikasi action figure sesuka hati. </p><p>Bagian-bagian lain juga dapat kamu copot-pasang, seperti aksesoris topi, kacamata, hingga tiga ekspresi wajah.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-17.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="800" height="600" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/image-17.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-17.png 800w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Dua merchandise yang dibuat oleh Good Smile Company Limited ini sudah mulai dapat dibeli dengan sistem Pre-Order yang akan tutup pada tanggal 20 Februari 2022.</p><p>Saat ini kamu dapat mulai booking action figma dan nendoroid Snow Miku di situs Kyou Hobby Shop pada tautan berikut:</p><p><a href="https://kyou.id/items/101414/figma-snow-miku-grand-voyage-ver">Figma Snow Miku - Grand Voyage Ver.</a><br><a href="https://kyou.id/items/101413/nendoroid-snow-miku-grand-voyage-ver">Nendoroid Snow Miku - Grand Voyage Ver.</a></p><p>Festival yang pertama kali berlangsung dari tahun 2010 tersebut sekarang semakin berkembang dengan adanya kolaborasi dengan monumen, transportasi umum, hingga toko-toko lainnya.</p><p>Kostum musim salju Hatsune Miku yang bernama Snow Miku juga menjadi maskot festival musim salju yang diselenggarakan di Sapporo, Hokkaido, Jepang. </p><p></p><p></p><p></p><p></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/figure/" title="Figure">Figure</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Ramaikan Mercon Valley Market Festival bareng Merry dan Duar-Kun Pada 3-5 Desember 2021!</title>
<pubDate>2021-10-27T11:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/10/ayo-ikut-merry-dan-duar-kun-ke-mercon-valley-market-festival-tanggal-3-5-desember-2021/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/10/ayo-ikut-merry-dan-duar-kun-ke-mercon-valley-market-festival-tanggal-3-5-desember-2021/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/10/ayo-ikut-merry-dan-duar-kun-ke-mercon-valley-market-festival-tanggal-3-5-desember-2021/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Ramaikan%20Mercon%20Valley%20Market%20Festival%20bareng%20Merry%20dan%20Duar-Kun%20Pada%203-5%20Desember%202021!&url=https://mediaformasi.com/2021/10/ayo-ikut-merry-dan-duar-kun-ke-mercon-valley-market-festival-tanggal-3-5-desember-2021/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>MERCON akan kembali mengadakan Anime/Game Online Convention di penghujung tahun 2021! (Foto: MERCON).</blockquote><p>Menyambut antusiasme pecinta anime, game dan karya seni di acara perdananya Desember lalu, MERCON kembali hadir untuk memeriahkan akhir tahun 2021 melalui <em>online convention</em>kedua dengan tema isekai! </p><p>Kali ini, para pengunjung yang akrab disapa dengan sebutan Meeple (<em>Mercon People</em>) diajak masuk ke <em>Mercon Valley</em>untuk mengikuti petualangan Merry. K dan Duar-kun, duo maskot Mercon yang akan bersaing untuk memenangkan kompetisi di acara Market Festival pada tanggal 3-5 Desember 2021!</p><p>Pada festival ini, 60 sirkel artis akan menghadirkan sederet <em>merchandise</em>dan karya seni terbaik mereka serta promo eksklusif selama acara berlangsung. Sirkel tersebut akan dibagi ke dalam dua kelompok, yaitu Tim Merry dan Tim Duar-kun.</p><p><strong>Baca juga:  <a href="https://mediaformasi.com/2021/10/gacha-dan-lootbox-dinyatakan-haram-oleh-majelis-ulama-malaysia/">Gacha dan Lootbox Dinyatakan "Haram" Oleh Majelis Ulama Malaysia</a></strong></p><p>Meeple dapat membantu tim pilihannya memenangkan kompetisi melalui <em>voting</em>, pembelian <em>merchandise</em>, dan <em>posting</em>di media sosial menggunakan hashtag khusus (#tim_Merry bagi pendukung Merry dan #tim_duarkun bagi pendukung Duar-Kun). </p><p>Tiga <em>voters</em>beruntung dari tim pemenang akan mendapatkan berbagai hadiah eksklusif dari MERCON dan para artis!</p><h2 id="siapa-aja-nih-guest-star-mercon">Siapa Aja Nih Guest Star MERCON?</h2><p>Tidak hanya itu, acara utama MERCON juga dimeriahkan oleh kreator lokal ternama yang berkecimpung di bidang ilustrasi, webtoon, game, cosplay hingga tamu V-tuber spesial! </p><p>Diantaranya adalah Leo Avero, concept artist dari One Pixel Studio yang ikut mensukseskan proyek kolaborasi Coldplay x BTS berjudul ‘<em>My Universe</em>’. Tirapuw &amp; Hievasp, penulis &amp; artis dari webtoon ‘<em>Seven Years Later</em>’. V</p><p>inrylgrave, ilustrator semi-realis yang akan membawakan <em>workshop</em>mengenai <em>value</em>pada ilustrasi. </p><p>Brian TZ, co-founder Koomik, <em>platform</em>web-komik yang mewadahi komikus lokal untuk berkarya dan berpenghasilan dari submisi komiknya. </p><p>Juga Rora Meeza, v-tuber manis bersuara merdu yang akan menggelar konser di hari acara, serta masih banyak lagi!</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/10/terbaru-action-figure-ganyu-wangy-dapat-kamu-pesan-sekarang-juga/">Terbaru! Action Figure Ganyu Wangy Dapat Kamu Pesan Sekarang Juga </a></strong></p><h2 id="banyak-banget-lomba-berhadiah-lho">Banyak Banget Lomba Berhadiah Lho!</h2><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/square-post_mercon-valley.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1080" height="1080" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/square-post_mercon-valley.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/square-post_mercon-valley.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/square-post_mercon-valley.jpg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Square Post Mercon Valley</figcaption></figure><p>Selama bulan November, MERCON juga akan mengadakan lomba gambar yang disponsori oleh Wacom dengan total hadiah lebih dari 3 juta rupiah! Selain itu, ada kejutan dari Koomik dan Sushiroll bagi Meeple di acara utama! <br><br>Untuk info lebih lanjut, silahkan kunjungi website utama Mercon di <a href="mercon.carrd.co">mercon.carrd.co </a></p><p>Kamu juga bisa follow media sosial @onmercon di Instagram/Facebook/Twitter agar tidak ketinggalan berbagai keseruan di acara MERCON 2021! </p><p>Sampai jumpa di Mercon Valley!</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/event/" title="Event">Event</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Event Musik &quot;J-Music Live 2021&quot; dari HERE US akan Siaran Langsung di YouTube Bersama Event Comic Frontier</title>
<pubDate>2021-12-10T11:03:31.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/12/event-musik-j-music-live-2021-dari-here-us-akan-siaran-langsung-di-youtube-bersama-event-comic-frontier/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/12/event-musik-j-music-live-2021-dari-here-us-akan-siaran-langsung-di-youtube-bersama-event-comic-frontier/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/12/event-musik-j-music-live-2021-dari-here-us-akan-siaran-langsung-di-youtube-bersama-event-comic-frontier/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Event%20Musik%20%22J-Music%20Live%202021%22%20dari%20HERE%20US%20akan%20Siaran%20Langsung%20di%20YouTube%20Bersama%20Event%20Comic%20Frontier&url=https://mediaformasi.com/2021/12/event-musik-j-music-live-2021-dari-here-us-akan-siaran-langsung-di-youtube-bersama-event-comic-frontier/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Komunitas pecinta musik Jepang bernama <strong>HERE US </strong>yang berpusat di Jakarta akan mengadakan <strong>“J-Music Live 2021”, </strong>sebuah konser virtual yang menampilkan cover lagu Jepang secara live streaming dari studio. </p><p>Acara tersebut akan dilaksanakan pada hari Sabtu, 18 Desember 2021 mendatang, pukul 19:00 – 22:00 WIB melalui Platform Youtube <strong>HERE US </strong>bersamaan dengan acara Comic Frontier Virtual 2 yang diadakan secara online.</p><p><strong>“J-Music Live 2021” YouTube Livestream </strong>bisa disaksikan melalui link berikut <a href="https://www.youtube.com/watch?v=bI5CUNGf7_A">ini</a>.</p><p>Total akan ada 8 orang performer yang penuh talenta dari komunitas <strong>HERE US </strong>yaitu Mari, Rikka, Dian, Inami, Nime, Kimmy, Meira, dan Dira yang akan menghibur teman-teman dengan penampilan mereka mengcover lagu Jepang. Penasaran siapa aja mereka? Yuk kenalan!</p><h2 id="line-up-j-music-live-2021">Line Up J-Music Live 2021</h2><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/UjoJmjcmltA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><h2 id="siapa-saja-yang-akan-tampil">Siapa Saja yang Akan Tampil?</h2><p>Performer pertama ada Mari yang pernah aktif menjuarai beberapa acara karaoke kejepangan di Jakarta. Mari juga aktif sebagai vokalis dan leader dari band Black Paper Moon hingga saat ini. </p><p>Bersama Black Paper Moon, Mari sempat aktif mengisi acara kejepangan di Jakarta. Dan tidak hanya itu, Mari juga beberapa kali aktif sebagai MC di acara-acara kejepangan.</p><p>Performer kedua ada Rikka yang pernah menjadi leader dari grup idol bernama Aniqueen di Bogor. Bersama Aniqueen, Rikka sempat aktif sebagai performer di acara kejepangan di Bogor dan Jakarta. </p><p>Rikka yang juga bisa bermain alat musik seperti piano dan biola, saat ini aktif sebagai penyanyi cover melalui kanal Youtube nya sendiri.</p><p>Performer ketiga ada Dian. Dian merupakan gitaris, penyanyi, dan penulis lagu asal Jakarta. Awalnya Dian aktif sebagai member dari grup band bernama Go! Go! Tabe, dan kemudian aktif sebagai member dari grup band Project Cadmus. </p><p>Salah satu lagu ciptaannya berjudul “Happy Birthday 12.8” pernah dibawakan oleh salah satu musisi indie asal jepang bernama Ayuka. Kini Dian lebih aktif menjadi solo musisi dan sebagai host di aplikasi streaming Bigo Live.</p><p>Performer keempat adalah Inami, seorang penyanyi, penulis lagu, dan pembuat trans-lirik. Inami sudah bisa menjuri di acara-acara kejepangan di Yogjakarta. Dulu Inami sering menjadi performer kejepangan di Yogyakarta bersama grup bandnya, Rockusatsu, Fleur De Lis, sKyNaMi Project, dan Fallen Arcilla. </p><p>Kemudian bersama grup band Mikazuki yang juga aktif menjadi performer kejepangan di Jakarta. Saat ini Inami aktif sebagai mentor penyanyi-penyanyi untuk komunitasnya Cleffenhagen Academy di platform Smule.</p><p>Performer kelima yakni Nime. Nime pernah aktif sebagai leader dari grup idol Bandung bernama LuSca. Bersama LuSca, Nime aktif mengisi banyak acara kejepangan baik di Bandung, Jakarta, ataupun di kota-kota lainnya, bersama LuSca juga, Nime pernah sekaligus mendapat kesempatan untuk tampil di Asia Music Festival di Hanamatsu, Jepang. Setelah graduated dari LuSca, Nime kini aktif sebagai model hingga sekarang.</p><p>Performer keenam ada Kimmy. Kimmy awalnya aktif sebagai utaite dengan nama Ozuu. Setelah itu, Kimmy sempat tergabung dalam grup Tokyo Hits Joshi Idol di Bandung. Kini Kimmy aktif sebagai lead dancer dan rapper dari grup idol Jakarta bernama Hira Dazzle. Bersama dengan Hira Dazzle, Kimmy masih tetap aktif di acara kejepangan Jakarta hingga saat ini.</p><p>Performer ketujuh ada Meira. Meira yang saat ini satu grup dengan Kimmy, aktif sebagai leader dari grup idol Hira Dazzle di Jakarta. Bersama Hira Dazzle, Meira tetap masih aktif sebagai performer di acara-acara kejepangan di Jakarta hingga sekarang. Meira mempunyai hobi bernyanyi, baik lagu-lagu Jepang, atau pun lagu lagu non Jepang. Selain itu sampai saat ini, Meira juga masih tetap aktif sebagai pianist &amp; cosplayer.</p><p>Konser virtual musik cover lagu jepang dari ke-tujuh performer tersebut akan diiringi oleh Dira, seorang musisi yang aktif di kejepangan Jakarta. Dira sudah aktif dalam beberapa band, sebut saja, Izanami, Zenja, Meyza, Mikazuki, dan kini tergabung sebagai member grup band di AMAKUSA. Bersama dengan Amakusa, Dira sempat tampil dalam konser internasional Hammersonic Fest. Dan kini Dira juga aktif sebagai produser musik di komunitas HERE US.</p><p>Selama 3 jam penuh ke-delapan performer tadi yang akan tampil untuk menghibur kalian di acara <strong>J-Music Live 2021</strong>. Menurut HERE US, mereka berharap dengan adanya acara ini dapat memberikan hiburan untuk acara kejepangan, baik di Jakarta maupun di kota lainnya.</p><p>Saksikan juga video-video ucapan dari ke-delapan performer tersebut dari tanggal 6 – 12 Desember, melalui kanal Youtube HERE US. Jadi, supaya kalian tidak ketinggalan dengan karya-karya terbaru mereka, jangan lupa subscribe kanal Youtube HERE US ya!</p><h2 id="profil-lengkap">Profil Lengkap</h2><p>HERE US adalah Komunitas pecinta musik Jepang dan production house yang berdomisili di Jakarta. Awalnya komunitas HERE US membuat proyek ini sebagai salah satu konten acara media kejepangan dengan nama JOI MUSIC. </p><p>Kemudian, HERE US melanjutkan kreativitas mereka melalui akun Youtube baru secara independen dan bertransformasi menjadi sebuah tim yang mensupport performer-performer di komunitas HERE US untuk memproduksi berbagai konten kreatif. </p><p>Menurut mereka, HERE US berniat menjadi "jembatan" antara audiens dan performer-performer di komunitas pecinta kejepangan di Indonesia.</p><p>HERE US akan terus membuat konten video dari anggota komunitas dan untuk anggota komunitas. Jadi, buat teman-teman yang punya bakat bernyanyi dan ingin tunjukkan kemampuan kalian melalui video HERE US, atau pun teman-teman yang ingin berkumpul bersama pecinta budaya kejepangan, jangan ragu untuk hubungi mereka melalui social media atau email ke <a href="file:///C:/Users/USER/Downloads/hereusmusic@gmail.com"><span class="__cf_email__" data-cfemail="fe969b8c9b8b8d938b8d979dbe99939f9792d09d9193">[email&#160;protected]</span></a>. </p><p>Mereka selalu menunggu kehadiran anggota baru loh, jadi sekali lagi jangan ragu untuk hubungi mereka ya!</p><p>Sumber: Press Release</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/event/" title="Event">Event</a></li><li><a href="/tag/komunitas/" title="Komunitas">Komunitas</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Comic Frontier Virtual 2 Hadirkan Pengalaman Event Offline Dalam Ranah Virtual</title>
<pubDate>2021-12-18T07:45:52.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/12/comic-frontier-virtual-2-hadirkan-pengalaman-event-offline-dalam-ranah-virtual/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/12/comic-frontier-virtual-2-hadirkan-pengalaman-event-offline-dalam-ranah-virtual/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/12/comic-frontier-virtual-2-hadirkan-pengalaman-event-offline-dalam-ranah-virtual/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Comic%20Frontier%20Virtual%202%20Hadirkan%20Pengalaman%20Event%20Offline%20Dalam%20Ranah%20Virtual&url=https://mediaformasi.com/2021/12/comic-frontier-virtual-2-hadirkan-pengalaman-event-offline-dalam-ranah-virtual/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Ajang ekshibisi kreatif terbesar di Indonesia, Comic Frontier kembali hadir diselenggarakan secara daring (online) untuk kedua kalinya. Comic Frontier Virtual 2 (Comivuro 2) diselenggarakan pada hari Sabtu &amp; Minggu, 18 &amp; 19 Desember 2021. Pada penyelenggaraan kali ini, pengunjung tidak hanya bisa menikmati siaran langsung konten acara utama melalui kanal YouTube dan berinteraksi melalui media sosial saja karena di event kali ini seluruh pengunjung bisa saling bertemu dan berinteraksi satu sama lain dalam venue virtual.</p><p><strong>Bertemu secara online dalam venue virtual</strong></p><p>Untuk menghadirkan venue virtual ini Comivuro 2 bekerja sama dengan pengembang ruang virtual interaktif Rabbit Sky. Dalam venue virtual ini ada 7 (tujuh) hall ekshibisi dan 1 (satu) area panggung utama yang bisa dikunjungi. Ada lebih dari 400 kreator yang bisa dikunjungi secara virtual dalam area ekshibisi di mana pengunjung bisa melihat berbagai katalog karya kreatif melalui interaksi virtual. Sedangkan di area panggung utama pengunjung bisa menyaksikan konten acara utama yang disiarkan secara langsung.</p><p>Venue virtual Comivuro 2 ini bisa diakses dari perangkat apapun baik itu smartphone, laptop, tablet hingga PC. Pengunjung tidak perlu mengunduh atau memasang program apapun karena venue virtual ini bisa diakses langsung melalui web browser. Untuk mengunjungi venue virtual ini pengunjung tidak dikenakan biaya apapun, cukup mengunjungi link comifuro.rabbitsky.io untuk bisa menikmati seluruh venue virtual dari event ini.</p><p><strong>Dimeriahkan oleh beragam talenta virtual</strong></p><p>Mengusung konsep virtual, konten acara utama di Comivuro 2 juga diramaikan dengan berbagai talenta virtual. Pada hari Sabtu, 18 Desember 2021 pengunjung akan disambut oleh Mythia Batford sang vampir idol virtual yang menjadi MC di hari tersebut. Virtual live concert juga akan diselenggarakan di hari Sabtu dengan penampilan dari Rora Meeza sang kucing alien dari Alterly serta empat sekawan virtual YouTuber (VTuber) dari agensi independen Re:Memories yaitu Evelyn sang pemberi moodbooster virtual, Chloe Pawapua sang penyihir yang tidak bisa melakukan sihir, Reynard Blanc sang siluman rubah tampan serta Lily Ifeta sang malaikat imut yang jatuh ke Bumi.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rora-Meeza-from-Alterly.png" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rora-Meeza-from-Alterly.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rora-Meeza-from-Alterly.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rora-Meeza-from-Alterly.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Re_Memories.jpeg" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Re_Memories.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Re_Memories.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Re_Memories.jpeg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rabbit-Sky-Virtual-Party-2021.png" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rabbit-Sky-Virtual-Party-2021.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rabbit-Sky-Virtual-Party-2021.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Rabbit-Sky-Virtual-Party-2021.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Pavolia-Reine-from-hololive-Indonesia.jpeg" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Pavolia-Reine-from-hololive-Indonesia.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Pavolia-Reine-from-hololive-Indonesia.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Pavolia-Reine-from-hololive-Indonesia.jpeg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Official-Art-by-UpMocks.jpeg" width="1400" height="990" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Official-Art-by-UpMocks.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Official-Art-by-UpMocks.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Official-Art-by-UpMocks.jpeg 1400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Mythia-Batford.jpeg" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Mythia-Batford.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Mythia-Batford.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Mythia-Batford.jpeg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Jaret-Fajrianto-from-Ghosty-s-Comic.png" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Jaret-Fajrianto-from-Ghosty-s-Comic.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Jaret-Fajrianto-from-Ghosty-s-Comic.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Jaret-Fajrianto-from-Ghosty-s-Comic.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Ayunda-Risu-from-hololive-Indonesia.jpeg" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Ayunda-Risu-from-hololive-Indonesia.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Ayunda-Risu-from-hololive-Indonesia.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-Ayunda-Risu-from-hololive-Indonesia.jpeg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-After-Party-by-Vibetronic.jpeg" width="1080" height="1080" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-After-Party-by-Vibetronic.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-After-Party-by-Vibetronic.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/12/Comic-Frontier-Virtual-2-After-Party-by-Vibetronic.jpeg 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div></figure><p>Kemudian di hari Minggu, 19 Desember 2021 talenta virtual dari agensi hololive Indonesia hadir untuk memeriahkan acara Comivuro 2. Ayunda Risu, sang gadis tupai ajaib akan menemani para pengunjung sebagai MC di hari Minggu. Ada juga sang putri merak Pavolia Reine yang akan menjadi bintang tamu untuk membawakan sesi kelas bahasa Jepang serta mengadakan Meet &amp; Greet bagi pengunjung yang sudah membeli tiket Meet &amp; Greet tersendiri. Jaret Fajrianto, karakter virtual yang semula berawal dari karakter komik 4 panel Ghosty’s Comic juga turut hadir di hari Minggu untuk menghadirkan sebuah persembahan yang istimewa untuk seluruh pengunjung.</p><p><strong>Bernyanyi bersama di Utattemita Online</strong></p><p>Kemeriahan acara Comivuro 2 juga bisa diikuti di platform Discord dengan kegiatan Utattemita Online, sebuah sesi karaoke online yang diadakan di server Discord. Dalam kegiatan ini para peserta yang terdaftar bisa bebas bernyanyi secara online. Sesi Utattemita Online ini diadakan selama dua hari pada hari Sabtu-Minggu, 18-19 Desember 2021.</p><p><strong>Comifuro Radio dan Diskusi Panel hadir di Comivuro 2</strong></p><p>Tidak hanya menghadirkan wadah untuk berkreasi, Comivuro 2 juga menjadi tempat untuk berdiskusi dan berbagi opini mengenai berbagai hal seputar pop kultur. Di acara ini akan diadakan sesi Comifuro Radio dan Diskusi Panel. Comifuro Radio adalah sesi live podcast yang menjadi program rutin dari Comic Frontier yang diadakan di server Discord Comic Frontier Square. Sesi live podcast ini akan hadir di Comivuro 2 dengan membawakan tema mengenai kondisi industri komik Indonesia di kala pandemi pada hari Sabtu, 18 Desember 2021 dan tema monetisasi cosplay dengan narasumber Tanfidz T. penulis komik dan anggota Asosiasi Komik Indonesia. Di hari Minggu, 19 Desember 2021 Comifuro Radio akan membawakan tema monetisasi cosplay di Indonesia dengan narasumber Zhuge Kamiya, pengamat dan pegiat cosplay di Indonesia.</p><p>Sesi Diskusi Panel kembali hadir di Comivuro 2 dengan kehadiran dua panelis yang telah terpilih berdasarkan proses seleksi yang telah dijalankan. Panelist pertama yang akan membawakan diskusi di hari Sabtu, 18 Desember 2021 adalah DekaBig, Dewon dan haretalayla. Tema diskusi yang dibawakan adalah “VTuber, Antara Idola dan Teman: Analisis Hubungan Parasosial”. Panelist kedua yang akan membawakan diskusi di hari Minggu, 19 Desember 2021 adalah Rubio Gunawan dengan topik diskusi "Mengasah Kreativitas dengan Tabletop RPG: Studi Kasus Popularitas D&amp;D di Dunia Industri Kreatif". Kedua sesi Diskusi Panel ini akan diselenggarakan di jam 13:00-14:00 WIB.</p><p><strong>DJ Party sebagai penutup acara</strong></p><p>Sudah menjadi tradisi bagi Comic Frontier untuk menutup acara dengan menyelenggarakan DJ Party.  Di Comivuro 2 ini tradisi tersebut kembali dihadirkan di mana akan ada dua DJ Party yang diselenggarakan sebagai penutup acara di masing-masing hari. Di hari pertama acara akan ditutup dengan DJ Party dari Rabbit Sky Virtual Party 2021 yang disiarkan secara langsung pada alamat twitch.tv/otagroove . Untuk di hari kedua acara akan ditutup dengan Comivuro 2 After Party dari grup DJ Vibetronic yang disiarkan secara langsung pada alamat twitch.tv/vibetronic.</p><p><strong>Kemeriahan Virtual yang bisa diakses dari mana saja</strong></p><p>Dengan banyaknya variasi konten dan rangkaian acara di Comivuro 2, event online ini bisa dikunjungi dan diakses dari mana saja. Rangkaian acara utama bisa ditonton secara langsung di YouTube, pengunjung juga bisa menemui para kreator di venue virtual dan berinteraksi dengan komunitas di Discord. Dengan beragam experience ini, Comivuro 2 tidak hanya menjadi wadah untuk para kreator berkreasi, tetapi juga menjadi wadah bagi fans dan komunitas untuk saling berinteraksi, dan tempat di mana kolaborasi terjadi.</p><p><strong>Tentang Comic Frontier</strong></p><p>Comic Frontier (Comifuro) adalah sebuah ekshibisi kreatif yang mewadahi para kreator dan komunitas kreatif untuk bisa berkreasi dan saling berkolaborasi. Acara ini pertama kali diselenggarakan pada tahun 2012 dengan 35 kreator tergabung. Saat ini sudah ada lebih dari 400 kreator yang tergabung dari seluruh penjuru tanah air, dan sudah dikunjungi oleh lebih dari 20.000 pengunjung pada setiap harinya. Dalam situasi pandemi acara ini diselenggarakan secara online dengan mengusung nama Comic Frontier Virtual (Comivuro).</p><p>Sumber: Press Release</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/event/" title="Event">Event</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[REVIEW] Mencoba DotOS 5.2 (Unofficial Build) - Android 11 Tapi Dengan Sentuhan Ala Android 12</title>
<pubDate>2021-10-04T08:30:01.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/10/review-dotos/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/10/review-dotos/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/10/review-dotos/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BREVIEW%5D%20Mencoba%20DotOS%205.2%20(Unofficial%20Build)%20-%20Android%2011%20Tapi%20Dengan%20Sentuhan%20Ala%20Android%2012&url=https://mediaformasi.com/2021/10/review-dotos/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>DotOS 5.2 merupakan versi terbaru dari DotOS, sebuah custom firmware untuk perangkat Android. Meskipun ia mendapat Hype di kalangan opreker, project DotOS 5.2 saat ini di jeda pengembangannya karena beberapa pengguna menemui beberapa masalah setelah memasang ROM ini.</p><p>Tapi, walaupun masih ada beberapa bug di ROM ini sehingga pengembangannya di jeda, beberapa komunitas opreker justru membuild versi unofficial dari ROM ini. Salah satunya ialah DotOS Walkerz Edition yang dibuild oleh Salman untuk Redmi Note 5 (yang ROM official-nya ditunda perilisannya akibat pengembangannya yang dijeda).</p><p>Lantas, apakah versi unofficial ini masih layak untuk digunakan sehari-hari?</p><h3 id="tampilan-visual-yang-cukup-apik"><strong>Tampilan Visual yang Cukup Apik</strong></h3><p>Seperti yang kita tahu, DotOS 5.2 menghadirkan beberapa improvisasi visual. Seperti desain antarmuka yang sedikit dirombak agar mirip dengan Android 12, pembaruan MonetWannabe 2.0 yang kini berbasis dari kode-nya kdrag0n, serta berbagai improvisasi lainnya.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105404_Customizations.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105404_Customizations.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105404_Customizations.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105404_Customizations.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105408_Customizations.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105408_Customizations.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105408_Customizations.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105408_Customizations.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>MonetWannabe yang kini telah diimprovisasi</figcaption></figure><p>Dan benar saja, saat kami menjelajahi DotOS 5.2, kami pun hampir tidak menyadari kalau ROM ini sejatinya berbasis Android 11. Yang membedakan dari Android 12 asli ialah desain notification shade, launcher dan beberapa detail di widget jam serta berbagai fitur lain.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105211.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105211.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105211.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105211.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105216.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105216.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105216.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105216.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105219_Pixel_Launcher.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105219_Pixel_Launcher.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105219_Pixel_Launcher.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105219_Pixel_Launcher.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105413_Pixel_Launcher.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105413_Pixel_Launcher.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105413_Pixel_Launcher.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105413_Pixel_Launcher.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105411_Pixel_Launcher.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105411_Pixel_Launcher.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105411_Pixel_Launcher.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105411_Pixel_Launcher.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191000_Pixel_Launcher.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211003-191000_Pixel_Launcher.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211003-191000_Pixel_Launcher.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191000_Pixel_Launcher.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Tampilan DotOS 5.2</figcaption></figure><p>Bisa kami bilang, visual dari DotOS 5.2 ini cukup apik untuk seukuran ROM Android 11.</p><h2 id="fitur-fitur-menarik-di-dotos-52"><strong>Fitur-fitur Menarik di DotOS 5.2</strong></h2><p>Selain MonetWannabe yang menjadi sorotan, di DotOS 5.2 ini ada sejumlah fitur yang juga cukup menarik untuk dibahas.</p><p>Pertama, ada game dashboard yang terinspirasi dari fitur serupa di Android 12. Fitur ini cukup berguna untuk menangkal notifikasi masuk saat bermain gim dan menghadirkan beberapa shortcut untuk mengambil tangkapan layar, merekam gameplay dan mengaktifkan mode Do Not Distrub.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105301_Customizations.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105301_Customizations.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105301_Customizations.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105301_Customizations.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191107_BMX_Boy.png" width="2000" height="1000" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211003-191107_BMX_Boy.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211003-191107_BMX_Boy.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2021/10/Screenshot_20211003-191107_BMX_Boy.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191107_BMX_Boy.png 2160w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Game Dashboard di DotOS 5.2</figcaption></figure><p>Selain Game Dashboard, ada Battery Manager dengan beberapa pilihan profil penghemat daya dari default, moderate, high dan extreme yang membuat daya tahan baterai menjadi lebih optimal.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105340_Battery_Manager.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105340_Battery_Manager.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105340_Battery_Manager.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105340_Battery_Manager.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191343_Battery_Manager.png" width="1080" height="2160" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211003-191343_Battery_Manager.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211003-191343_Battery_Manager.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211003-191343_Battery_Manager.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div><figcaption>Battery Manager di DotOS 5.2</figcaption></figure><p>Terakhir, ada fitur wallpaper scheduling yang memungkinkan wallpaper bisa diganti secara otomatis sesuai jadwal yang pengguna tentukan.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105253_Customizations.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1080" height="2160" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2021/10/Screenshot_20211002-105253_Customizations.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2021/10/Screenshot_20211002-105253_Customizations.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2021/10/Screenshot_20211002-105253_Customizations.png 1080w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p><strong>Impresi, Plus dan Minus setelah Seminggu dipakai</strong></p><p>Meskipun kami menemui sedikit bug minor di pengatur volume, tampilan settings yang tiba-tiba aneh setelah mem-flash custom launcher (yang dipasang lewat recovery mode) dan ikon kamera yang kadang muncul di notification shade, ROM ini ternyata cukup stabil untuk dipakai sehari-hari. Paling tidak, performa untuk membuka aplikasi bisa dikatakan cukup mumpuni dengan lag yang cukup minim.</p><p>Namun yang perlu digaris bawahi adalah konsumsi baterai yang berbeda di setiap perangkat. Di Redmi Note 5 Pro yang kami punya, baterainya bisa tahan seharian full tanpa di charge (dengan catatan tidak menggunakannya seintens mungkin dan kami menggunakan Wi-Fi untuk mendapatkan koneksi internet) dengan SOT di kisaran 5-6 jam.</p><p>Saat digunakan bermain gim pun masih cukup lancar (kami main game casual seperti BMX Boy, Skate Boy, Jetpack Joyride dan Temple Run), tapi di beberapa game perlu beberapa konfigurasi agar lancar dimainkan (seperti di Assoluto Racing).</p><p>Plus :</p><ul><li>Tampilan cukup menarik untuk ukuran ROM Android 11</li><li>Punya fitur gaming mode yang cocok buat gamer</li><li>Performa cukup mumpuni untuk daily usage</li></ul><p>Minus :</p><ul><li>Terdapat beberapa bug visual atau bug lainnya, namun beberapa tidak begitu mengganggu</li><li>Konsumsi daya baterai tidak begitu hemat, tapi tidak begitu boros</li><li>Untuk saat ini, hanya beberapa perangkat yang mempunyai varian Official dari ROM ini</li></ul><p><strong>Konklusi</strong></p><p>DotOS 5.2 bisa dikatakan sebagai ROM yang mendapat animo tinggi di kalangan opreker. Kendati pengembangannya ditunda karena beberapa hal, ROM ini nyatanya cukup stabil untuk digunakan sehari-hari.</p><p>Tapi, kalau saja beberapa bug visual yang kami utarakan diatas dapat dibenahi dan konsumsi baterainya bisa di improve di versi berikutnya, tentu ROM ini bisa menjadi lebih baik lagi.</p><p>Jadi, demikian ulasan kami mengenai DotOS 5.2. Jika ada koreksi dan masukkan mengenai ulasan ini, sila komentar di bawah.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/review/" title="Review">Review</a></li><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[Review] Saihate no Paladin, Ketika Paladin Terkuat Juga Seorang Manusia Biasa</title>
<pubDate>2022-01-07T05:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/review-saihate-no-paladin-ketika-paladin-terkuat-juga-seorang-manusia-biasa/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/review-saihate-no-paladin-ketika-paladin-terkuat-juga-seorang-manusia-biasa/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/review-saihate-no-paladin-ketika-paladin-terkuat-juga-seorang-manusia-biasa/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BReview%5D%20Saihate%20no%20Paladin%2C%20Ketika%20Paladin%20Terkuat%20Juga%20Seorang%20Manusia%20Biasa&url=https://mediaformasi.com/2022/01/review-saihate-no-paladin-ketika-paladin-terkuat-juga-seorang-manusia-biasa/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Hai, MedForians!</p><p>Khusus untuk review anime kali ini, penulis akan menuliskan salah satu anime yang sempat menjadi perbincangan hangat dan sempat kontroversial di kalangan pecinta fans anime, yakni <em>Saihate no Paladin (The Faraway Paladin)</em>. Anime berjumlah 12 episode yang diadaptasi dari novel ringan karya Kanata Yanagino ini sudah mengakhiri tayangnya pada 3 Januari lalu dan juga sudah mengumumkan kehadiran musim keduanya. Penulis sendiri sudah menonton 12 episode secara langsung melalui kanal <a href="https://www.youtube.com/playlist?list=PLxSscENEp7Jh_QWr3eCIlSbMAhE2eo-5r">YouTube Ani-one Asia</a>dan Iqiyi.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/videoseries?list=PLxSscENEp7Jh_QWr3eCIlSbMAhE2eo-5r" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><p>Meski sudah tamat, namun tak ada salah untuk mengulasnya, bukan? Yuk, intip ulasan singkatnya!</p><p><em><strong>Disclaimer: Ulasan ini mengandung spoiler keras bagi yang belum menonton anime-nya!</strong></em></p><p>Kisahnya sendiri diawali dari seorang manusia yang meninggal di dunia nyata, dan terlempar ke "dunia lain" (atau lebih tepatnya ke isekai). Ia terlahir kembali menjadi bayi dan dirawat oleh tiga sosok tak biasa. Ya, ketiga sosok tersebut merupakan sosok Gus si hantu penyihir, mumi cantik bernama Mary yang juga seorang pendeta sekaligus healer, dan Blood si prajut "tengkorak" yang kuat. Dirinya pun dirawat dan dipelihara layaknya dipersiapkan untuk menjadi sosok paladin terkuat, tapi juga menjadi penyihir bijak dan pintar strategi serta patuh terhadap agama kepercayaan.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/20211108_102922.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1000" height="562" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/20211108_102922.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/20211108_102922.jpg 1000w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Ia pun kemudian dinamai William G. Maryblood dan memuja Dewi Cahaya bernama Gracefeel, dimana ia akan menuntun umat manusia untuk berjalan dalam kebenaran dan melawan kejahatan.</p><p>Dari awal cerita, alurnya berjalan cukup lambat namun tetap terasa hangat. Pertumbuhan sang karakter utama yang dipanggil Will itu diperlihatkan secara detail serta mengundang haru. Terkadang dalam pelatihan bersama Gus ataupun Blood diselipkan unsur komedi yang aman, tapi tetap mengena. Seperti saat Blood dan Gus mengajari Will untuk mabuk minuman keras.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/NpfpSZw.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="2000" height="1072" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/NpfpSZw.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/NpfpSZw.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/NpfpSZw.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/NpfpSZw.png 2279w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Tak hanya komedi, ada banyak adegan yang nantinya menguras emosi pecinta anime ataupun yang melihatnya. Salah satu adegan adalah pertempuran habis-habisan melawan "God of Undead" bernama Stagnate. Nantinya, latar belakang Gus, Mary, dan Blood akan diperlihatkan, terutama mengapa mereka tidak mati, perjuangan ketiganya yang dahulu pernah melawan Stagnate, hingga menjadi "arwah gentayangan".</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/elf-menel.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1200" height="675" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/elf-menel.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/elf-menel.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/elf-menel.jpg 1200w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Meneldor, teman pertama dan terpenting Will</figcaption></figure><p>Setelah kepergian ketiga sosok penting itu, Will memutuskan untuk berpetualang demi mengajarkan ajaran Dewi Gracefeel. Di sana, ia akan bertemu teman pertamanya, Meneldor si "separuh elf". Bersama Meneldor, Will membantu banyak desa yang jatuh miskin dikarenakan kehadiran iblis. Mereka berdua berusaha membantu memusnahkan iblis dan menolong para warga desa.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/skRp00q.jpeg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="2000" height="1125" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/skRp00q.jpeg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/skRp00q.jpeg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/skRp00q.jpeg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/skRp00q.jpeg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Selain membantu warga desa, mereka berdua juga bakal ke sebuah kerajaan terdekat dan bertemu banyak petualang lain. Tak hanya itu, Will juga mendapatkan gelar dari kerajaan karena berhasil mematikan Wyvern.</p><p>Mendekati akhir cerita musim pertama animenya, penonton harus siap menguras emosi lagi ataupun tegang. Pertempuran Will bersama petualang lain melawan Chimera dan banyak iblis membuat Meneldor sempat terluka parah. Di sini, mental Will pun harus diuji.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Paladin-Ep11-4.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1024" height="579" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/Paladin-Ep11-4.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/Paladin-Ep11-4.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Paladin-Ep11-4.png 1024w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Anime-nya memunculkan bahwa Will juga seorang manusia biasa. Ia mengalami putus asa, sedih, kecewa, dan penyesalan serta rasa bersalah yang mendalam, terutama ketika dirinya curhat kepada Dewi Gracefeel karena tak dapat melindungi Meneldor dan petualang lain. Sang seiyuu yang mengisi suara sang protagonis seolah berhasil menjiwai perannya. Dalam ceritanya, Will pun akhirnya berusaha untuk melawan seluruh iblis itu sendiri, namun berhasil dicegah oleh Meneldor.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Paladin-Ep11-5.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1024" height="579" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/Paladin-Ep11-5.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/Paladin-Ep11-5.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Paladin-Ep11-5.png 1024w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Selain cerita, kelebihan lain dari anime ataupun kisah novel ringannya sendiri adalah tidak adanya unsur harem yang dibawa. Perlu diingat bahwa saat ini, anime dengan tema isekai di Jepang ataupun dunia sudah memiliki "stereotipe" harem (banyak perempuan di sekitar karakter utama), sehingga <em>Saihate no Paladin</em>bisa dijadikan salah satu alternatif anime bertema isekai.</p><p>Alasan lain mengapa anime Saihate no Paladin cocok untuk ditonton dikarenakan sejumlah lagu tema dan musiknya bisa dibilang sangat pas untuk didengarkan. Salah satunya adalah lagu pembuka "The Sacred Torch" yang dibawakan H-el-ical dan lagu penutup yang dinyanyikan Nagi Yanagi, "Shirushibi". Kedua lagu ini bisa masuk sebagai daftar playlist, selain cukup "mellow" tapi sangat enak untuk didengarkan juga membuat tenang.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="150" src="https://www.youtube.com/embed/4WUSUX9Nj4g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/J6NrOm2N7VI?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><p>Meski dibangun dengan cerita yang menarik dan hangat serta masing-masing seiyuu bisa mengisi suara dan pembawaan karakter secara matang, sayangnya anime ini memiliki beberapa kekurangan yang sebenarnya bisa diperbaiki dan bisa terlihat lebih oke. Kekurangannya terutama dalam animasi CG dan grafis yang terkesan standar dan tidak menampilkan nilai lebih. Selain itu, grafis dan CG saat Will berada dalam berbagai pertempuran sebenarnya bisa ditingkatkan, sehingga penonton merasa tergugah untuk tetap menontonnya.</p><p>Sekian ulasan singkat penulis terkait anime Saihate no Paladin. Jangan lupa untuk menantikan kelanjutan ceritanya di musim kedua anime-nya ya!</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/review/" title="Review">Review</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[Review] Sword Art Online Progressive: Aria of a Starless Night, Sebuah Perspektif Yang Berbeda!!</title>
<pubDate>2022-01-09T01:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/review-sword-art-online-progressive-aria-of-a-starless-night-sebuah-perspektif-yang-berbeda/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/review-sword-art-online-progressive-aria-of-a-starless-night-sebuah-perspektif-yang-berbeda/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/review-sword-art-online-progressive-aria-of-a-starless-night-sebuah-perspektif-yang-berbeda/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BReview%5D%20Sword%20Art%20Online%20Progressive%3A%20Aria%20of%20a%20Starless%20Night%2C%20Sebuah%20Perspektif%20Yang%20Berbeda!!&url=https://mediaformasi.com/2022/01/review-sword-art-online-progressive-aria-of-a-starless-night-sebuah-perspektif-yang-berbeda/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Fans berat Sword Art Online kini bisa berbahagia, sebab film Sword Art Online Progressive: Aria of a Starless Night akhirnya telah ditayangkan secara reguler di berbagai bioskop di Indonesia sejak 5 Januari 2021. Penulis akhirnya berkesempatan untuk melihat film tersebut. </p><p>Meski filmnya secara garis besar memiliki kesamaan dengan versi cerita utama seri anime TV-nya, film yang mengambil sudut pandang cerita dari sang heroine utama, Asuna ini ternyata punya banyak perbedaan detail.</p><p>Tak hanya itu, banyak reviewer luar yang mengatakan kalau film ini tidaklah cukup jika tidak menonton SAO Season 1. Namun apakah pernyataan itu benar? Simak saja ulasannya berikut ini!</p><p><em>Peringatan!! Artikel ini berisi spoiler!!</em></p><p>Cerita awal Sword Art Online (atau dikenal juga sebagai SAO) di Aincrad diceritakan kembali di film ini dan banyak hal yang ditambahkan dalam film ini yang membuatnya berbeda dengan season 1. Penulis bukanlah fans berat SAO yang membaca Light novelnya, memainkan hampir semua gimnya bahkan yang sampai membaca <em><s>doujin</s></em>. Namun, hanya seorang fans SAO medioker yang cuman menonton animenya saja, makanya ulasan ini tidak terlalu mendalam. Penulis sudah menonton hampir semua seri utama SAO (Itupun lupa-lupa ingat dengan ceritanya).</p><h2 id="pengenalan-cerita">Pengenalan Cerita</h2><p>Film dimulai dengan menayangkan atmosfir kota Tokyo malam hari. Pada saat itu tahun 2022, pertama kali diluncurkan sebuah NerveGear yang membawa orang ke dunia baru. Tidak seperti SAO season 1, penggambaran teknologi VR di film ini lebih terkesan keren dan terasa futuristiknya. </p><p>Kemungkin hal tersebut didukung dengan animasinya yang lebih serius daripada season 1. Bukan berarti SAO season 1 animasinya jelek. Kalau fans melihat perkembangan animasi SAO, gayanya sedikit berubah sejak Ordinal Scale menjadi sedikit realistik yang menurut penulis mirip dengan animasi Ufotable(<em><s>mejaufo</s></em>), begitu juga dengan film SAO Progressive ini. NerveGear benar-benar digambarkan sebagai hal yang baru dan revolusioner di film ini, dilihat masih banyaknya gim-gim non-VR yang masih beredar. </p><p><em>Kakaknya Asuna ternyata siscon</em></p><h2 id="masuk-ke-sword-art-online">Masuk ke Sword Art Online </h2><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/3.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1911" height="1075" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/3.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/3.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/3.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/3.png 1911w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Masuk ke gim Sword Art Online, Asuna benar-benar seorang sebagai orang yang awam tentang gim. Di sini kalian akan melihat keluguan Asuna akan tentang gim Sword Art Online, yang bahkan nama karakternya memakai nama aslinya dan bentuk karakternya berdasarkan badannya yang asli!! Ya, dia memakai bentuk karakter yang sesuai badannya sendiri sebelum player-player lain bentuk tubuhnya diubah oleh Kayaba Akihiko.  </p><p>Kedatangan Asuna sangatlah tiba-tiba bagi temannya, Misumi Tozawa (Mito). Di dalam gim Mito adalah seorang hode om-om yang tinggi badannya. Karakternya juga sampai diubah sampai-sampai Asuna tidak menyadarinya. Jujur saja, ketika melihat hal ini, penulis membayangkan betapa mengerikannya <em>metaverse </em>jikalau sudah mirip dengan yang ada di anime ini. Mito seorang <em>hardcore gamer </em>yang pertama kali memperkenalkan gim ini ke Asuna. </p><h2 id="kedepresian">Kedepresian</h2><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/4.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1914" height="1082" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/4.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/4.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/4.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/4.png 1914w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Kengerian dimulai ketika Asuna ingin keluar dari dunia tersebut namun tidak ada tombol <em>log out. </em>Semua player dikumpulkan dan diberitahu bahwa mulai saat itu mereka semua harus menyelesaikan gim tersebut, awal memulai hidup di dunia itu. "Jika kamu mati di dunia ini maka kamu meninggalkan dunia ini dan realita" begitulah ucap Kayaba, penjebak semua player. </p><p>Dari perspektif Asuna diperlihatkan betapa kejamnya dunia Sword Art Online yang sudah tidak bisa dianggap sebagai gim. Lewat percakapan Asuna dengan Mito kita sebagai penonton bisa membayangkan betapa sulitnya untuk bertahan di dunia tersebut jika tidak melakukan sesuatu.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/5.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1919" height="1077" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/5.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/5.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/5.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/5.png 1919w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Di awal cerita ini Asuna sangatlah <em>newbie player </em>yang dimana ia hampir mati cuman oleh seekor serigala yang terbilang cukup gampang untuk dilawan. Asuna perlahan-lahan mulai terbiasa menyerang monster-monster tersebut karena diajari oleh Mito. </p><p>Perjalanan Asuna dan Mito menyelesaikan <em>quest </em>sangatlah terjal dan penuh rintangan. Menghadapi monster, menyusuri dungeon dengan level yang tidak terlalu mumpuni, pengetahuan yang terbatas dan skill yang rendah.</p><p>Menurut penulis, penceritaan Aincrad di film ini sangatlah berbeda dengan SAO season 1 yang lebih memperlihatkan betapa kerennya Kirito sebagai seorang <em>solo player</em>maupun seorang cowok <em>harem </em>dan juga agak kurang character development<em>. </em>Penceritaan di SAO Progressive ini memperlihatkan seorang Asuna yang mengalami character development<em></em>dari yang awalnya <em>denial </em>dan takut<em>, </em>berkembang menerima kenyataan dan semakin kuat untuk menghadapi dunia tersebut.</p><h2 id="konflik-psikologi">Konflik Psikologi </h2><p>Psikologis karakter utama sangatlah ditonjolkan di film ini. Background Asuna di sini ditampilkan agar penonton tahu lebih jauh sosok Asuna. Seperti halnya anak asia, Asuna juga dihadapkan oleh ibunya yang menuntutnya untuk mendapatkan nilai pelajaran yang bagus, dan punya kelebihan yang lain. Hanya dengan Mito lah Asuna dapat lebih berekspresi. </p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/9.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1909" height="1077" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/9.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/9.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/9.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/9.png 1909w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Misumi Tozawa (Mito)</figcaption></figure><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/6.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1911" height="1079" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/6.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/6.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/6.png 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/6.png 1911w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Konflik cerita semakin memuncak ketika Asuna ditinggalkan oleh Mito, satu-satunya sahabat yang ia kenal di dunia itu. Ia jatuh terpuruk, dan terpaksa untuk menghadapi dunia tersebut sendirian. Feel sedih di film ini sangatlah terasa.</p><p>Satu-satunya orang yang membuatnya bangkit hanyalah Kirito. Kirito jugalah yang menjadi tempat curhatnya, yang dimana di ujung cerita Asuna dan Mito menyelesaikan kesalahpahaman. Asuna menganggap Kirito sebagai cerminannya untuk menghadapi dunia Sword Art Online tersebut. </p><h2 id="penutup">Penutup</h2><p>Di film ini, penceritaan bagaimana hidup di Aincrad berbeda dengan SAO season 1. Bukan tentang skill, kebolehan, dan level yang ingin ditampilkan dalam film ini, tetapi sebuah character development terutama dari sisi psikologi karakter. Walaupun begitu, film ini juga masih dibumbui sedikit komedi. Animasi bertarungnya juga lebih bagus daripada SAO season 1. </p><p>Nah, apakah harus menonton SAO season 1 sebelum menonton film ini? Ya, kalau menurut fans berat SAO, terasa kurang dan tidak lengkap jika tidak menonton season pertamanya. Akan tetapi, film ini sudah sangat <em>enjoyable </em>walau tidak menonton season pertamanya. Latar cerita akan dicertikan kembali di film ini dan mulai dari awal. Jadi untuk kalian yang belum menonton SAO season 1 akan cukup paham tentang ceritanya.  </p><p>Perlu diingat, cerita di film ini belumlah selesai karena akan ada cour keduanya yang juga akan ditayangkan mulai tahun ini. </p><p>Begitulah ulasan penulis sebagai fans SAO medioker, kurang lebihnya minta maaf. Penulis sangat menyarankan untuk segera menontonnya di bioskop terdekat sebelum menghilang dari peredaran.                                                                                      </p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/review/" title="Review">Review</a></li><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Rayakan Olimpiade Tokyo, Google Doodle Rilis Minigame Pulau Juara</title>
<pubDate>2021-07-23T14:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/07/rayakan-olimpiade-tokyo-google-doodle-rilis-minigame-pulau-juara/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/07/rayakan-olimpiade-tokyo-google-doodle-rilis-minigame-pulau-juara/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/07/rayakan-olimpiade-tokyo-google-doodle-rilis-minigame-pulau-juara/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Rayakan%20Olimpiade%20Tokyo%2C%20Google%20Doodle%20Rilis%20Minigame%20Pulau%20Juara&url=https://mediaformasi.com/2021/07/rayakan-olimpiade-tokyo-google-doodle-rilis-minigame-pulau-juara/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Olimpiade Tokyo segera dimulai. Berbagai kalangan di seluruh dunia pun menyambutnya. Meskipun ditengah masa pandemi COVID-19 yang masih berlangsung tak menyurutkan semangat mereka untuk merayakannya.</p><p>Platform raksasa Google pun juga tak ketinggalan merayakannya. Melalui Google Doodle terbaru mereka yang bertajuk “Doodle Champion Island Games”, para pengguna akan diajak untuk ikut serta dalam sebuah gim bertemakan olimpiade.</p><p>Dilansir dari <a href="https://tekno.sindonews.com/read/490356/765/google-doodle-turut-sambut-olimpiade-tokyo-lewat-game-16-bit-1627006065">Sindonews</a>dan <a href="https://tekno.kompas.com/read/2021/07/23/07290087/google-doodle-sambut-olimpiade-tokyo-dengan-game-pulau-juara-">Kompas Tekno</a>, <em>mini-game</em>tersebut akan membawa para pengguna Google ke sebuah pulau bernama “Pulau Juara”. Pengguna disini berperan sebagai seekor kucing ninja bernama Lucky. Ia merupakan atlet yang akan mengeksploitasi 7 <em>mini-game </em>yang ada di Pulau Juara.</p><p>Lucky harus memenangkan setiap permainan untuk mengumpulkan keseluruhan 7 gulungan suci dan menyelesaikan semua tantangan tersembunyi di Pulau Juara. Adapun beberapa permainan yang dapat dimainkan diantaranya rugby, renang indah, panjat tebing, marathon, tenis, dan lain-lain. Disini juga terdapat 4 tim maskot yang dapat ditemui, diantaranya Team Blue-Ushi, Team Red-Karasu, Team Yellow-Inari, dan Team Green-Kappa.</p><p>Gim ini mengadopsi <em>gameplay</em>RPG dengan tampilan lawas. Adapun desain grafis <em>mini-game</em>ini merupakan kerja sama antara Google dengan Studio 4°C (Berserk).</p><p>Pihak Studio 4°C sendiri mengatakan bahwa mereka harus mengidentifikasi cerita dari <em>mini-game</em>dan cerita rakyat dari seluruh Jepang dengan karakter yang sangat dikenal. Kemudian mereka menghubungkan cerita rakyat tersebut dengan sang karakter untuk ditempatkan di masing-masing cabang olahraga dalam gim tersebut.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/kreasi/" title="Kreasi">Kreasi</a></li><li><a href="/tag/gaming/" title="Gaming">Gaming</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Persija Jakarta Rilis Logo Hari Ulang Tahun Ke-93, Tampilkan Siluet Stadion JIS</title>
<pubDate>2021-11-02T11:28:47.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/11/persija-jakarta-saambut-ulang-tahun-ke-93-dengan-logo-baru/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/11/persija-jakarta-saambut-ulang-tahun-ke-93-dengan-logo-baru/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/11/persija-jakarta-saambut-ulang-tahun-ke-93-dengan-logo-baru/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Persija%20Jakarta%20Rilis%20Logo%20Hari%20Ulang%20Tahun%20Ke-93%2C%20Tampilkan%20Siluet%20Stadion%20JIS&url=https://mediaformasi.com/2021/11/persija-jakarta-saambut-ulang-tahun-ke-93-dengan-logo-baru/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Logo 93 Tahun Persija Jakarta dan Gambaran Stadion JIS (Sumber: Istimewa)</blockquote><p>Persija Jakarta dalam waktu dekat akan menyambut ulang tahunnya yang ke-93. Tim sepakbola kebanggaan ibukota ini telah merilis logo dalam rangka menyambut hari istimewa yang akan jatuh pada 28 November mendatang.</p><p>Logo ini didesain oleh penyedia <em>apparel</em>resmi Persija, Juara, dan ini adalah tahun kedua Juara jadi penyedia kostum tim berjulukan Macan Kemayoran. Dalam keterangan sebagaimana yang diunggah <em>fanpage</em>resmi Persija, logo ini dibuat simpel dan elegan, menggambarkan Kota Jakarta yang terus maju dan berkembang.</p><p>Dengan tagar #Stron93r dan #Big93r, klub dengan julukan Macan Kemayoran ini merilis logo 93 tahun pendiriannya dengan menampilkan angka 93 yang membentuk siluet Stadion JIS yang kini hampir rampung.</p><div class="fb-post" data-href="https://web.facebook.com/100044249028598/posts/441302250688072/?d=n&amp;_rdc=1&amp;_rdr" data-width="500" data-show-text="true"><blockquote cite="https://id-id.facebook.com/Persija/posts/441302250688072" class="fb-xfbml-parse-ignore"><p>93 tahun menjadi peringatan ulang tahun Persija yang sarat emosi. Kompetisi liga 1 sudah berputar, para pemain muda...</p>Dikirim oleh <a href="https://www.facebook.com/Persija">Persija Jakarta</a>pada&nbsp;<a href="https://id-id.facebook.com/Persija/posts/441302250688072">Senin, 01 November 2021</a></blockquote></div><p>Nantinya selepas stadion JIS rampung, stadion ini selanjutnya akan jadi kandang Macan Kemayoran. Siluet Stadion JIS sendiri melambangkan kekokohan, kemandirian, dan kerjasama.</p><p>Selanjutnya ada satu bintang di atas angka 93, yang diambil dari satu bintang di atas lambang milik Persija. Logo ini menggunakan warna merah sebagai simbol semangat dan untuk menunjukkan bahwa Persija adalah tim yang kuat.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/kreasi/" title="Kreasi">Kreasi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Logo Muktamar NU Ke-34 Rilis, Ada Unsur Siger dan Angka 34 dalam Tulisan Arab</title>
<pubDate>2021-11-05T13:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/11/logo-muktamar-nu-ke-34-rilis-ada-unsur-siger-dan-angka-34-dalam-tulisan-arab/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/11/logo-muktamar-nu-ke-34-rilis-ada-unsur-siger-dan-angka-34-dalam-tulisan-arab/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/11/logo-muktamar-nu-ke-34-rilis-ada-unsur-siger-dan-angka-34-dalam-tulisan-arab/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Logo%20Muktamar%20NU%20Ke-34%20Rilis%2C%20Ada%20Unsur%20Siger%20dan%20Angka%2034%20dalam%20Tulisan%20Arab&url=https://mediaformasi.com/2021/11/logo-muktamar-nu-ke-34-rilis-ada-unsur-siger-dan-angka-34-dalam-tulisan-arab/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Nahdlatul Ulama sebagai salah satu organisasi Islam terbesar dan tertua di Indonesia akan menggelar Muktamar ke-34 yang akan berlangsung di Lampung pada 23-25 Desember mendatang. Meskipun tanggal pelaksanaan Muktamar masih cukup jauh, namun sejumlah persiapan tengah berlangsung.</p><p>Pada Senin (1/11) lalu, logo Muktamar secara resmi diluncurkan oleh panitia penyelenggara. Berdasarkan kutipan dari <a href="https://jatim.nu.or.id/read/logo-muktamar-ke-34-nu-resmi-diluncurkan">situs NU Online,</a>logo tersebut mengambil konsep Siger yang merupakan ikon Provinsi Lampung sebagai tempat penyelenggaraan Muktamar.</p><p>Tak hanya siger, logo ini juga sarat makna. Angka 34 dalam tulisan Arab menjuntai sebagai simbol perhelatan Muktamar kali ini. Dan dari angka 34 tersebut, ada angka 1 yang berwarna hijau, menyiratkan kemandirian.</p><p>Warna hijau sendiri adalah warna khas dari NU, yang melambangkan kesejukan dan kesuburan. Ada juga pilar pemersatu bangsa yang mengandung makna kewibawaan orang terpilih dipadukan dengan warna kuning dan oranye yang bermakna kesemangatan dan kehangatan.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/kreasi/" title="Kreasi">Kreasi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Tips Membeli Mobil Matic Bekas Supaya Tidak Zonk</title>
<pubDate>2022-01-09T03:48:42.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/tips-membeli-mobil-matic-bekas-supaya-tidak-zonk/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/tips-membeli-mobil-matic-bekas-supaya-tidak-zonk/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/tips-membeli-mobil-matic-bekas-supaya-tidak-zonk/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Tips%20Membeli%20Mobil%20Matic%20Bekas%20Supaya%20Tidak%20Zonk&url=https://mediaformasi.com/2022/01/tips-membeli-mobil-matic-bekas-supaya-tidak-zonk/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Ilustrasi mobil matic dengan ciri khas transmisi yang lebih mudah digunakan dan nyaman untuk kebutuhan dalam kota. (Foto: ghatenews.com)</blockquote><p>Mobil bekas adalah salah satu opsi yang menggiurkan sebagai pilihan transportasi roda empat pribadi. Namun, kamu harus berhati-hati saat membeli mobil bekas, terutama apabila kondisi mobil mengharuskan pemilik mengeluarkan biaya perawatan yang besar.</p><p>Meski dibandrol dengan harga yang lebih mahal jika dibandingkan dengan mobil manual, mobil matic kini semakin banyak dicari. Kondisi jalan dan lalu lintas yang banyak menuntut stop and go membuat mobil bertransmisi matic menjadi idola.</p><p>Mobil matic dirasa lebih tidak membuat capai jika dibandingkan dengan mobil bertransmisi manual. Sebab perpindahan gigi mobil matic dilakukan dengan otomatis.<br><br>Berbeda dengan membeli mobil matic baru, jika membeli mobil matic dengan kondisi bekas harus banyak hal yang dipertimbangkan.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/rimac-nevera-hadir-dalam-kolaborasi-pubg-new-state-dengan-rimac-automobili/">Rimac Nevera Hadir Dalam Kolaborasi PUBG: New State dengan Rimac Automobili</a></strong><br><br>Jika salah pilih, bukan tak mungkin biaya perbaikannya justru bisa lebih mahal dari harga mobil itu sendiri. Melansir dari CNN Indonesia, berikut adalah tips-tips yang dapat kamu perhatikan pada saat membeli mobil matic bekas.</p><h2 id="cek-oli-mobil">Cek Oli Mobil</h2><p>Hal pertama yang harus Anda cek saat ingin membeli mobil matic bekas adalah kondisi oli matic. Kondisi oli matic yang bagus bisa dilihat dari warna oli itu sendiri. Jika kondisinya kemerahan dan bening, maka oli tersebut masih layak pakai.<br><br>Namun sebaliknya, jika kondisi oli sudah berwarna hitam pekat apalagi tercium bau gosong maka artinya sudah lama tidak diganti. Atau jika penggantian oli terbilang baru padahal pemakaiannya belum lama, bisa jadi mengindikasikan masalah pada komponen di dalamnya.</p><h2 id="cek-bodi-transmisi-mobil">Cek Bodi Transmisi Mobil</h2><p>Berikutnya yang harus dicek adalah kondisi bodi transmisi matic. Hal ini penting untuk mengetahui adanya kebocoran oli atau tidak. Cek pada bodi transmisi, apakah terdapat tetesan oli atau gumpalan debu yang menempel pada bodi transmisi.<br><br>Jika ditemukan rembesan pelumas pada bodi transmisi matic, berarti ada kebocoran. Pasalnya, untuk memperbaikinya memerlukan biaya yang tidak sedikit.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/12/dipertanyakan-pemerintah-as-tesla-ubah-fitur-bermain-video-game-di-model-s/">Dipertanyakan Pemerintah AS, Tesla 'Ubah' Fitur Bermain Video Game di Model S</a></strong></p><h2 id="cek-lampu-indikator">Cek Lampu Indikator</h2><p>Pada mobil matic terdapat beberapa lampu indikator pada panel instrumen untuk memberikan informasi tentang kondisi mobil. Hal ini bertujuan untuk mengetahui mobil matic yang Anda incar dalam kondisi normal atau terjadi gangguan pada sistem.<br><br>Cara untuk mengecek mobil matic pada lampu indikator adalah dengan menyalakan mobil tersebut. Geser tuas transmisi matic ke semua posisi, D, R, P, N, dan beberapa indikator lainnya.</p><h2 id="cek-mesin">Cek Mesin</h2><p>Hal selanjutnya yang harus dicek adalah kondisi mesin. Mesin harus dalam kondisi yang prima dan tidak ada kendala. Nyalakan mesin mobil, posisikan tuas transmisi pada N dan coba dengar raungan suara mesin.<br><br>Suara mesin yang masih dalam keadaan normal dan sehat akan terdengar halus dan stabil. Sebaliknya, jika terdengar suara yang kasar, tidak stabil, atau muncul bunyi ngelitik, maka ada yang salah pada mesin mobil tersebut.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/data-pasien-covid-19-kemenkes-diduga-bocor-dan-dijual-di-forum-gelap/">Data Pasien COVID-19 Kemenkes Diduga Bocor dan Dijual di Forum Gelap!</a></strong></p><h2 id="lakukan-test-drive">Lakukan Test Drive</h2><p>Jika semua poin di atas sudah dicek, tahap terakhir yang wajib dilakukan adalah melakukan test drive. Selain untuk menguji kenyamanan berkendara, ada hal utama yang perlu diperhatikan ketika test drive adalah mencoba transmisi.<br><br>Cek apakah saat perpindahan transmisinya mulus. Saat memindahkan tuas transmisi, pastikan terasa lancar dan tidak tersendat sembari melihat indikator transmisi pada speedometer. Amati indikatornya apakah sudah sesuai dengan posisi tuas transmisi yang dipindahkan tadi. <br><br>Selain itu, rasakan pula getaran kendaraan saat di jalan apakah normal atau berlebihan. Jika dirasa ada yang aneh, bermasalah, bahkan malfungsi, sebaiknya pilih mobil lain sebelum menyesal.<br><br>Demikian tips yang dapat kamu ambil sebagai bahan pertimbangan saat membeli mobil matic bekas.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/otomotif/" title="Otomotif">Otomotif</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Hary Tanoe Ingin Bubarkan MNC Entertainment Ltd Akibat Gagal Merger</title>
<pubDate>2021-10-14T09:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/10/hary-tanoe-ingin-bubarkan-mnc-entertainment-ltd-karena-gagal-merger/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/10/hary-tanoe-ingin-bubarkan-mnc-entertainment-ltd-karena-gagal-merger/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/10/hary-tanoe-ingin-bubarkan-mnc-entertainment-ltd-karena-gagal-merger/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Hary%20Tanoe%20Ingin%20Bubarkan%20MNC%20Entertainment%20Ltd%20Akibat%20Gagal%20Merger&url=https://mediaformasi.com/2021/10/hary-tanoe-ingin-bubarkan-mnc-entertainment-ltd-karena-gagal-merger/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Sosok Hary Tanoesoedibjo, pemilik MNC Group dan pendiri Ketua Umum Partai Persatuan Indonesia (Perindo), saat sedang memberikan materi di kuliah umum IKIP Mataram (Foto: Okezone).</blockquote><p>Emiten konglomerasi Grup MNC yang dikendalikan pengusaha nasional, Hary Tanoesoedibjo (Hary Tanoe) yakni PT MNC Vision Networks Tbk (IPTV) menyatakan pembatalan transaksi merger anak usahanya PT Asia Vision Network (AVN) dengan Malacca Straits Acquisition Company Limited (MLAC) di bursa AS dipastikan final.</p><p>Sebab itu, perseroan belum mempertimbangkan kemungkinan melanjutkan rencana penggabungan tersebut.</p><p>MLAC adalah perusahaan cek kosong atau Special Purpose Acquisition Company (SPAC) yang tercatat di Bursa Nasdaq AS dengan kode saham MLAC.</p><p>Sebelumnya kedua perusahaan telah sepakat menandatangani perjanjian mengenai rencana merger tersebut yang digodok sejak semester kedua tahun 2020 dan kemudian dibatalkan pada 18 September 2021.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/10/xiaomi-resmi-naikkan-harga-ponselnya-akibat-kelangkaan-chip/">Xiaomi Resmi Naikkan Harga Ponselnya Akibat Kelangkaan Chip</a></strong></p><p>Sekretaris Perusahaan IPTV Muharzi Hasril mengatakan dengan finalnya keputusan pembatalan ini, maka mengenai kelanjutan pendirian MNC Entertainment Ltd, anak usaha AVN di Cayman Islands untuk keperluan merger dengan Malacca Straits, perseroan akan mempergunakan perusahaan tersebut atau membubarkannya.</p><p>Melansir CNBC Indonesia, "Terkait dengan MNC Entertainment Ltd perseroan akan mempergunakan perusahaan tersebut atau melakukan pembubaran, disesuaikan dengan rencana-rencana pengembangan kegiatan usaha perseroan atau anak perusahaan," kata Muharzi, dalam keterbukaan informasi di Bursa Efek Indonesia (BEI), dikutip Senin (11/10/2021).</p><p>Jawaban Muharzi tersebut menanggapi pertanyaan BEI terkait dengan pembatalan merger tersebut. "Sampai saat ini belum ada rencana pengembangan usaha AVN dan entitas anak," tegasnya.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/08/apa-saja-perbedaan-tv-digital-dengan-streaming-video/">Apa Saja Perbedaan TV Digital dengan Layanan Streaming Video?</a></strong></p><h2 id="apa-dampak-dari-kegagalan-merger-ini">Apa Dampak Dari Kegagalan Merger Ini?</h2><p>Menyusul pembatalan merger dengan Malacca Straits itu, Muharzi mengklaim keputusan itu tidak menimbulkan dampak signifikan dan tidak berdampak buruk terhadap kegiatan operasional dan keuangan perseroan dan AVN. "Operasional masih berjalan normal," katanya.</p><p>Sebelumnya, September lalu, dalam keterangan resmi IPTV, disebutkan dengan merger ini maka nilai proforma perusahaan akan mencapai sebesar US$ 573 juta atau setara dengan Rp 8,02 triliun dengan asumsi kurs rata-rata Rp 14.000 per US$.</p><p>Muharzi menjelaskan alasan di balik keputusan tersebut di mana proses transaksi merger keduanya sebetulnya digodok sejak semester kedua tahun 2020 dan pada saat itu transaksi SPAC masih sangat diminati investor di Bursa Nasdaq. Akan tetapi, memasuki tahun 2021, terjadi banyak sekali transaksi SPAC di Nasdaq.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/10/edisi-ulang-tahun-kamu-bisa-dapatkan-boneka-kureiji-ollie-dan-merch-lainnya/">Edisi Ulang Tahun, Kamu Bisa Dapatkan Boneka Kureiji Ollie dan Merch Lainnya</a></strong></p><p>Dengan demikian, kondisi itu berpengaruh terhadap valuasi karena SPAC menjadi overcrowded, termasuk berakibat pada harga saham MLAC yang tetap berada di bawah nilai nominal US$ 10/saham.</p><p>"Setelah melalui penjajakan berbagai roadshow, MLAC dan AVN akhirnya sepakat untuk tidak melanjutkan transaksi [merger]," katanya, Sabtu (18/9).</p><p>"Hal lain yang melatarbelakangi keputusan di atas adalah makin bergairahnya investor di BEI terhadap perusahaan yang bergerak di bidang digital termasuk fokus bisnis AVN," kata Muharzi.</p><p>Pada 23 Maret 2021, manajemen IPTV memberikan pernyataan resmi bahwa anak usahanya, AVN melakukan penggabungan usaha atau merger dengan MLAC.</p><p>Dalam keterangan resmi IPTV, disebutkan dengan merger ini, diperkirakan nilai proforma perusahaan akan mencapai sebesar US$ 573 juta atau setara dengan Rp 8,02 triliun.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/09/akun-medsos-kpi-dikecam-netizen-imbas-kasus-pelecehan-karyawan/">Akun Medsos KPI Dikecam Warganet, Imbas Kasus Pelecehan Karyawan</a></strong></p><p>Adapun target merger diharapkan dapat terealisasi pada kuartal kedua atau ketiga di tahun ini.</p><p>"Nilai transaksi perusahaan gabungan sebesar US$ 573 juta setara 5,8 kali EBITDA [laba sebelum bunga, pajak, depresiasi dan amortisasi], lebih menarik jika dibandingkan perusahaan sejenis di industri," tulis IPTV, dikutip Selasa (23/3/2021)</p><p>IPTV menyebutkan, saat ini, AVN sebagai induk usaha dari Vision+ menjalankan bisnis utama di bisnis media over the top (OTT) dengan pertumbuhan tercepat di Indonesia.</p><p>Dengan penetrasi media OTT saat ini yang baru mencapai 2%, AVN secara strategis ditempatkan pada siklus pertumbuhan di tahap awal. Hal ini juga ditopang oleh populasi penduduk Indonesia yang terbesar keempat di dunia dengan PDB lebih dari US$ 1 triliun dan populasi rata-rata berusia 31 tahun.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2021/08/tahun-ini-sharp-berhenti-produksi-tv-analog/">Tahun Ini Sharp Berhenti Produksi TV Analog</a></strong></p><p>Saat ini, posisi pasar utama MNC Media mencapai 50% pangsa pemirsa nasional pada siaran Free-to-Air. termasuk 53,5% pada sabuk Prime-Time, lebih dari 8 juta pelanggan TV berbayar, lebih dari 73 juta pengguna aktif Portal Berita bulanan, dan 217 juta pelanggan/pengikut Media Sosial, menyediakan platform luar biasa untuk cross-selling dan memberikan penawaran unik dan menarik untuk AVN.</p><p>Setelah merger, AVN bekerjasama dengan Malacca Straits dengan maksud untuk mendaftarkan AVN di Bursa Nasdaq.</p><p>Dengan mencatatkan saham di Nasdaq, maka akan memberikan akses investor global ke OTT tercepat dan bisnis streaming di Indonesia, di mana investor akan menghargai profil pertumbuhan AVN.</p><p>"Kombinasi bisnis tersebut akan menghasilkan sekitar US$ 135 juta dari hasil bersih ke neraca AVN," kata Executive Chairman MNC Group Hary Tanoesoedibjo.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/media/" title="Media">Media</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Semua Stasiun TV MNC Group Sudah Mengudara dalam Tampilan 16:9 Widescreen!</title>
<pubDate>2021-11-02T11:34:42.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/11/per-hari-ini-kamu-dapat-nikmati-tayangan-stasiun-tv-mnc-group-dalam-tampilan-widescreen/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/11/per-hari-ini-kamu-dapat-nikmati-tayangan-stasiun-tv-mnc-group-dalam-tampilan-widescreen/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/11/per-hari-ini-kamu-dapat-nikmati-tayangan-stasiun-tv-mnc-group-dalam-tampilan-widescreen/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Semua%20Stasiun%20TV%20MNC%20Group%20Sudah%20Mengudara%20dalam%20Tampilan%2016%3A9%20Widescreen!&url=https://mediaformasi.com/2021/11/per-hari-ini-kamu-dapat-nikmati-tayangan-stasiun-tv-mnc-group-dalam-tampilan-widescreen/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Jika kamu tengah menggonta-ganti saluran, dan kebetulan di salah satu stasiun TV milik MNC Group, seperti GTV, iNews, RCTI, dan MNCTV, lalu kamu menyadari ada yang berbeda dari keempatnya, kamu tidak salah lagi. Mulai Senin (1/11), semua kanal tersebut sudah bersiaran dalam tampilan <em>widescreen</em>.</p><p>Ini merupakan kabar gembira setelah selama beberapa tahun, keempatnya seolah tertinggal dari beberapa stasiun lain, seperti NET atau Transcorp yang sudah lebih dulu bersiaran dalam tampilan widescreen.</p><p>Sebelumnya, perubahan tampilan layar siaran 4 TV Free-to-Air dari MNC Group ini sudah direncanakan secara bertahap sejak akhir September lalu, dimana seluruh program berita TV FTA milik MNC Group sudah mengubah format gambarnya menjadi 16:9 centercut.</p><p>Direncanakan 4 TV tersebut akan bersiaran secara 16:9 widescreen pada 1 Oktober lalu, namun justru yang 'lebih dahulu' mengawali peralihan tot tersebut adalah MNC News, salah satu channel in-house milik MNC Vision Networks.</p><p>Dengan begini, tinggal stasiun milik EMTEK dan Viva saja yang masih betah bersiaran dalam tampilan 4:3. Meski begitu, untuk transmisi digital, stasiun milik EMTEK sudah bersiaran dalam tampilan widescreen.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/media/" title="Media">Media</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Melalui Penghargaan Anugerah Jurnalistik, Trakindo Apresiasi Kontribusi Jurnalis</title>
<pubDate>2021-12-26T16:30:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2021/12/melalui-anugerah-jurnalistik-trakindo-apresiasi-kontribusi-jurnalis/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2021/12/melalui-anugerah-jurnalistik-trakindo-apresiasi-kontribusi-jurnalis/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2021/12/melalui-anugerah-jurnalistik-trakindo-apresiasi-kontribusi-jurnalis/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Melalui%20Penghargaan%20Anugerah%20Jurnalistik%2C%20Trakindo%20Apresiasi%20Kontribusi%20Jurnalis&url=https://mediaformasi.com/2021/12/melalui-anugerah-jurnalistik-trakindo-apresiasi-kontribusi-jurnalis/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>PT Trakindo Utama (Trakindo), perusahaan penyedia solusi alat berat Cat® di Indonesia memberikan penghargaan kepada jurnalis dari seluruh penjuru nusantara melalui ajang Anugerah Jurnalistik Trakindo (AJT). Kegiatan ini merupakan apresiasi terhadap jurnalis Indonesia yang selama ini telah menjadi rekan Trakindo dalam mengedukasi masyarakat tentang berbagai aspek sektor industri, khususnya terkait industru alat berat yang digarap oleh Trakindo.</p><p>Sebagai tema tunggal lomba ini adalah 50 Tahun Dedikasi Trakindo Berkarya untuk Indonesia. Seperti telah luas diketahui, industri alat berat memainkan peranan penting dalam pemulihan ekonomi karena kehadirannya sebagai pendukung di berbagai sektor lainnya, mulai dari kehutanan, pertanian / perkebunan, konstruksi, energi dan transportasi, pertambangan. Khusus untuk Trakindo sendiri, kegiatannya juga diperluas melalui kegiatan CSR yang banyak menyentuh aspek kesehatan, pendidikan dan lingkungan hidup.</p><p>Corporate Communication and CSR Manager PT Trakindo Utama Candy Sihombing mengingatkan kembali peran penting jurnalis di masa pemulihan ekonomi ini. </p><p>“Dengan otoritas yang dimiliki media saat ini, rekan-rekan jurnalis telah menjadi mercusuar yang memberi kejelasan informasi di tengah derasnya arus informasi seperti saat ini. Selain itu, di tengah upaya pemulihan di sektor kesehatan dan ekonomi saat ini, kita - masyarakat Indonesia perlu belajar lagi tentang pengetahuan-pengetahuan baru dan media menjadi sumber yang tepercaya untuk hal ini. Itulah sebabnya kami merasa bahwa kontribusi dan peran rekan-rekan jurnalis ini perlu diapresiasi secara khusus,” tutur Candy Sihombing melalui press release yang diterima oleh redaksi, Minggu (26/12). </p><p>Setelah melalui proses seleksi dan penjurian yang ketat, akhirnya tim juri dari Trakindo memutuskan 3 orang jurnalis yang berhak menerima Anugerah Jurnalistik Trakindo 2021, karena berhasil menulis karya-karya yang bisa membuka mata masyarakat. Ketiga jurnalis tersebut adalah: </p><p>● Lilis Setyaningsih, Warta Kota Tribunnews, “Tidak hanya Mengejar Profit, Bisnis Harus Punya Alasan Mendasar untuk Hadir di pasaran, Mengapa?”, </p><p>● William Syukur, Equipment Indonesia, “Trakindo Rilis Cat D1, D2, D3 - Trio Dozer Kecil yang Tangguh dan Canggih”, </p><p>● Anton Chrisbianto, Koran Sindo, “Harga Komoditas Mendorong Peningkatan Permintaan Alat Berat” </p><p>Para pemenang diumumkan pada 23 Desember 2021, tepat di hari jadi Trakindo yang ke-51 tahun ini. Ditemui secara terpisah, Ketua Umum Jaringan Media Siber Indonesia (JMSI) Teguh Santosa mengungkapkan penghargaanya bagi kegiatan yang dilakukan Trakindo ini.</p><p>“Lomba karya jurnalistik seperti yang diselenggarakan Trakindo ini adalah kesempatan emas bagi insan pers untuk terus mengasah kapasitas. Terlebih di era digitalisasi informasi saat ini masyarakat membutuhkan karya jurnalistik yang dihasilkan wartawan atau jurnalis yang memiliki kompetensi,” ungkap Teguh Santosa. </p><p>Trakindo lahir pada 23 Desember 1970. Sejak berdiri 50 tahun lalu, Trakindo selalu berusaha untuk menciptakan lapangan pekerjaan yang layak dan berkualitas bagi sebanyak mungkin masyarakat Indonesia. Trakindo telah menjadi rumah bagi banyak orang untuk mencapai kehidupan yang lebih baik, dengan menghargai perbedaan dan keanekaragaman.</p><p>“Trakindo sendiri terus berkomitmen untuk mendampingi dunia bisnis dan sektor industri untuk menggerakkan roda perekonomian Indonesia. Untuk itulah, kami selalu sangat mengapresiasi kepercayaan dan dukungan rekan-rekan jurnalis di seluruh tanah air,” pungkas Candy Sihombing.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/media/" title="Media">Media</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Take-Two Interactive Mengakuisisi Zynga Seharga $12,7 miliar</title>
<pubDate>2022-01-11T07:51:45.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/take-two-interactive-mengakuisisi-zynga-seharga-12-7-miliar/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/take-two-interactive-mengakuisisi-zynga-seharga-12-7-miliar/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/take-two-interactive-mengakuisisi-zynga-seharga-12-7-miliar/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Take-Two%20Interactive%20Mengakuisisi%20Zynga%20Seharga%20%2412%2C7%20miliar&url=https://mediaformasi.com/2022/01/take-two-interactive-mengakuisisi-zynga-seharga-12-7-miliar/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Tidak dapat dipungkiri bahwa pasar mobile game menjadi semakin menggiurkan bagi perusahaan video game. Contohnya adalah Zynga, developer asal San Francisco ini sukses dengan franchise game mobile seperti <em>Farmville </em>dan<em>Zynga Poker. </em></p><p>Tidak heran bahwa Take-Two Interactive - publisher dari<em>Grand Theft Auto</em>dan <em>Red Dead Redemption </em>sampai tertarik dengan Zynga dengan mengakuisisinya.</p><h3 id="akuisisi-dengan-mahar-127-miliar">Akuisisi dengan 'Mahar' $12,7 Miliar</h3><p>Baik <a href="https://t2mobile.take2games.com/">Take-Two</a>maupun <a href="https://www.zynga.com/blog/take-two-and-zynga-to-combine/">Zynga</a>sama-sama telah menginformasikan proses akuisisi ini melalui situs resmi mereka. Take-Two juga telah merilis <em>press release</em>yang bisa kalian lihat melalui tautan <a href="https://ir.take2games.com/static-files/d263bebf-8239-457f-80d8-8c8c0ce0b66f">berikut</a>.</p><p>Informasi itu disebutkan bahwa Take-Two telah mengakuisisi Zynga dengan nilai sebesar $12,7 Miliar atau sekitar Rp 181 Triliun, menjadikannya sebagai akuisisi dengan nilai terbesar dalam sejarah industri video game.</p><p>Strauss Zelnick selaku Chairman dan CEO di Take-Two Interactive mengatakan bahwa pengalaman Take-Two dalam pasar game PC dan Zynga dalam pasar game mobile akan menjadi kombinasi terbaik.</p><blockquote>"Kombinasi strategis ini menyatukan konsol dan waralaba PC terbaik di kelasnya, dengan platform penerbitan seluler terdiversifikasi yang terdepan di pasar yang memiliki sejarah inovasi dan kreativitas yang kaya. Zynga juga memiliki tim yang sangat berbakat dan sangat berpengalaman, dan kami berharap dapat menyambut mereka ke dalam keluarga Take-Two dalam beberapa bulan mendatang. Saat kami menggabungkan bisnis pelengkap kami dan beroperasi pada skala yang jauh lebih besar, kami percaya bahwa kami akan memberikan nilai yang signifikan bagi kedua kelompok pemegang saham, termasuk sinergi biaya tahunan sebesar $100 juta dalam dua tahun pertama setelah penutupan dan Penghasilan Bersih setidaknya $500 juta per tahun dari waktu ke waktu.”</blockquote><h3 id="peresmian-akuisisi-akan-diumumkan">Peresmian Akuisisi akan Diumumkan</h3><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-22.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1024" height="348" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/image-22.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/image-22.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-22.png 1024w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Meskipun telah menyatakan akuisisi terhadap Zynga, prosesnya sendiri masih belum rampung.</p><p>Sebagai bentuk kesepakatan, Zynga masih diberikan waktu selama 45 hari dimana mereka masih bisa menolak tawaran dari Take-Two dan mencari penawaran yang lebih baik. Take-Two juga telah membayar 64% dari $12,7 Miliar tersebut.</p><p>Proses akuisisi tersebut diperkirakan akan rampung pada kuartal pertama dari tahun fiskal Take-Two tahun 2023, yang berakhir pada 30 Juni 2022 setelah mendapatkan persetujuan dari para pemegang saham dari kedua pihak perusahaan.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/gaming/" title="Gaming">Gaming</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Polisi LAPD Dipecat Karena Abaikan Perampokan Demi Bermain Pokemon GO</title>
<pubDate>2022-01-11T13:08:17.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/polisi-lapd-dipecat-karena-abaikan-perampokan-demi-bermain-pokemon-go/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/polisi-lapd-dipecat-karena-abaikan-perampokan-demi-bermain-pokemon-go/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/polisi-lapd-dipecat-karena-abaikan-perampokan-demi-bermain-pokemon-go/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Polisi%20LAPD%20Dipecat%20Karena%20Abaikan%20Perampokan%20Demi%20Bermain%20Pokemon%20GO&url=https://mediaformasi.com/2022/01/polisi-lapd-dipecat-karena-abaikan-perampokan-demi-bermain-pokemon-go/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Kalian pasti sering mendapatkan nasihat untuk bekerja dan bermain sesuai dengan tempat dan waktunya. Tentu saja jangan sampai mengabaikan kewajiban kerja secara sesaat hanya demi bermain game, seperti yang dialami oleh dua orang mantan polisi Los Angeles.</p><h3 id="dipecat-karena-mengabaikan-tugas-demi-main-pokemon">Dipecat Karena Mengabaikan Tugas Demi Main Pokemon</h3><p>Sebagaimana yang dilaporkan oleh <a href="https://www.vice.com/en/article/g5q593/lapd-officers-ignore-robbery-in-progress-to-catch-snorlax-in-pokemon-go">Vice</a>, dua mantan polisi - Louis Lozano dan Eric Mitchell dipecat dari Kepolisian Los Angeles setelah kedapatan mengabaikan panggilan peristiwa perampokan demi bermain Pokemon GO, menurut dokumen pengadilan yang dirilis Jum'at (7/01/2022) kemarin.</p><p>Menurut <a href="https://www.courts.ca.gov/opinions/documents/B307412.PDF">dokumen pengadilan</a>, keduanya dipecat karena "dengan sengaja melepaskan tugas mereka untuk membantu petugas komandan menanggapi perampokan yang sedang berlangsung dan memainkan game seluler Pokémon saat bertugas."</p><p>Insiden tersebut terjadi pada bulan April 2017 silam, ketika terjadi perampokan di sebuah toko di Crenshaw Mall, Los Angeles. Menurut rekaman pengadilan, pengawas patroli telah meminta para polisi yang sedang patroli untuk menanggapi panggilan darurat dan langsung menuju TKP. Akan tetapi Lanzo dan Mitchell mengabaikan panggilan tersebut dan langsung pergi, seperti yang diperlihatkan pada salah satu potongan dari dokumen berikut.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Screenshot--250-.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="702" height="404" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/Screenshot--250-.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Screenshot--250-.png 702w"><figcaption>Sumber: California Courts</figcaption></figure><p>Investigasi lanjutan menemukan bukti rekaman bahwa Lozano dan Mitchell sempat berdiskusi mengenai respon perampokan tersebut namun memilih tidak melakukannya, lalu kedua sempat berkata "<em>Snorlax … just popped up .. at 46th and Leimert</em>" dan langsung berdiskusi mengenai cara menangkap Snorlax, salah satu Pokemon langka dalam game.</p><p>Mereka didakwa dengan beberapa tuduhan pelanggaran tugas dan kemudian akan mencoba untuk mengajukan banding atas kasus mereka dengan mengatakan bahwa mereka tidak menyadari percakapan mereka sedang direkam dan bahwa kata-kata mereka harus dianggap "privat." Namun, pengadilan telah menolak banding mereka.</p><p>Itulah informasi mengenai polisi LAPD dipecat karena mengabaikan tugasnya demi bermain Pokemon. Apapun alasannya, jangan sampai mencampuradukkan pekerjaan dengan bermain game apalagi jika sampai mengabaikan kewajiban kerja.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/gaming/" title="Gaming">Gaming</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Apa Saja Resiko Kebocoran Data Medis Kemenkes?</title>
<pubDate>2022-01-10T05:30:46.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/apa-saja-resiko-kebocoran-data-medis-kemenkes/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/apa-saja-resiko-kebocoran-data-medis-kemenkes/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/apa-saja-resiko-kebocoran-data-medis-kemenkes/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Apa%20Saja%20Resiko%20Kebocoran%20Data%20Medis%20Kemenkes%3F&url=https://mediaformasi.com/2022/01/apa-saja-resiko-kebocoran-data-medis-kemenkes/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Ilustrasi kebocoran data (Foto: glassjacobson.com).</blockquote><p>Sejumlah peristiwa kebocoran data telah terjadi pada beberapa tahun terakhir, salah satunya yang terbaru pada awal tahun 2022 adalah kebocoran data rekam medis dari sistem Kementerian Kesehatan pada Kamis (6/1).</p><p>Dokumen yang bocor itu merupakan rekam medis pasien, dengan sampel dokumen pasien berukuran 720 GB. Dalam situs raid forum, dokumen ini diberi keterangan Centralized Server of Ministry of Health of Indonesia.</p><p>Dalam dokumen tersebut terdapat data-data seperti foto medis, data administrasi pasien, hasil tes laboratorium, data ECG, dan radiologi.<br><br>Pakar keamanan siber dari Vaksin.com, Alfons Tanujaya, mengatakan, kebocoran data medis dapat menimbulkan kerugian bagi pemilik data jika disalahgunakan oleh pihak-pihak tak bertanggung jawab.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/fokus-kisruh-matikan-centang-biru-whatsapp-lebay/">[Fokus] Kisruh Matikan Centang Biru WhatsApp, Tidak Beradab atau Lebay?</a></strong><br><br>Salah satu risiko yang dapat ditimbulkan menyangkut kondisi medis pasien yang mengidap suatu penyakit.<br><br>Melansir dari CNN Indonesia, "Jika pasien yang mengalami kebocoran data mengidap penyakit atau kondisi medis tertentu yang sifatnya rahasia dan jika diketahui oleh publik akan mengakibatkan dirinya dijauhi atau diberhentikan dari pekerjaannya, tentu hal ini akan sangat merugikan," kata Alfons dalam keterangan resmi Jumat (7/1).<br><br>Kemudian foto medis yang kurang pantas juga dapat tersebar ke publik dan memberi dampak psikologis bagi pasien.<br><br>"Atau foto medis pasien yang tidak pantas dilihat lalu disebarkan akan memberikan dampak psikologis yang berat bagi pasien," ujar Alfons.<br><br>Selain itu, Alfons juga mengatakan bahwa data-data pribadi yang tersebar dari kebocoran data ini dapat dieksploitasi penjahat siber.<br><br>"Ini hanya sedikit risiko sehubungan dengan rekam medis yang bocor dan tidak terhitung data pribadi seperti nomor telepon dan data kependudukan yang bocor dan jelas akan menjadi sasaran eksploitasi," tuturnya.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/data-pasien-covid-19-kemenkes-diduga-bocor-dan-dijual-di-forum-gelap/">Data Pasien COVID-19 Kemenkes Diduga Bocor dan Dijual di Forum Gelap!</a></strong></p><p>Maka dari itu Alfons mengatakan bahwa sejumlah pengelola data perlu mengambil pelajaran dari kasus kebocoran data ini. </p><p>Pengamanan data tidak hanya cukup dilakukan dengan enkripsi, melainkan perlunya melakukan backup data penting yang terpisah dari database utama.<br><br>Menurutnya perlindungan data penting harus dilakukan dari aksi extortionware, atau aksi yang memaksa korban untuk membayar sejumlah uang karena pelaku memiliki data milik korban, dan jika korban tidak membayar maka data tersebut akan disebarkan ke publik.<br><br>"Langkah antisipasi yang tepat harus dilakukan seperti mengenkripsi database sensitif di server sehingga sekalipun berhasil diretas tetap tidak akan bisa dibuka atau mengimplementasikan DLP Data Loss Prevention," pungkas Alfons.<br><br></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Tutorial Cara Menjual NFT di OpenSea dengan Mudah</title>
<pubDate>2022-01-13T04:07:53.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/tutorial-cara-menjual-nft-di-opensea-dengan-mudah/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/tutorial-cara-menjual-nft-di-opensea-dengan-mudah/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/tutorial-cara-menjual-nft-di-opensea-dengan-mudah/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Tutorial%20Cara%20Menjual%20NFT%20di%20OpenSea%20dengan%20Mudah&url=https://mediaformasi.com/2022/01/tutorial-cara-menjual-nft-di-opensea-dengan-mudah/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><blockquote>Ghozali, sosok yang menggiati kegiatan penjualan NFT yang kemudian mendapatkan cuan dan menjadi topik perbincangan hangat beberapa waktu terakhir (Foto: Sindonews.com).</blockquote><p>Salah satu produk blockchain yaitu Non-fungible token (NFT) semakin menarik banyak peminat baik di dunia internasional maupun di Indonesia. Transaksi beli dan jual saat ini paling banyak terjadi di OpenSea yang merupakan marketplace NFT terbesar di dunia saat ini.</p><p>Semakin banyak juga orang-orang yang mulai mendapatkan keuntungan dari NFT harga murah kemudian menjualnya dengan harga lebih tinggi. Salah satu contohnya yaitu Ghozali Everyday yang pada beberapa waktu ini cukup ramai dibahas di media sosial.</p><p>Melansir dari CNN Indonesia, OpenSea sendiri merupakan pasar jual beli NFT dengan perputaran uang terbesar. Platform ini menjadi salah satu pilihan bagi pembeli, penjual, maupun kreator NFT untuk bertransaksi.</p><p>Tak disangka-sangka koleksi swafoto (selfie) Ghozali yang dijual di Opensea banyak diminati pembeli, bahkan koleksi termurahnya sekarang dijual seharga 0,28 ETH atau sekitar Rp13,5 juta.</p><p>Tidak ada batasan aset digital yang dapat dibeli dan dijual di platform ini mulai dari cryptokitties, karya seni, hingga nama domain.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/vaksin-booster-gratis-berikut-cara-daftarnya-via-aplikasi-pedulilindungi/">Vaksin Booster Gratis, Berikut Cara Daftarnya Via Aplikasi PeduliLindungi!</a></strong></p><h2 id="bagaimana-cara-menjual-nft-di-opensea">Bagaimana Cara Menjual NFT di OpenSea?</h2><p>Menjual sebuah aset digital di OpenSea memerlukan akun yang sudah terdaftar. Jika Anda belum memiliki akun tersebut, perlu diketahui bahwa hanya pengguna terdaftar dengan dompet terkonfigurasi yang dapat menjual NFT.<br><br>Jika Anda telah memiliki akun tersebut, maka membeli atau menjual NFT di OpenSea adalah hal yang relatif mudah. Berikut cara menjual NFT di OpenSea, seperti dikutip dari Alphr:<br><br>1. Masuk ke laman OpenSea.io dan log in ke akun Anda<br>2. Klik pada foto profil Anda di bagian kanan atas<br>3. Pilih 'Profile'<br>4. Pilih NFT yang ingin dijual dari wallet Anda<br>5. Pilih 'Sell' untuk diarahkan pada halaman penjualan<br>6. Pilih jenis dan harga jual. Anda dapat menetapkan harga tetap atau lelang. Dengan lelang, masukkan harga awal, waktu kedaluwarsa, dan ambang harga. <br>7. Ketika pengaturan penjualan telah selesai, klik 'Complete Listing'<br>8. Untuk pendaftaran penjualan pertama, Anda harus memverifikasi wallet Anda, dengan cara menyelesaikan dua buah transaksi. Yang pertama adalah untuk menginisiasi akun Anda untuk penjualan, dan yang lainnya adalah memberikan akses item ke OpenSea saat penjualan berlangsung.<br>9. Setelah membayar fee, konfirmasi rincian penjualan dan post NFT yang ingin dijual di OpenSea.</p><p><strong>Baca juga: <a href="https://mediaformasi.com/2022/01/kobasolo-rilis-album-baru-untuk-seri-lagu-cover-collection-vinyl/">Kobasolo Rilis Album Baru Untuk Seri Lagu Cover, "Collection Vinyl"</a></strong><br><br>Setelah mendaftar NFT yang ingin dijual, Anda dapat menggunakan kolom Aktivitas di sebelah kiri untuk melihat daftar aset digital yang sedang Anda jual.</p><p>Demikian langkah-langkah singkat untuk menjual item pada platform OpenSea.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/teknologi/" title="Teknologi">Teknologi</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>[Mobil Baru Pekan Ini] Toyota Luncurkan Fortuner 2.8 Dan Land Cruiser 300 di Indonesia</title>
<pubDate>2022-01-13T05:35:08.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/mbpi-toyotasuv22/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/mbpi-toyotasuv22/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/mbpi-toyotasuv22/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=%5BMobil%20Baru%20Pekan%20Ini%5D%20Toyota%20Luncurkan%20Fortuner%202.8%20Dan%20Land%20Cruiser%20300%20di%20Indonesia&url=https://mediaformasi.com/2022/01/mbpi-toyotasuv22/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Di dua minggu pertama di 2022 ini, Toyota memulainya dengan meluncurkan dua SUV terbaru mereka. SUV yang diluncurkan pada hari ini (13/1) merupakan duo SUV yang paling ditunggu-tunggu oleh konsumen setia Toyota di Indonesia, yakni Land Cruiser 300 dan Fortuner improvement dengan mesin 1 GD.</p><h3 id="fortuner-dengan-mesin-baru-yang-lebih-beringas">Fortuner dengan Mesin Baru yang Lebih Beringas!</h3><p>Kita awali dengan Fortuner yang kini memiliki mesin diesel 2.800cc yang diklaim jauh lebih bertenaga daripada Fortuner 2.400cc. Bahkan, Fortuner 2.8 ini diklaim sebagai SUV paling bertenaga dikelasnya! </p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/gambar-1.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1200" height="450" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/gambar-1.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/gambar-1.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/gambar-1.png 1200w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Fortuner GR Sport, tapi mesinnya sudah 2.800cc! (<a href="https://www.toyota.astra.co.id/product/all-new-fortuner/">Toyota Indonesia</a>)</figcaption></figure><p>Thanks buat mesin 1GD-FTV yang punya power 204 dk dengan torsi 500 Nm, yang disalurkan ke penggerak empat roda TetraDrive, yang membuat Fortuner 2.8 mempunyai tenaga yang lebih "beringas" dibanding varian bermesin 2.4oocc. Alasan Toyota menghadirkan Fortuner dengan mesin 2.800cc ini karena ada penyesuaian skema pajak yang kini lebih "ramah" untuk kendaraan berpenggerak empat roda dan bermesin diatas 2.500cc. </p><p>Meskipun, banyak yang berspekulasi bahwa Fortuner 2.8 akan menggunakan basis Fortuner Legender di Thailand, namun Toyota Indonesia sendiri lebih memilih untuk menggunakan basis Fortuner GR Sport yang dijual di pasaran saat ini ketimbang menggunakan basis Legender. Ya walaupun hal itu sebenarnya bisa diakali dengan melakukan modifikasi dari Fortuner lokal ke Legender dengan mengganti beberapa bagian.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/gambar.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1366" height="768" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/gambar.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/gambar.png 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/gambar.png 1366w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Salah satu contoh Fortuner Lokal yang dimodifikasi menjadi Fortuner Legender (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=2nf3YUBMF0E">LugNutz Auto Junkie</a>)</figcaption></figure><p>Fortuner bermesin 2.800cc ini hadir di varian VRZ dan GR Sport dengan opsi penggerak dua roda dan empat roda. Untuk Varian VRZ 4x2 bermesin 2.800cc dibanderol dengan harga Rp.580.900.000, sementara varian GR Sport 4x2 bermesin 2.800cc dibanderol seharga Rp.597.900.000 dan varian 4x4 dibanderol seharga RP.684.500.000.</p><p>Dan satu hal lagi, selisih harga antara varian bermesin 2.400cc dan varian 2.800cc berkisar antara Rp. 10.9 Juta hingga Rp. 11 Jutaan. Dan varian bermesin 2TR 2.700cc bensin juga tersedia dengan harga yang lebih murah lagi, yakni seharga Rp. 561 jutaan.</p><h3 id="land-cruiser-300-yang-melakukan-debutnya-di-indonesia">Land Cruiser 300 yang melakukan debutnya di Indonesia</h3><p>Beralih ke Land Cruiser 300, kami sempat menulis sedikit mengenai mobil ini pada saat <a href="https://mediaformasi.com/2021/06/mobil-baru-pekan-ini-mini-edisi-terbatas-dan-berbagai-mobil-baru-lainnya/">mobil ini melakukan debut dunianya</a>pada Juni 2021 lalu. Dan setelah setengah tahun menunggu, akhirnya mobil ini melakukan debut di Indonesia, sekaligus merayakan anniversary ke-70 tahun dari Land Cruiser.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/20210610_01_08_s.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1920" height="1080" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/20210610_01_08_s.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/20210610_01_08_s.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/20210610_01_08_s.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/20210610_01_08_s.jpg 1920w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Toyota Land Cruiser 300 - GR-S (<a href="https://global.toyota/en/newsroom/toyota/35323595.html">Toyota</a>)</figcaption></figure><p>Menggunakan platform TNGA-F, Land Cruiser 300 menghadirkan desain yang mengkotak nan futuristis, yang dipadu dengan opsi tampilan yang sporti nan sangar di varian GR-S. LC300 ini hadir dengan mesin diesel 3.300 cc V6 twin turbo dengan tenaga 305 PS dan torsi 700 Nm.</p><p>Land Cruiser 300 hadir dalam dua varian, yakni VX-R dan GR-S. LC300 VX-R dijual mulai Rp.2.327.800.00 dan LC300 GR-S dijual seharga Rp.2.378.800.000.</p><p>Tertarik untuk meminang SUV yang populer di kalangan pejabat ini?</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/otomotif/" title="Otomotif">Otomotif</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Penyanyi Machico Rilis Single Anyar &quot;Enish&quot;</title>
<pubDate>2022-01-13T16:20:40.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/penyanyi-machico-rilis-single-anyar-enish/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/penyanyi-machico-rilis-single-anyar-enish/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/penyanyi-machico-rilis-single-anyar-enish/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Penyanyi%20Machico%20Rilis%20Single%20Anyar%20%22Enish%22&url=https://mediaformasi.com/2022/01/penyanyi-machico-rilis-single-anyar-enish/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Machico, seiyuu sekaligus penyanyi populer di Jepang, telah merilis single barunya “ENISH” pada hari Rabu (12/1) kemarin, dan sekarang sudah tersedia untuk diunduh dan streaming. Single ini juga menjadi single rilis pertama di bawah nama Machico dalam waktu sekitar dua tahun.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Cover-Art.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1000" height="1000" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/Cover-Art.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Cover-Art.jpg 1000w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>ilustrasi cover dari single baru Machico "ENISH"</figcaption></figure><p>Single Enish terdiri dari beberapa lagu. Pertama, lagu utama "ENISH" memiliki suasana yang eksotis dengan lirik yang ditulis oleh Genki Mizuno dan musik yang disusun dan diaransemen oleh Shuhei Mutsuki. Lagu kedua “向こうみず FORWARD (Mukoumizu Forward)”, dengan lirik yang ditulis oleh Yuriko Mori dan musik yang disusun serta diaransemen oleh Kenta Matsukuma, yang juga dikenal sebagai produser musik BiSH. Selain itu, versi instrumental (Off vocal ver.) dari setiap lagu turut disertakan dalam single ini.</p><p>Lagu “ENISH” juga menjadi lagu tema pembuka dari anime TV “幻想三國誌 天元霊心記 (Fantasia Sango - Realm of Legends -) yang saat ini sedang ditayangkan.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Key-Visual.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1221" height="1698" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/Key-Visual.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/Key-Visual.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/Key-Visual.jpg 1221w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>anime “幻想三國誌 天元霊心記 (Fantasia Sango - Realm of Legends -)</figcaption></figure><p>Kalian bisa mendengarkan lagunya melalui link berikut <a href="http://lnk.to/Machico_ENISHI">lnk.to/Machico_ENISHI</a>atau juga bisa menyaksikan video lagu barunya via YouTube. Berikut link videonya:</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/tJdOOfQXqsU?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><p><strong>Informasi Lengkap</strong></p><p>Rilis 12 Januari 2022</p><p>Anime TV “幻想三國誌 天元霊心記(Fantasia Sango - Realm of Legends -)” Lagu Tema Pembuka: ENISHI / Machico</p><p>COCC-17921, JPY1,430 (sudah termasuk pajak)</p><p><br><strong>DAFTAR LAGU</strong></p><p>1. ENISHI</p><p>lagu tema pembuka Anime TV “幻想三國誌 天元霊心記(Fantasia Sango - Realm of Legends -)”</p><p>Lirik: Genki Mizuno / Musik &amp; Aransemen: Shuhei Mutsuki </p><p>2. FORWARD (Mukoumizu Forward)</p><p>Lirik: Yuriko Mori / Musik &amp; Aransemen: Kenta Matsukuma</p><p>3. ENISHI (off vocal ver.) </p><p>4.FORWARD (Mukoumizu Forward) (off vocal ver.)</p><p>Sumber: Press Release</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Bawakan Tema #WeGotNext, MDL Season 5 Play-In Segera Digelar Dalam Waktu Dekat</title>
<pubDate>2022-01-13T17:00:09.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/bawakan-tema-wegotnext-mdl-season-5-play-in-segera-digelar-dalam-waktu-dekat/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/bawakan-tema-wegotnext-mdl-season-5-play-in-segera-digelar-dalam-waktu-dekat/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/bawakan-tema-wegotnext-mdl-season-5-play-in-segera-digelar-dalam-waktu-dekat/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Bawakan%20Tema%20%23WeGotNext%2C%20MDL%20Season%205%20Play-In%20Segera%20Digelar%20Dalam%20Waktu%20Dekat&url=https://mediaformasi.com/2022/01/bawakan-tema-wegotnext-mdl-season-5-play-in-segera-digelar-dalam-waktu-dekat/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Mobile Legends: Bang Bang Development League (MDL) Season 5 Play-In adalah babak kualifikasi MDL Season 5 untuk memperebutkan 2 slot menuju babak Regular Season.</p><p>“MDL Season 5 Play-In akan menjadi pintu gerbang para pemain Mobile Legends: Bang Bang untuk mendapatkan kesempatan yang lebih baik lagi di industri esports, seperti bermain di ajang MPL sebagai tim, pemain, atau coach. Bahkan dilirik oleh organisasi esports papan atas untuk bergabung ke dalam divisi tim profesional MLBB-nya. Oleh karena itu, Nimo TV dengan bangga menyelenggarakan kompetisi ini sebagai wadah untuk menyalurkan bakat para pecinta MLBB di Indonesia,” ungkap <strong>Veronica</strong>, Local Manager Nimo TV Indonesia melalui rilis pers yang diterima redaksi Media Formasi, Rabu (13/1).</p><p>Akan ada 2 tim dari MDL Season sebelumnya (PABZ ESPORTS dan GENG KAPAK) dan 5 tim baru (MORPH TEAM, ALIANCE, IMPUNITY IMPERIAL INDONESIA, FREAKOUT DBK, dan SAINTS SPARTAN) yang akan menantang mereka untuk memperebutkan slot liga MDL.</p><p>MDL Season 5 Play-In akan berlangsung selama 3 hari, mulai 14-16 Januari 2022. Pembagian babaknya, yaitu 14 Januari akan digunakan untuk penyelenggaraan babak Group Stage, dan 15-16 januari 2022 untuk Main Event.</p><p>Pada Group Stage, 5 tim undangan baru akan bertanding satu sama lain dalam format BO1 sehingga ada sebanyak 10 pertandingan dalam babak ini. Tim dalam setiap grup akan diurutkan berdasarkan sistem poin, pemenang BO1 akan mendapat 1 poin sedangkan yang kalah tidak mendapat poin. Empat tim teratas dari setiap grup akan melaju ke Main Event.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins.jpg" width="846" height="476" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/tanggal-mdl-play-ins.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins.jpg 846w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_1.jpg" width="640" height="360" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_1.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_1.jpg 640w"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_2.jpg" width="640" height="360" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_2.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/tanggal-mdl-play-ins_2.jpg 640w"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/team.jpg" width="846" height="476" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/team.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/team.jpg 846w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/team_1.jpg" width="846" height="476" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/team_1.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/team_1.jpg 846w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div></figure><p>Pada Main Event yang berlangsung dalam sistem Double Elimination (format BO5 untuk Grand Final, sedangkan sisanya dalam BO3), 2 tim dari MDL Season 4 akan ditempatkan langsung di ronde 2 secara acak, dan 4 tim lainnya dari Group Stage. Pemenang dari Winner Bracket dan Loser Bracket akan melaju ke MDL Regular season.</p><p>“MDL Play-In adalah jembatan bagi mereka yang bermimpi untuk menjadi atlet profesional Mobile Legends, dan ini merupakan salah satu cara kami untuk terus konsisten dalam mengembangkan ekosistem esports di Tanah Air. Melalui MDL Play-In kami ingin membawa skena Mobile Legends Indonesia ke level berikutnya,” ujar <strong>Azwin Nugraha</strong>, PR Manager Moonton Indonesia.</p><p>Nimo TV juga telah menyiapkan para caster populer, yaitu AETERNA, MIRKO, GONIE, CHOJI dan GIO, untuk memandu para pemirsa dalam memahami momen-momen penting yang berlangsung pada setiap pertandingan di MDL Season 5 Play-In.</p><p>Untuk dapat menyaksikan rangkaian pertandingan seru dari tim-tim MLBB, para pecinta MLBB bisa mengakses tayangannya secara eksklusif di Nimo TV. Siapakah yang akan bersinar di Play-In kali ini dan berhasil melaju ke MDL Season 5?</p><p>Bagi yang ingin menonton MDL Season 5 Play-In, kalian bisa membuka link berikut ini <a href="https://bit.ly/MDLIDS5">https://bit.ly/MDLIDS5</a>.</p><p>Sumber: Press Release</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/gaming/" title="Gaming">Gaming</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>PV Baru Anime Sore Demo Ayumu wa Yosetekuru Ungkap Seiyuu Pemeran Utama</title>
<pubDate>2022-01-13T17:31:54.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/pv-baru-anime-sore-demo-ayumu-wa-yosetekuru-ungkap-seiyuu-pemeran-utama/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/pv-baru-anime-sore-demo-ayumu-wa-yosetekuru-ungkap-seiyuu-pemeran-utama/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/pv-baru-anime-sore-demo-ayumu-wa-yosetekuru-ungkap-seiyuu-pemeran-utama/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=PV%20Baru%20Anime%20Sore%20Demo%20Ayumu%20wa%20Yosetekuru%20Ungkap%20Seiyuu%20Pemeran%20Utama&url=https://mediaformasi.com/2022/01/pv-baru-anime-sore-demo-ayumu-wa-yosetekuru-ungkap-seiyuu-pemeran-utama/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p><a href="https://soreayu.com/news/BZnmN1baLUvSJCJvjJ1U">Situs web resmi</a>untuk adaptasi anime TV yang akan datang dari manga rom-com (komedi romantis) karya Soichiro Yamamoto<em>,<em></em>When Will Ayumu Make His Move? (Sore Demo Ayumu wa Yosetekuru)</em>telah memposting video promosi teaser baru berdurasi 60 detik untuk memperkenalkan suara dari dua karakter utamanya untuk pertama kalinya.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/rPy2twZIoWQ?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><figure class="kg-card kg-embed-card"><blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">TVアニメ『<a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%A7%E3%82%82%E6%AD%A9%E3%81%AF%E5%AF%84%E3%81%9B%E3%81%A6%E3%81%8F%E3%82%8B?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#それでも歩は寄せてくる</a>』<br>🎉メインキャスト決定！🎉<br>◆田中 歩役 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%98%BF%E5%BA%A7%E4%B8%8A%E6%B4%8B%E5%B9%B3?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#阿座上洋平</a>さん<br>◆八乙女うるし役 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E4%B8%AD%E6%9D%91%E3%82%AB%E3%83%B3%E3%83%8A?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#中村カンナ</a>さん<br>◆角竜タケル役 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E9%83%B7%E7%94%B0%E7%BF%BC?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#郷田翼</a>さん<br>◆御影桜子役 <a href="https://twitter.com/hashtag/%E7%BE%8A%E5%AE%AE%E5%A6%83%E9%82%A3?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#羊宮妃那</a>さん<br><br>✨ティザーPV公開！📹<br>60秒版も公開中☟<a href="https://t.co/Aca2lwkq8g">https://t.co/Aca2lwkq8g</a><br><br><a href="https://twitter.com/hashtag/%E3%81%9D%E3%82%8C%E3%81%82%E3%82%86?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#それあゆ</a><a href="https://t.co/vLgPApLnpI">pic.twitter.com/vLgPApLnpI</a></p>&mdash; 『それでも歩は寄せてくる』TVアニメ公式 (@soreayu_staff) <a href="https://twitter.com/soreayu_staff/status/1481445899368898565?ref_src=twsrc%5Etfw">January 13, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8" type="6932b8616a21b328ad060d97-text/javascript"></script></figure><p>Dilansir dari <a href="https://www.crunchyroll.com/anime-news/2022/01/12-1/check-out-two-main-character-voices-in-when-will-ayumu-make-his-move-teaser-pv">Crunchyroll</a>dan <a href="https://www.animenewsnetwork.com/news/2022-01-12/when-will-ayumu-make-his-move-anime-teaser-reveals-main-cast/.181449">Anime News Network</a>, karakter utama Ayumu Tanaka dimainkan oleh <strong><strong>Yohei Azakami</strong></strong>(CV: Kuya Yakamashi dalam anime <em><em>The Aquatope on White Sand</em></em>), sedangkan heroine tokoh utama Urushi Yaotome disuarakan oleh <strong><strong>Kanna Nakamura</strong>.</strong>Peran sebagai Urushi ini sekaligus sebagai peran utama pertamanya. Selain kedua tokoh utama, karakter Takeru Kakuryu akan diisi suaranya oleh <strong><strong>Tsubasa Gouden</strong></strong>dan Sakurako Mikage diperankan oleh <strong><strong>Hina Yomiya</strong>.</strong></p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide kg-card-hascaption"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/45a02321d69a4d8b84e98cfc81f6b90b1642041859_main.png" width="640" height="701" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/45a02321d69a4d8b84e98cfc81f6b90b1642041859_main.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/45a02321d69a4d8b84e98cfc81f6b90b1642041859_main.png 640w"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/3ef4ea4262e17ec83574e3f6cd35c5231642041710_main.jpg" width="640" height="639" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/3ef4ea4262e17ec83574e3f6cd35c5231642041710_main.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/3ef4ea4262e17ec83574e3f6cd35c5231642041710_main.jpg 640w"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/7d7210a8f17db4fd4d5a52e6486748d31642041618_main.png" width="640" height="615" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/7d7210a8f17db4fd4d5a52e6486748d31642041618_main.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/7d7210a8f17db4fd4d5a52e6486748d31642041618_main.png 640w"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/80b75ec6bb7d69c851efda41ff62659b1642041599_main.png" width="640" height="642" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/80b75ec6bb7d69c851efda41ff62659b1642041599_main.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/80b75ec6bb7d69c851efda41ff62659b1642041599_main.png 640w"></div></div></div><figcaption>kiri atas - Sakurako Mikage: <strong><strong>Hina Yomiya</strong>, </strong>kanan atas - Takeru Kakuryu: <strong><strong>Tsubasa Gouden</strong>, </strong>kiri bawah - Urushi Yaotome: <strong><strong>Kanna Nakamura</strong>, </strong>kanan bawah - Ayumu Tanaka: <strong><strong>Yohei Azakami</strong></strong></figcaption></figure><p>Anime <em>When Will Ayumu Make His Move? (Sore Demo Ayumu wa Yosetekuru) </em>diproduksi Studio Silver Link, dan akan tayang perdana pada bulan Juli di kanal TBS dan stasiun tv lainnya. Anime TV ini disutradarai oleh <strong><strong>Mirai Minato</strong></strong>, bersama penulis komposisi seri <strong><strong>Deko Akao</strong></strong>dan desainer karakter <strong><strong>Kazuya Hirata</strong>.</strong></p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/acded5540dc99c3392225a3b0133704b1642042345_main.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="680" height="961" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/acded5540dc99c3392225a3b0133704b1642042345_main.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/acded5540dc99c3392225a3b0133704b1642042345_main.jpg 680w"></figure><p>Setelah versi prototipenya diposting secara tidak teratur di akun Twitter milik sang mangaka, manga tersebut telah diserialisasikan di Weekly Shonen Magazine sejak Maret 2019, dan telah merilis sembilan volume manga. Kisahnya berpusat pada dua anggota di klub Shogi di sebuah sekolah menengah. Ayumu Tanaka, seorang pemula di Shogi, ingin memenangkan pertandingan melawan presiden klub, Urushi Yaotome, dan mengakui cintanya. Meski kemampuan bermainnya jauh dari sempurna, namun sikap agresif Ayumu bisa jadi membuat permainan berakhir dengan arti lain.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Idol Group Lokal Asal Yogyakarta, Kohi Sekai Rilis Single dan MV Baru &quot;Zenryoku&quot;</title>
<pubDate>2022-01-13T23:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/idol-group-lokal-asal-yogyakarta-kohi-sekai-rilis-single-dan-mv-baru-zenryoku/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/idol-group-lokal-asal-yogyakarta-kohi-sekai-rilis-single-dan-mv-baru-zenryoku/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/idol-group-lokal-asal-yogyakarta-kohi-sekai-rilis-single-dan-mv-baru-zenryoku/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Idol%20Group%20Lokal%20Asal%20Yogyakarta%2C%20Kohi%20Sekai%20Rilis%20Single%20dan%20MV%20Baru%20%22Zenryoku%22&url=https://mediaformasi.com/2022/01/idol-group-lokal-asal-yogyakarta-kohi-sekai-rilis-single-dan-mv-baru-zenryoku/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Mengawali tahun 2022 dengan optimis dan semangat baru, Idol Group asal Yogyakarta, merilis MV Single baru mereka berjudul ‘Zenryoku’ pada 11 Januari di kanal Youtube-nya. MV ini menceritakan perjuangan tiga gadis muda yang memiliki mimpi dan visi yang sama untuk membuat sebuah karya dan menjadi idol. Cerita yang polos dan mengalir diharapkan bisa memberikan kesan segar untuk para penontonnya.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/aZ2yY7rTwLM?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><p>Lirik lagu Zenryoku sendiri menekankan kesungguhan hati dalam menggapai mimpi setinggi langit. Terdapat kata-kata yang melambangkan ketiga member Kohi Sekai Chintya, Dea dan Faatin, yaitu “Espresso Latte Macchiato”, serta frase dalam bahasa Jepang seperti “Zenryoku de!” dan “Onegai” menambah kesan yang kuat untuk keseluruhan liriknya. Seperti lagu idol pada umumnya, <em>beat </em>lagu Zenryoku yang ceria dan penuh semangat didesain agar bisa disisipi <em>chant </em>maupun <em>member call</em>.</p><p>Lagu ini berkolaborasi dengan Ravan Axent, seorang produser musik yang saat ini tinggal di Jepang. Seluruh member Kohi Sekai terlibat aktif dalam pembuatan mulai dari lirik sampai MV. Liriknya sendiri ditulis oleh Ravan Axent, Dea Awalia dan Anwar Saifulloh. Penggarapan <em>storyline </em>dilakukan oleh Chintya Norasella dan Dea Awalia. Bahkan editor MV ini member terlibat langung yaitu Faatin Han dan Dea Awalia.</p><p>Kohi Sekai ingin mengajak para fans untuk bersama-sama berjuang melakukan yang terbaik dalam meraih impian, seperti judulnya <em>Zenryoku</em>yang berarti sekuat tenaga.</p><p><strong>Kohi Sekai</strong></p><p>Youtube ► <a href="https://bit.ly/kohisekaiyt">http://bit.ly/kohisekaiyt</a></p><p>Instagram ► <a href="https://www.instagram.com/kohisekai">http://www.instagram.com/kohisekai</a></p><p>Facebook ► <a href="https://facebook.com/kohisekai">http://facebook.com/kohisekai</a></p><p>Twitter ► <a href="https://twitter.com/kohisekai">https://twitter.com/kohisekai</a></p><p>Sumber: Press Release</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>GRMN Yaris Debut Sebagai Versi Hardcore Hot Hatch Toyota</title>
<pubDate>2022-01-14T05:00:00.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/grmn-yaris-debut-sebagai-versi-hardcore-hot-hatch-toyota/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/grmn-yaris-debut-sebagai-versi-hardcore-hot-hatch-toyota/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/grmn-yaris-debut-sebagai-versi-hardcore-hot-hatch-toyota/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=GRMN%20Yaris%20Debut%20Sebagai%20Versi%20Hardcore%20Hot%20Hatch%20Toyota&url=https://mediaformasi.com/2022/01/grmn-yaris-debut-sebagai-versi-hardcore-hot-hatch-toyota/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>GR Yaris boleh dibilang sebagai salah satu hot-hatch paling <em>desirable</em>dalam beberapa tahun terakhir sebagaimana dia memang "terlahir" sebagai homologasi WRC untuk berkompetisi di ajang reli dunia. </p><p>Nah, melalui acara Tokyo Auto Salon 2022, Toyota resmi meluncurkan versi "hardcore" dari GR Yaris yaitu GRMN Yaris - ditujukan untuk penggunaan di sirkuit maupun reli.</p><h3 id="lighter-and-wilder">Lighter and Wilder</h3><p>Hal pertama yang perlu ketahui dari GRMN Yaris adalah perubahan pada mesinnya - masih mengandalkan G16E-GTS 1.6-liter tiga-silinder turbo dengan tenaga 268 hp dan torsi 390 Nm, meningkat dari 373 Nm di versi standar.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/2_212D_003_GRMN_Inner_IMG.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="2000" height="950" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/2_212D_003_GRMN_Inner_IMG.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/2_212D_003_GRMN_Inner_IMG.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/2_212D_003_GRMN_Inner_IMG.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/2_212D_003_GRMN_Inner_IMG.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Sebagaimana sebuah versi lebih 'keras', GRMN Yaris hadir dengan bobot 20 kilogram lebih ringan dari GR Yaris berkat penggunaan serat karbon pada kap mesin dan atap, serta ketiadaan bangku belakang. GRMN Yaris juga mendapatkan titik pengelasan 565 titik lebih banyak daripada GR Yaris untuk meningkatkan rigiditas bodi, serta mendapatkan girboks manual 6-percepatan dengan close-ration dan mechanical limited-slip differential menggantikan Torsen LSD pada GR Yaris.</p><h3 id="circuit-and-rally">Circuit and Rally</h3><p>Sebagaimana GRMN Yaris ditujukan untuk penggunaan di sirkuit dan reli, Toyota juga menghadirkan paket upgrade dalam bentuk Circuit Package dan Rally Package.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/4_212D_011_S_PKG_Fr_styling.jpg" width="2000" height="1334" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/4_212D_011_S_PKG_Fr_styling.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/4_212D_011_S_PKG_Fr_styling.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/4_212D_011_S_PKG_Fr_styling.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/4_212D_011_S_PKG_Fr_styling.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/5_212D_012_S_PKG_Rr_styling.jpg" width="2000" height="1334" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/5_212D_012_S_PKG_Rr_styling.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/5_212D_012_S_PKG_Rr_styling.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/5_212D_012_S_PKG_Rr_styling.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/5_212D_012_S_PKG_Rr_styling.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/19_212D_009_Carbon_parts.jpg" width="2000" height="1284" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/19_212D_009_Carbon_parts.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/19_212D_009_Carbon_parts.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/19_212D_009_Carbon_parts.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/19_212D_009_Carbon_parts.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/21_212D_017_S_PKG_Main_Seat_A.jpg" width="2000" height="1343" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/21_212D_017_S_PKG_Main_Seat_A.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/21_212D_017_S_PKG_Main_Seat_A.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/21_212D_017_S_PKG_Main_Seat_A.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/21_212D_017_S_PKG_Main_Seat_A.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div></figure><p>Circuit Package mendapatkan upgrade tambahan meliputi Bilstein shock absorber, velg BBS 18-inci, serta spoiler serat karbon dengan lip spoiler dan side skirt. Paket ini hanya tersedia terbatas sebanyak 50 unit dalam warna Matte Black.</p><p>Sedangkan Rally Package yang ditujukan untuk penggunaan reli mendapatkan GR shock absorber &amp; short stabilizer link set, under guard, dan roll bar.</p><figure class="kg-card kg-gallery-card kg-width-wide"><div class="kg-gallery-container"><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/9_212D_018_R_PKG_Fr_styling.jpg" width="2000" height="1149" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/9_212D_018_R_PKG_Fr_styling.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/9_212D_018_R_PKG_Fr_styling.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/9_212D_018_R_PKG_Fr_styling.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/9_212D_018_R_PKG_Fr_styling.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/10_212D_019_R_PKG_Rr_styling.jpg" width="2000" height="1149" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/10_212D_019_R_PKG_Rr_styling.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/10_212D_019_R_PKG_Rr_styling.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/10_212D_019_R_PKG_Rr_styling.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/10_212D_019_R_PKG_Rr_styling.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div><div class="kg-gallery-row"><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/23_212D_023_R_PKG_Main_Seat_A.jpg" width="2000" height="1343" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/23_212D_023_R_PKG_Main_Seat_A.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/23_212D_023_R_PKG_Main_Seat_A.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/23_212D_023_R_PKG_Main_Seat_A.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/23_212D_023_R_PKG_Main_Seat_A.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div><div class="kg-gallery-image"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/25_212D_032_Meter_high.jpg" width="2000" height="1001" loading="lazy" alt srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/25_212D_032_Meter_high.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/25_212D_032_Meter_high.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/25_212D_032_Meter_high.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w2400/2022/01/25_212D_032_Meter_high.jpg 2400w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></div></div></div></figure><p>GRMN Yaris sendiri akan dibatasi sebanyak 500 unit dan itu pun hanya ditujukan untuk pasar Jepang dengan harga 7.317.000 yen (918,7 juta rupiah) untuk varian standar, 8.467.000 yen (1,06 miliar rupiah) untuk Circuit Package dan 8.378.764 yen (1,05 miliar rupiah) untuk Rally Package. Toyota akan mengadakan undian untuk menentukan siapa yang beruntung untuk memiliki salah satu dari 500 unit GRMN Yaris yang tersedia.</p><figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-23.png" class="kg-image" alt loading="lazy" width="876" height="1075" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/image-23.png 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/image-23.png 876w" sizes="(min-width: 720px) 720px"><figcaption>Foto: Toyota</figcaption></figure><p>Sumber: <a href="https://toyotagazooracing.com/jp/pressrelease/2022/0114-02/?fbclid=IwAR0ldx1_GzE3qMs7l9cerL8ErIdcHbPe5bw1EC5wGY4OcKY09eZxVeji14o">Toyota Gazoo Racing Press Release</a></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/otomotif/" title="Otomotif">Otomotif</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Anime Baru Jaku-chara Tomozaki-kun Dapatkan Lampu Hijau</title>
<pubDate>2022-01-14T14:43:51.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/anime-baru-jaku-chara-tomozaki-kun-dapatkan-lampu-hijau/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/anime-baru-jaku-chara-tomozaki-kun-dapatkan-lampu-hijau/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/anime-baru-jaku-chara-tomozaki-kun-dapatkan-lampu-hijau/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Anime%20Baru%20Jaku-chara%20Tomozaki-kun%20Dapatkan%20Lampu%20Hijau&url=https://mediaformasi.com/2022/01/anime-baru-jaku-chara-tomozaki-kun-dapatkan-lampu-hijau/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Bagi fans anime Jaku-chara Tomozaki-kun, ini saatnya untuk menekan tombol lanjutkan. Akun Twitter resmi untuk adaptasi anime TV dari novel ringan karangan Reiji Miyajima, <em>Bottom-tier Character Tomozaki</em>(<em>Jaku-chara Tomozaki-kun</em>)<em><em><strong><strong></strong></strong></em></em>mengungkapkan pada malam ini, Jumat (14/1) bahwa anime baru sudah mendapatkan lampu hijau dan sedang memasuki tahap produksi.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">🎮弱キャラ友崎くん🎮<br>━━━CONTINUE?━━━<br><br>▶YES<br>NO<a href="https://t.co/BMQr1ugqtA">https://t.co/BMQr1ugqtA</a><a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%8F%8B%E5%B4%8E%E3%81%8F%E3%82%93?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#友崎くん</a><a href="https://t.co/oWGKjoK3Yx">pic.twitter.com/oWGKjoK3Yx</a></p>&mdash; TVアニメ「弱キャラ友崎くん」公式 (@tomozakikoshiki) <a href="https://twitter.com/tomozakikoshiki/status/1481926563423739906?ref_src=twsrc%5Etfw">January 14, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8" type="8ac089376b12ffb8445c9f23-text/javascript"></script></figure><p>Meskipun demikian, sebagaimana dilansir dari <a href="https://www.crunchyroll.com/anime-news/2022/01/14-1/bottom-tier-character-tomozaki-reveals-new-anime-in-production">Crunchyroll</a>dan <a href="https://www.animenewsnetwork.com/news/2022-01-14/bottom-tier-character-tomozaki-novels-get-new-anime/.181496">Anime News Network</a>, detail seperti tanggal rilis, format, dan lainnya belum dikonfirmasi pada tahap ini. Sebuah video promosi khusus dan visual teaser dirilis untuk merayakan pengumuman tersebut.</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/mGuAEDlWkVA?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/43454ffb1132f90ba0c6a4fdb944725d1642155432_main.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="1720" height="2000" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/43454ffb1132f90ba0c6a4fdb944725d1642155432_main.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1000/2022/01/43454ffb1132f90ba0c6a4fdb944725d1642155432_main.jpg 1000w, https://mediaformasi.com/content/images/size/w1600/2022/01/43454ffb1132f90ba0c6a4fdb944725d1642155432_main.jpg 1600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/43454ffb1132f90ba0c6a4fdb944725d1642155432_main.jpg 1720w" sizes="(min-width: 720px) 720px"></figure><p>Video tersebut menampilkan cuplikan dari musim pertama anime <em>Bottom-tier Character Tomozaki</em>(<em>Jaku-chara Tomozaki-kun</em>), dan juga menampilkan lagu karakter "Colorful End Epilogue" dari musim pertamanya.</p><p>Musim pertama anime <em>Bottom-tier Character Tomozaki</em>(<em>Jaku-chara Tomozaki-kun</em>) sendiri diproduksi Studio Project no. 9 dan tayang perdana pada Januari 2021. Funimation menayangkan anime-nya saat ditayangkan di Jepang, dan juga menayangkan dub versi Bahasa Inggris. Selain itu, dua episode OVA juga sudah dirilis sebelumnya pada Mei dan Juni 2021.</p><p>Idol Group DIALOGUE+ menampilkan lagu tema pembuka dan penutup musim pertama anime-nya. Lagu pembukanya berjudul "Jinsei Easy?" (Life Is on Easy Mode?), sedangkan lagu tema penutup berjudul "Ayafuwa Asterisk."</p><p>Sinopsis</p><p>Gamer ahli Tomozaki Fumiya tidak sepenuhnya cocok di dunia nyata, tapi dia berharap dia cocok. Tanpa aturan tertulis untuk sukses dan gameplay yang tidak menguntungkannya, dunia nyata tampaknya mustahil bagi orang seperti dia.</p><p>Tapi, seperti newbie lainnya, yang dia butuhkan hanyalah beberapa strategi dan pemain berpengalaman seperti Aoi Hinami untuk membantunya. Semoga dengan bimbingannya, Tomozaki mendapatkan pengalaman yang dia butuhkan.</p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
<item>
<title>Musim Kedua Kanojo, Okarishimasu Siap Dimulai Juli 2022</title>
<pubDate>2022-01-14T15:50:54.000Z</pubDate>
<guid>https://mediaformasi.com/2022/01/musim-kedua-kanojo-okarishimasu-siap-dimulai-juli-2022/</guid>
<link>https://mediaformasi.com/2022/01/musim-kedua-kanojo-okarishimasu-siap-dimulai-juli-2022/</link>
<description><![CDATA[<div class="pos-relative js-post-content"><div class="m-share"><div class="m-share__content js-sticky"><a href="https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https://mediaformasi.com/2022/01/musim-kedua-kanojo-okarishimasu-siap-dimulai-juli-2022/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Facebook"><span class="icon-facebook" aria-hidden="true"></span></a><a href="https://twitter.com/intent/tweet?text=Musim%20Kedua%20Kanojo%2C%20Okarishimasu%20Siap%20Dimulai%20Juli%202022&url=https://mediaformasi.com/2022/01/musim-kedua-kanojo-okarishimasu-siap-dimulai-juli-2022/" class="m-icon-button filled in-share" target="_blank" rel="noopener" aria-label="Twitter"><span class="icon-twitter" aria-hidden="true"></span></a><button class="m-icon-button filled in-share progress js-scrolltop" aria-label="Gulirkan ke atas"><span class="icon-arrow-top" aria-hidden="true"></span><svg aria-hidden="true"><circle class="progress-ring__circle js-progress" fill="transparent" r="0" /></svg></button></div></div><p>Kisah cinta yang rumit antara Kazuya dan pacar sewaannya dari anime Kanojo, Okarishimasu (<strong><em>Rent-a-Girlfriend) </em></strong>dipastikan kembali berlanjut dalam musim keduanya di bulan Juli 2022 mendatang. Hal ini dikonfirmasi langsung via situs web dan akun Twitter resmi anime-nya.</p><p>Dikutip dari <a href="https://www.crunchyroll.com/anime-news/2022/01/14-1/rent-a-girlfriend-season-2-starts-in-july-2022-new-trailer-visual-released">Crunchyroll</a>dan <a href="https://www.animenewsnetwork.com/news/2022-01-14/rent-a-girlfriend-anime-season-2-teaser-unveils-july-premiere/.181498">Anime News Network</a>, sebuah teaser video promosi berdurasi singkat dan visual barunya resmi diluncurkan pada hari ini, Jumat (14/1).</p><figure class="kg-card kg-embed-card"><iframe width="200" height="113" src="https://www.youtube.com/embed/EwbHVNLPM4g?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></figure><figure class="kg-card kg-embed-card"><blockquote class="twitter-tweet"><p lang="ja" dir="ltr">✨第2期ティザーPV✨<br><br>＼あの4人の彼女が、ふたたび！／<br><br>第2期の映像を初公開！<br>新しく描かれる物語が垣間見える映像に仕上がっています。<br><br>ぜひご覧ください！👀<a href="https://t.co/CmRUwKPI5d">https://t.co/CmRUwKPI5d</a><br><br>📺TVアニメ <a href="https://twitter.com/hashtag/%E5%BD%BC%E5%A5%B3%E3%81%8A%E5%80%9F%E3%82%8A%E3%81%97%E3%81%BE%E3%81%99?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw">#彼女お借りします</a>第2期<br>2022年7月より放送開始！<a href="https://t.co/9NWvacUfve">https://t.co/9NWvacUfve</a><a href="https://t.co/1kl12ca41A">pic.twitter.com/1kl12ca41A</a></p>&mdash; 「彼女、お借りします」TVアニメ公式 (@kanokari_anime) <a href="https://twitter.com/kanokari_anime/status/1481944431477415947?ref_src=twsrc%5Etfw">January 14, 2022</a></blockquote><script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8" type="b3d65697be4c5294f873ca68-text/javascript"></script></figure><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/d4a1ff8c365decb92a36116022ec7bdd1642159130_main.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="707" height="1000" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/d4a1ff8c365decb92a36116022ec7bdd1642159130_main.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/d4a1ff8c365decb92a36116022ec7bdd1642159130_main.jpg 707w"></figure><p>Dalam video tersebut, dikonfirmasi bahwa seluruh seiyuu pemeran utama dan staf yang sebelumnya menggarap musim pertama anime Kanojo, Okarishimasu dipastikan kembali lagi.</p><p>Kazuomi Koga  kembali menyutradarai anime ini, yang diproduksi TMS Entertainment (bekerja sama dengan Studio Comet ), dan Mitsutaka Hirota kembali untuk mengawasi pengerjaan skrip seri. Kanna Hirayama mendesain karakternya, dan HYADAIN menyusun aransemen musiknya. Musim pertama anime-nya sendiri sudah mengudara sejak 10 Juli 2020 selama 12 episode.</p><p>Sedangkan seiyuu pemeran utama yang kembali di antaranya adalah:</p><ul><li>Sora Amamiya sebagai Chizuru Mizuhara</li><li>Aoi Yūki sebagai Mami Nanami</li><li>Nao Toyama sebagai Ruka Sarashina</li><li>Rie Takahashi sebagai Sumi Sakurasawa</li><li>Shun Horie sebagai Kazuya Kinoshita</li></ul><p>Selain itu, sang mangaka Kanojo Okarishimasu, Reiji Miyajima merilis ilustrasi khusus bergambar Chizuru Mizuhara untuk merayakan musim kedua anime-nya.</p><figure class="kg-card kg-image-card"><img src="https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/c02e52ac316df59512db6d5a96d33c451642159143_main.jpg" class="kg-image" alt loading="lazy" width="619" height="700" srcset="https://mediaformasi.com/content/images/size/w600/2022/01/c02e52ac316df59512db6d5a96d33c451642159143_main.jpg 600w, https://mediaformasi.com/content/images/2022/01/c02e52ac316df59512db6d5a96d33c451642159143_main.jpg 619w"></figure><p>Sinopsis</p><p><em><em>Kinoshita Kazuya adalah seorang mahasiswa berusia 20 tahun yang gagal. Dia berhasil mencium pacarnya sekali, tetapi dibuang setelah sebulan. "Ugh... Sialan. Aku tidak ingin mengalaminya lagi." Benar-benar dengki, Kazuya menggunakan metode tertentu untuk berkencan dengan seorang gadis. Dia pergi ke tempat pertemuan mereka dan tiba-tiba mendengar, "Kamu Kazuya-kun, kan?" Seorang gadis cantik menyisir rambut hitam panjangnya di belakang telinganya ada di sana, tersenyum padanya. Namanya Mizuhara Chizuru. Sesuatu yang nyata lahir setelah hanya satu</em>kali<em>sewa!</em></em></p><section class="m-tags in-post"><h3 class="m-submenu-title">Tag</h3><ul><li><a href="/tag/popkultur/" title="Pop Kultur">Pop Kultur</a></li></ul></section></div>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>